<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    
    <string-array name="way_content">
        <item >"静观法\n" +
									"1、闭目养神。\n"
									"2、表意识不思不想。\n"
									"3、完全自然跟随潜意识。\n"
									"4、静静地观察。\n"
									"5、不参与任何表意识杂念。\n"
									"6、只是静静旁观潜意识。\n"
									"7、一切顺其自然。\n"
									"8、真神自然显现。\n"
									"9、或游走多维世界。\n"
									"10、或化解人生疑难。\n"
									"11、或回归万物本源。\n"
									"12、一切顺其自然。\n"
									"13、至极至反至顺（----暂时找不到更简单的描述）。\n" 
									"*注解：'至极至反至顺\n"
									"1、即'舍己从人跟踪法'----完全舍去自己，跟踪自然的动静和变化，与之合为一体，完全体验至极限。\n"
									"2、如：有一个痛苦出现，则自然跟踪之，并完全与这个痛苦合一，体验痛苦'至极'。物极必反：至极之后会自动走向'至反'。反极必顺：至反之后自动回归'至顺'。痛苦会自动慢慢治好。\n"
									"3、一切自动化，只需耐心、舍己跟踪，直至最终。\n"
									"4、故曰：至极至反至顺。亦曰：'舍己从人死心跟踪'。（舍己：要放弃一切恐惧，死心塌地、顺从自然。）\n"
									"5、再重复要点：完全舍弃自己的主观，跟踪所观，死心塌地与所观合一，完全顺其自然。\n"
									"此方法的出发点：基于印度观世音的'静观'。其后融合了印度《心经》的'观照'/'观自在'、中国老子的'内观'。\n"
									"其本质与特点：同Shift法。\n"
									"早期照搬的方法。\n"
									"*此法实用性极高：\n"
									"a)用来治病，效果极好。（治病时：亦称'死心塌地跟踪法'----静观病灶，死跟到底。病会自动慢慢治好。）\n"
									"b)用来解决人生的问题，也是效果极好。（进入潜意识，静观人生问题，时间长了自然会'发酵'出解决办法。）\n"
									"c)用来练精气神，亦称'舍己从神跟踪法'----静观神意（或炁），死心跟踪，会自然水到渠成。也是静观法的核心要点：①观；②何处不丹田。"</item>
        <item >"梦观法\n" 
											"源自《梦观成就法》（请参考另篇博文：'藏密无上瑜伽----《梦观成就法》'）。\n\n" 
											"有四个步骤：知梦、观梦、破梦、用梦。\n\n" 
											"1、清醒时：意识播种：'我在做梦'。（形成梦中知梦的潜意识惯性）\n\n" 
											"2、入梦前：意识播种：'梦中知梦，醒来都记得'。（知梦）\n\n" 
											"3、出梦后：立刻忠实笔录梦境，前后验证。（经验的记录、分析、比较、验证等作用）\n\n" 
											"4、入梦后：'观察'梦境。（观梦：观=心法的核心）\n\n" 
											"5、时久，可观见梦境有两种。\n\n" 
											"6、第一种：'梦体'主观潜意识所创造的主观梦界。（'我'的梦界----个体幻相界*）\n\n" 
											"7、第二种：'梦体'离开肉体见到的客观梦界。（'我们'的梦界----集体幻相界*）\n\n" 
											"8、因此：'静化'主观潜意识，停止'创造'主观梦界。（----破梦关键之一。否则依然是两种混合梦境、永远无法破梦）\n\n" 
											"9、逐渐：只剩下旁观潜意识和客观梦界，旁观其自然运作。（----破梦关键之二。旁观梦境，顺其自然）\n\n" 
											"10、逐渐会发现：梦界一直在'创造'物质现象界。（初步发现物质现象界的源泉）\n\n" 
											"11、物质现象界原来也是一种梦界。\n\n" 
											"12、再逐渐会发现：梦界被更深的梦界'创造'。（发现梦界的多重源泉、梦界的梦中套梦）\n\n" 
											"13、亦可逐渐发现'多重梦体'：梦体被更深的梦体'创造'。（发现梦体的多重结构*、梦体的梦中套梦）\n\n" 
											"14、一界又一界，一体又一体，更深循环，乃至极深。\n\n" 
											"15、一步步追本溯源，一直到'梦界的终极本源'。\n\n" 
											"16、由此：发现万物万界皆为梦幻，得以终极“苏醒”。（----破梦的终极）\n\n" 
											"17、由此：从终极本源最深处，练习变梦及其实用。（用梦----破梦前的变梦：可变第一种梦界，难变第二种梦界；破梦后的变梦：两者皆可）\n\n" 
											"18、实用一：在梦界中逐层化解梦体和梦界问题。（梦界影响梦界）\n\n" 
											"19、实用二：在梦界中化解肉体和物质现象界问题。（梦界影响物质现象界、连接两界）\n\n" 
											"20、随用随验，逐步提高用梦技术。\n\n" 
											"21、由此可逐步实现'梦想'。\n\n" 
											"早期完全照搬古印度'那洛巴六成就法'之一的《梦观成就法》，后期融合西方清醒梦法和中国丹道睡功法，再加上本人四十年梦观经验。\n\n" 
											"----此法与近代荷兰的'清醒梦法'如出一辙（可参考西方流传的各种清醒梦资料）。\n\n" 
											"中国丹道亦有类似方法，称为'睡功'（可参考陈希夷、吕纯阳、张三丰、白玉瞻等）。\n\n" 
											"----我把《梦观成就法》的第二步“变梦”移到第四步，因为从经验上，破梦之后再变梦，效果更深更广更佳。（这是针对修梦者，玩梦者除外。）\n\n" 
											"*关于个体幻相界和集体幻相界，请参考博文'个体现象界和集体现象界'。\n\n" 
											"*关于'梦体'的多重结构，请参考博文'人的多次元复合体结构'以及'人能出多少神'。);"</item>
        <item >"张三丰丹道----《张三丰内丹36诀----精简版》\n\n"
									"【元吾氏前注：《张三丰内丹36诀》源自台湾萧天石《道藏精华》，原名《静坐修行次第》，亦名《黄庭要道》，据说是张三丰真人所传，是近代丹道中比较简洁明了而不故弄玄虚的实用丹道技术流程。此文为精简版。】\n" 
									"第一步：行补身漏法——得却病延年之果\n\n" 
									         "一、诚意存于下丹田。\n"
									         "二、极力遏止杂念。\n"
									        " 三、用目内视下丹田。\n"
									        " 四、不可过于着意。\n"
									         "五、不见效验不止。\n"
									         "六、不可强调呼吸，须一任其自然。\n"
									         "七、不可著意，亦不可无意。\n"
									         "八、无念无思。\n"
									         "九、回诚去杂。\n"
									         "十、再检点诚意。\n\n "
									"第二步：行换身法——以成长生不死之果\n\n"
									        " 十一、紧闭阳关，不使阳气外泄。\n"
									         "十二、紧闭谷道，不使阳气外泄。\n"
									         "十三、意导阳气，使通过尾闾（第一关）。\n"
									         "十四、返诚于下丹田，以生化其气。\n"
									         "十五、再意导阳气，通过尾闾。\n"
									         "十六、意导阳气，使通过夹脊关（第二关）。\n"
									         "十七、仍返诚于下丹田，以待气通。\n"
									         "十八、再意导之。\n"
									         "十九、意引阳气，使通过玉枕关（第三关）。\n"
									         "二十、仍返诚于下丹田，以待其机。\n"
									         "二十一、引阳气，抵于黄庭。\n"
									         "二十二、一意绵绵，永存不散。\n"
									         "二十三、片刻不可驰放诚意。\n\n"
									"第三步：行出神法——以成脱胎之果\n\n"
									         "二十四、诚意寂照中下二田，以补胎气之不足。\n"
									         "二十五、已至出神期之现象。\n"
									         "二十六、移神上田，设想由泥丸宫，上升空际。\n"
									         "二十七、如不能出时，仍返照中下田，以待其机。\n"
									         "二十八、阳神一出，随即收回。以收养育之功。\n"
									         "二十九、再行调神出壳。\n"
									         "三十、日日训练，存神上田。\n"
									         "三十一、抱道潜默，谨慎涵养。\n"
									         "三十二、阳神出游，逐步由近而远。\n\n"
									"第四步：行还虚之法——以成虚无合真之果\n\n"
									         "三十三、仍当静坐，无偏无倚。\n"
									         "二十四、渐而专待一片清虚，与太空冥合。\n"
									         "三十五、渐而真与虚无冥合。\n"
									         "三十六、直至无可虚无，方至其极。\n"
									"-----------------------------------------------\n"
									"【元吾氏后注：需要详细解说者，请参考本人博客中的《张三丰内丹36诀----全文版》。】 "</item>
        <item >"意识播种发酵法\n\n" 
					"第一阶段：\n\n" 
					"1、想象一个意识像一个种子，播下去会自动发酵。\n" 
					"2、想象这个意识状态是一个意识种子，将它播入你的潜意识深层。\n"
					"3、命令它自动生根、自动发酵、自动成长，散布全身。\n"
					"4、设定它的寿命和你的寿命一样长。\n"
					"5、想象你能和潜意识直接对话，每天检查感知播种和发酵的状况。\n"
					"6、感觉不足的话，就再次重复以上过程，直至充分确信。\n"
					"7、命令潜意识每天想你自动反馈情况，以确保正常发酵。\n\n"
					"第二阶段：\n\n"
					"1、想象你能直接对每个细胞下指令。\n"
					"2、想象将这个意识种子分别植入每个细胞核心。\n"
					"3、命令它自动生根、自动发酵、自动成长，散布全身。\n"
					"4、设定它的寿命和你的寿命一样长。\n"
					"5、想象你能和潜意识直接对话，每天检查感知播种和发酵的状况。\n"
					"6、感觉不足的话，就再次重复以上过程，直至充分确信。\n"
					"7、命令细胞们每天想你自动反馈情况，以确保正常发酵。"</item>
    </string-array>
    <string-array name="article_content" formatted="false">
        <item ></item>
        <item >我的灵修经验----人的多次元复合体结构\n
【元吾氏】\n\n

最近连续有几个涉及到灵体结构的提问，超过了我以前提到的每人至少有7、8个灵体的简单解说，故在此更详细地解说一下灵体的“复合结构”。\n
现代地球人生来就有多重身体，每个身体各有特性、各司其职，并在不断进化之中。通过本人多次解说的意识切换次元法（Shift法）、内观法、静观法、入定合神法、中脉脉轮法、灵眼光环法等（本质上都差不多）或者梦观法，经过几十年天长日久的实践，可逐步观察到“人的多次元复合体结构”。\n\n

--------------------------------------------------\n
以肉体次元级作为观察基点的复合体结构，简述如下：\n\n

A、肉体----肉体次元（表层次元）。主物质化体验。在本物质界。\n\n
1. 第1身肉体：人的肉眼所见的“物质体”，人所认为的“肉身”。主“物质性”体验、时空体验、物理化学作用、表象化体验。生存于本物质现象界；感性体。现代人体科学已经对肉体认知很多了，不赘述。以下重点描述各个灵体。\n\n

B、灵体----灵体次元（深层多次元）。主个性人格、感情思想智慧等。中脉脉轮和经络穴位所在之体。与肉体相似的有形体。肉体的母体。灵体亦可称为精神体（灵=精神=Spirit）。灵者，神也。第1-3灵体在(准)物质现象界，第4-9灵体分别在6个不同的灵界，一界比一界深广。\n\n

2. 第2身第1灵体--蓝色网光体：\n
2.1 形状：由精细的蓝白色“光线”编织的网状身体，与肉体相同结构但更精细，比肉体大一圈（肉体外延约1-5厘米）。光体的放射无限远。脉轮均一色，皆由蓝白色光线编成。\n
2.2 主肉体之创造、肉体模板、生理感官感知、生理器官运行、生理健康等生理内容。其光彩与精美极其动人。\n
2.3 由物质意识形态、生理意识程序、感官意识方式等意识流组成。是肉体结构及其器官和细胞的模板体、生理运行管理体、肉体感官管理体。视觉上看，由精细的蓝白色光线编织而成。“光”线的内涵由意识流组成。意识形态的具体内容、肉体成型的程序内容、感官方式和程序内容、生理机制和程序，是组成此“意识流”身体的“材料”。肉体的细胞完全沿着此体的蓝色光线能量网（意识流编织的网）生长和定型，分毫不差。此体先行成型以后，肉体完全随之而成长，两者有个时间差。肉体的变形、变态、失衡等，先在此体的“意识形态”中生成，经过一段时间后才形成在肉体上。此体自身的非肉体主要器官是中脉和脉轮，以及经脉和穴位（小脉轮），其它灵体亦如此。经脉和脉轮形成灵体的灵性能量交换系统。频率越高、越敏丄感、越健康的人，此体的颜色越偏蓝；频率越低、越不敏感、越不健康的人，此体的颜色越偏灰。\n
2.4 此灵体发达者，则肉体感官感知能力和生理运行等处于良好状态，生理健康。此灵体不发达者，则产生肉体感官衰弱、感知能力下降、生理失调等健康问题。意识形态有问题的部分，可见到意识流停滞、阻塞、颜色和性质的变化，由此而产生灵体病态，之后反映在肉体相应的部位和相应的生理系统。这便是意识形态作为肉体生理疾病之源的机制。\n
2.5 观察方法：能用肉眼看见，需要训练光环法；亦可用灵眼（灵体视觉），通过冥想练习，不一定要出神。此外，1939年俄国人Kirlian发明的高压照相术也可以拍摄到此灵体的外层部分（拍摄不到灵体里面）。其它生物（动物、植物、物质）也能观察到此灵体。\n
2.6 光：从物质界看，光=能量；从灵界看，光=思想（思想、情感、意识流等）。\n
2.7 出神：每天肉体睡觉时，此灵体自然脱离肉体出游（人人如此，天天如此，不管学没学过出神技术），俗称出神、神游。灵体出游时，逐个回到灵界，解除一天的运行沉重肉体和物质元素的疲惫，进行新陈代谢和充电恢复；同时将自己一天的经验完整地传导给自己的高我、个体本源和万物本源，并接受新指示或知识、微调人生计划等；同时亦作自然的灵界旅行，与其它生物交流和互动；以及和“平行我”(Parallel-self)交换经验、交换意识焦点和互动等。\n
2.8 出神后，此体不再是蓝色，而是显现为白色半透明，可自由变形（所有灵体出体后都可以改变形色）。\n
2.9 频率：在所有灵体中，此灵体的频率最低、最接近肉体，并有一小部分频率交叉。此灵体在脱离肉体过程中，若意识频率调节较低、接近肉体的频率时，会产生肉体共振现象（尤其是肉体没有完全放松、意识焦点没有完全转移到灵体的情况下）。出神后，如果意识焦点频率调节特别低、接近肉体所在的本物质界时，甚至会产生“半物质显形”的罕见现象 （有人称之为“见活鬼、见活灵”）。（频率：这个词对实际情况的描述并不一定准确，但暂时没找到更合适的词。）\n
2.10 灵带：出神后，灵体与肉体有灵带相连，维持肉体生命。出神时，亦可进入灵带之内，像个隧道。隧道内是大量的意识流在不停地双向流动。意识流40%以上流向肉体时，灵体会被吸回肉体；20%以下流向肉体时，灵体可稳定在体外。其流动比例可用意念控制。感官感知能力也随此比例转换于两体之间。肉体死亡时，此意识流完全离开肉体，灵带会自动断开。\n
2.11 第1脉轮：此灵体的灵能量中心为第1脉轮。此灵体的第1脉轮和其它所有灵体的第1脉轮形成一个完整的灵能量循环体（可称之为第1脉轮复合体）。即：所有灵体的第1个脉轮之间相互完全贯通，灵能量才能得到完全的循环和互动，第1脉轮和第1灵体才能得到完全的发展。\n
2.12 此灵体频率比肉体高一个级别。光网能量系统（含中脉经脉）循环周期平均约3-4秒（因人而异），震荡速度每秒4次左右。可称之为准物质现象界的生理体；理性体。西方传统称之为"以太体"(Etheric Body)，东方传统称之为"真炁体"(Vital Body)。在准物质界里，没有物质肉体而只有准物质体的生物，会把准物质体当做“肉身“。欲清醒进入此灵体所在之界，需要冥想入定，以及此灵体的发达。此后的界亦如是。\n\n

3. 第3身第2灵体--彩虹流光体：\n
3.1 形状：由精美的彩虹色流光组成的云状身体，模糊结构，沿上下两个网状灵体的网络流动。比第1灵体大一圈（肉体外延约3-8厘米）。光体的放射无限远。脉轮多色，从下到上分别为红色、橙色、黄色、绿色、天蓝、紫蓝、白色。\n
3.2 主个人情感，包括自爱、自我接受等针对自己的情感。所有的意识流都有颜色，都代表一种情感。每一个意识的流动便是每一个情感的变动。\n
3.3 由个人情感的具体内容组成，深如大海，包含一生中所有与自己的个人情感有关的内容，都在这里。这些内容便是组成此灵体的“材料”。情感可视化----即能“看见”人的情感，颜色态或场景态----即具体情感内容可显现为实际场景，可以出神进入这个场景进行细节跟踪并感知这个情感（同感体验）。不同的情感亦显现为不同的颜色的光云，颜色随情感的变化而实时变化。\n
3.4 主要情感有三十种左右，正负情感成对、成比例生长和进化。情感的形态、健康和平衡是肉体的形态、健康和平衡的直接源泉。情感内容与第3灵体的思想内容形成连续渐变体。\n
3.5 此灵体发达者，则个人情感丰富、平衡，并且有健康的自爱。此灵体不发达者，则个人情感失衡、贫乏，乃至自厌。情感有问题的部分，可见到意识流停滞、阻塞、颜色和性质的变化；同时造成第1和第3灵体之间相互交换之意识流的阻塞或病态；由此而产生疾病，之后反映在肉体相应部位。这便是情感作为肉体疾病之源的机制。（此后的各层情感体亦如是）\n
3.6 出神：每天肉体睡觉时，第1灵体先脱离肉体出游；第1灵体睡觉时，第2灵体自然脱离第1灵体出游，将自己一天的经验完整地传导给自己的高我、个体本源和万物本源，并接受新指示或知识、微调人生计划等；同时亦作自然的灵界旅行，与其它生物交流和互动；以及和“平行我”(Parallel-self)交换经验、交换意识焦点和互动等。此后的灵体自然出游也是这个“多重出神”过程，既下一界灵体睡眠，上一界灵体出游。苏醒的过程正好相反：多重回神。（以下不再重复。）此时，意识焦点所在之灵体感觉为显意识，其它灵体感觉为潜意识。（某些传统梦修法亦称灵体们为“梦体”。）\n
3.7 观察方法：肉眼光环法或者灵眼。此外，光环照相术（Kirlian照相术的延伸技术）也可以拍摄到此灵体的外层光晕（拍摄不到详细体形）。\n
3.8 网状身体和云状身体的不同：网状体有自身的稳定形态，云状体（此后也叫流状体或光焰体）则没有自身的稳定形态，而是作为“材料”充满与流动其上下的两个网状体之间。\n
3.9 第2脉轮：灵能量中心为第2脉轮。此灵体的第2脉轮和其它所有灵体的第2脉轮形成一个完整的灵能量循环体（可称之为第2脉轮复合体）。即：所有灵体的第2个脉轮之间相互完全贯通，灵能量才能得到完全的循环和互动，第2脉轮和第2灵体才能得到完全的发展。\n
3.10 频率更高一个级别，可称之为准物质现象界的个人情感体；感性体。\n\n

4. 第4身第3灵体--黄色网光体：\n
4.1 形状：由更精细的黄白色光线编织的网状身体，结构更精细、更精美、更丰富。比第2灵体大一圈（肉体外延约8-20厘米）。光体的放射无限远。脉轮皆为黄白色光线编成。\n
4.2 主个人思想，包括思想模式、思想模板体等。\n
4.3 由个人思想、思想模式、思维定型、观念模式等的具体思想内容组成，包含一生中所有与自己的个人思想有关的内容，都在这里。这些内容便是组成此灵体的“材料”。思想可视化----即能“看见”人的思想极其相应场景----即一瞬间的思想内容可显像为一个几分钟或几十年的三维电影场景；可以出神进入这个场景进行细节跟踪，不仅有图像、声音，也有触觉、味觉等各种感知和意识精神状态。\n
4.4 思想内容与第2灵体的情感内容形成连续渐变体。思想内容越稳定越清晰，越形成固定模式，由而形成思想体。思想内容越不稳定越模糊，越形成情感云状，由而形成情感体。思想的形态和健康是肉体的形态和健康的直接源泉。\n
4.5 此灵体发达者，则个人思想平衡、清晰、丰富；此灵体不发达者，则个人思想失衡、混乱、贫乏。思想有问题的部分，可见到意识流停滞、阻塞、颜色和性质的变化；同时还受到相邻的第2和第4灵体之间相互交换之意识流的阻塞或病态的影响；由此而产生疾病，之后反映在肉体相应部位。这便是思想作为肉体疾病之源的机制。（此后的各层思想体亦如是）\n
4.6 观察方法：肉眼光环法或者灵眼。至今为止（2010年7月），尚未发现能观察到此灵体的科学仪器。\n
4.7 第3脉轮：灵能量中心为第3脉轮。此灵体的第3脉轮和其它所有灵体的第3脉轮形成一个完整的灵能量循环体（可称之为第3脉轮复合体）。即：所有灵体的第3个脉轮之间相互完全贯通，灵能量才能得到完全的循环和互动，第3脉轮和第3灵体才能得到完全的发展。\n
4.8 频率更高一个级别，可称之为准物质现象界的个人思想体；理性体。\n\n

5. 第5身第4灵体--彩虹流光蛋：\n
5.1 内形：由更精美的彩虹色流光组成的流状身体，模糊结构，沿上下两个网状灵体的网络流动。比第3灵体大一圈（肉体外延约15-30厘米）。光体的放射无限远。脉轮从下到上分别为红色、粉橙、橙黄、粉色、天蓝、紫蓝、紫白。\n
5.2 外形：蛋状彩云体。形状比较模糊，没有明确边缘。更精美。\n
5.3 主人际情感，包括人际关系、社会关系等，包含人与物之关系。\n
5.4 由自己对家人、亲友、其他人和社会的感情、爱情、亲情、人情等的具体情感内容组成，人际情感可视化。一生中所有的人际情感内容都在这里，这些内容组成了这个灵体。人与人之间即使不熟悉甚至尚未相识，也会在这个层面经常交流和互动甚至性行为，并且可以跨越时空。人与动物、植物和物质之间，也在这个层面频繁交流。交流的时候，两者的流光蛋之间会产生意识流的交换，有快有慢、有强有弱，颜色也千变万化，随情感和交流内容而变；实时显现，能够可视化阅读。\n
5.5 基本情感的种类：个人情感体(第3身)和人际情感体(第5身)中，有三十来种“基本情感”。正面情感和负面情感总是成对出现。这些基本情感又组成“复合情感”：每一个复合情感包含两种或多种基本情感，比例各不相同，形成无数种复合情感。\n
5.6 此灵体发达者，对人际关系有良好的认知能力和协调能力，人际关系良好。此灵体不发达者，则对人际关系缺乏认知能力和协调能力，人际关系较弱或不良。亦包含人与物的关系。\n
5.7 灵带：有感情关系的人与人或者人与物之间，会有长期稳定的单个或多个灵带通道链接。如父母子女、兄弟姐妹、夫妻、情人、好朋友、心爱之物等。随人际关系内涵的不同，灵带的粗细、颜色、多少也不同。情人之间的灵带是粉红色的----古人曰：“红线牵情”，不是比喻，而是真的事实。如果某人有秘密情人，可沿着这个灵带发现，无秘密可言。人际关系中断后，灵带也会中断。古人曰：人情断了“缘线”，指的就是这个灵带。人与物之间，也会建立这种灵带。\n
5.8 此后的灵体：亦各自在不同次元与其它生命和时空有不同程度相连的各种灵带。出神时：可进入此灵带，从里面观察，像个隧道。如果一条灵带连接某个特定人物或者特定时空，沿此隧道可迅速到达目的地，简化定位程序----多次元旅行的时空定位比较复杂，藉此可捷径到特定人物或特定时空。\n
5.9 观察方法：最后一个肉眼光环法勉强可见的灵体，此后要用灵眼（冥想入定进入相应灵界，用灵体视觉观看）。\n
5.10 第4脉轮：灵能量中心为第4脉轮。此灵体的第4脉轮和其它所有灵体的第4脉轮形成一个完整的灵能量循环体（可称之为第4脉轮复合体）。即：所有灵体的第4个脉轮之间相互完全贯通，灵能量才能得到完全的循环和互动，第4脉轮和第4灵体才能得到完全的发展。\n
5.11 频率更高一个级别，可称之为星灵现象界的星灵体、人际情感体；感性体。此界生物繁多，很多没有我们的物质身体，而是把这个身体当做“肉体“，把其它身体当作“灵体”。此后的灵界生物，有很多亦如是。\n\n

6. 第6身第5灵体--蓝色网光蛋：\n
6.1 内形：由更精细的深蓝光线编织的网状身体，结构更精细并更丰富。比第4灵体大一圈（肉体外延约45-60厘米）。光体的放射无限远。脉轮皆为蓝色光线编成。\n
6.2 外形：蛋形蓝网体（肉体外延约70-80厘米），上下两头喇叭口状。下喇叭口的起点是第1脉轮，上喇叭口的起点是第7脉轮（以下各个灵体亦如此）。形状清晰，大小因人而异。更精美。\n
6.3 负空间体：此体占据负空间----即此体的所有蓝色光线及其所包围的空间，不占据正空间，而是占据负空间。此体为第1灵体蓝色网光体创造出正空间，是其模板体。蓝色网光体沿着此“负空间网体”所造的“正空间网”而生长，分毫不差。\n
6.4 物质界的其它生物（动物、植物、物质等）的正空间灵体造型，亦在此界生成。\n
6.5 主高我意志、精神意志、意志模板、个体真理等。精神意志的模板、习惯、内容等，是组成此体的意识材料。此体已经进入高我层面，其内涵的深度和广度已经很难用物质界的语言来描述，也很难用肉体意识来理解和认识。冥想入定可进入此灵体意识层和相应的灵界。\n
6.6 此灵体发达者，则精神意志稳定、坚强、清晰、自控、内涵丰富、宽广、能大能小、能上能下，精神层面与外界和自然界能进行良好贯通并达到自然和谐。此灵体不发达者，则在这些方面失衡、虚弱、贫乏乃至病态。精神意志的疾病之源来于此灵体。\n
6.7 意志模板(思想形式)：此处指所有物体的形状和生存方式由意志或思想所决定，此决定所形成的模式可称为意志形式、意志模型或称意志体(will-form)；有人称之为思想形式、思想模型或思想体(thought-form)，两者是同一类现象的不同表述。所有灵体和物质体的本质皆为意志体或思想体。古语“万物有灵”应该改为“万物皆灵”。\n
6.8 亦主责任感、用音频创造物质等。声音亦可视化----即能“看见”声音像彩色的流光或图像在空中飘流。\n
6.9 第5脉轮：灵能量中心为第5脉轮。此灵体的第5脉轮和其它所有灵体的第5脉轮形成一个完整的灵能量循环体（可称之为第5脉轮复合体）。即：所有灵体的第5个脉轮之间相互完全贯通，灵能量才能得到完全的循环和互动，第5脉轮和第5灵体才能得到完全的发展。\n
6.10 频率更高一个级别，可称之为精神现象以太界的生理体或以太体；理性体。此界生物繁多，大多没有物质肉体，而是把这个身体当做“肉体“。\n\n

7. 第7身第6灵体--彩虹放光蛋：\n
7.1 内形：由更精美的金银珍珠彩色强光组成的光焰体，模糊结构，沿上下两个网状灵体的网络流动。比第5灵体大一圈（肉体外延约60-80厘米）。光体的放射无限远。各脉轮均放射强光，很白亮，看不清颜色。\n
7.2 外形：蛋状放光体。光射强烈，没有明确边缘。更精美。\n
7.3 主高我情感、精神情感、博爱、万物情感（对动物、植物、物质、宇宙的情感）等。可视化。\n
7.4 由精神情感、无条件情感、对人类情感、对其他生命和万物的情感内容组成。\n
7.5 此灵体不发达者，则精神方面不发达，易陷入物质主义。此灵体单独发达者（其它灵体不发达），则容易只重视精神界，忽略物质界，表现为“不现实”。此灵体发展平衡，才会有足够认知能力去认知到物质界生存于灵界之内，而不是之外；并有足够能力保持肉体世界和灵体世界的平衡发展和同步进化；反之亦然。冥想入定可进入此灵体之精神界和相应的灵界。\n
7.6 第6脉轮：灵能量中心为第6脉轮。此灵体的第6脉轮和其它所有灵体的第6脉轮形成一个完整的灵能量循环体（可称之为第6脉轮复合体）。即：所有灵体的第6个脉轮之间相互完全贯通，灵能量才能得到完全的循环和互动，第6脉轮和第6灵体才能得到完全的发展。\n
7.7 频率更高一个级别，可称之为精神现象情感界的情感体；感性体。此界生物繁多，大多没有物质肉体，而是把这个身体当做“肉体“。\n\n

8. 第8身第7灵体--金黄网光蛋：\n
8.1 内形：由更精细的、极为坚实的金银丝光线编织的网状身体，含第1-7身的所有结构，本身结构更精细并更丰富。比第6灵体大一圈（肉体外延约75-100厘米）。光体的放射无限远。脉轮皆为金银色光线编成。\n
8.2 外形：蛋形金网体（肉体外延约90厘米以上，因人而异），上下两头喇叭口状。有1厘米左右厚实的金黄蛋壳，是所有灵体中最坚实的，是第1-7灵体的保护壳。\n
8.3 主高我智慧、超自然理解力、宇宙理解力、精神创造物质、创造力、今世人生计划等内容组成。可视化。更精美。此灵体的金网与万物的金网连为一体，可直接体验和认证万物的一体性，并可通万物本源，。\n
8.4 此灵体亦可称之为肉体和灵体的“金盾”，是肉体和第1-7灵体们的保护者----自动隔断外来各种疾病、邪灵、恶念、负面能量、负面意识流等的侵入。\n
8.5 物质界的所有生物形式（包括物质）都由此种金色光网创成，网线相互连成一体，线内（通道）的意识流一直在不停地相互交流和互动。可出神进入此通道网，直接通达万物。\n
8.6 此灵体不发达者，容易生病、受外灵入侵、受负面意识影响、缺乏创造力、缺乏对事物本质的深层理解力、缺乏超自然理解力、无法感知联通万物的整体性及其本源等。此灵体单独发达者（其它灵体不发达），则创造力过强，容易表现为“不实用”。此灵体发展平衡，才能有效地开发出其实际的潜力。此灵体所拥有的高我智慧、超自然理解力、一体性和整体性理解力等，远在人类语言和思维之上。\n
8.7 最后一个灵能量中心（脉轮）在肉体范围内的灵体。“今世我”和”跨世我“的连接体。\n
8.8 第一个能与万物本源联通的灵体，能直接体验到万物的一体性。故，欲与万物本源联通，修炼到此体是最低要求。此灵体可自由选择轮回与否。\n
8.9 第7脉轮：灵能量中心为第7脉轮。此灵体的第7脉轮和其它所有灵体的第7脉轮形成一个完整的灵能量循环体（可称之为第7脉轮复合体）。即：所有灵体的第7个脉轮之间相互完全贯通，灵能量才能得到完全的循环和互动，第7脉轮和第7灵体才能得到完全的发展。\n
8.10 频率更高一个级别，光网运行脉搏周期快如闪光。可称之为精神现象智慧界的智慧体，跨世灵体；理性体。此界灵性生物繁多，大多没有物质肉体，而是把这个灵体当做“肉身“。\n\n

9. 第9身第8灵体—透明放光蛋：\n
9.1 内形：由更精美的流光组成的光焰体，模糊结构，沿上下两个网状灵体的网络游动。比第7灵体大一圈。光体的放射无限远。脉轮皆近乎无色透明。\n
9.2 外形：蛋状放光体，上下两头喇叭口状。\n
9.3 主跨世记忆、跨世情感等。可通本源。可视化。此灵体同时拥有个体性和一体性，与万物连为一体。\n
9.4 由跨世记忆、跨世经验、跨世情感等内容组成。也包含它世的情感创伤、情感执念所形成的执念意识团（小灵体）。此种跨世情感问题，亦会反馈在肉体上变现为疾病。在此体层面，可以消除跨世创伤所造之灵。\n
9.5 此灵体发达者，则可以贯通跨世记忆、跨世情感经验、与万物连通感情等。此灵体不发达者，则缺乏对跨世情感、经验、记忆的认知和解读，缺乏与万物的感情连通等。\n
9.6 第8脉轮：灵能量中心为第8脉轮，在肉体之外，头顶1/4米左右。\n
9.7 频率更高一个级别，可称之为宇宙精神情感界的情感体或跨世记忆体，跨世灵体；感性体。此界亦灵性生物繁多。\n\n

10. 第10身第9灵体--透明网光蛋：\n
10.1 内形：由更精细的光线编织的网状身体，似乎有点偏紫色，与肉体相同结构并更丰富。比第8灵体大一圈。光体的放射无限远。脉轮皆近乎无色透明。\n
10.2 外形：蛋形光网体，上下两头喇叭口状。\n
10.3 主跨世智慧。可通本源。可视化。此灵体同时拥有个体性和一体性，与万物连为一体。（此体入定后可灵核出神，与万物本源合一。）\n
10.4 由跨世智慧、更高我的宇宙智慧、多世投胎体验计划等组成。也包含它世的精神创伤、精神执念、迷信执念所形成的执念意识团。此种跨世创伤和执念等意识问题，亦会反馈在肉体上变现为疾病。在此体层面可做灵体手术，即将灵体的某个脏器移除，换上新的。也可做“同体轮回”，即更换整个灵体而不换肉体，俗称换舍。\n
10.5 此灵体发达者，则可以贯通跨世智慧、更高我的宇宙智慧、以及与万物连通所产生的智慧等。此灵体不发达者，则缺乏这些。这些智慧用语言很难描述，远在肉体智慧的范围之上。\n
10.6 表里关系：通过观察灵体复合运行机制发现，肉体的疾病，是先从灵体产生的，然后才逐步下传反映到肉体形态上。灵体产生疾病的源泉是其情感、思想、性格、习惯、执念、记忆等精神意识内容（外灵入侵占极少数）。灵体的疾病解决了，肉体则随之而解（有个时间差）。肉体通过锻炼和求医所暂时压制的疾病，锻炼和医疗停止后，容易复发，除非从灵体上解决根本问题。没有灵体的真正健康，便没有肉体的真正健康。（现代科学发现这些灵体复合结构，只是时间问题。）\n
10.7 第9脉轮：灵能量中心为第9脉轮，在肉体之外，头顶1/2米左右。\n
10.8 频率更高一个级别，可称之为宇宙精神智慧界的智慧体，跨世灵体；理性体。此界亦灵性生物繁多。\n\n

C、灵串----灵串次元（更深层次元）。主个体意向、个体意志、个体目的等。灵体的母体。与万物连为一体，本身几乎无形体。处于无形有相精神界。\n\n

11. 第11身灵串：一线三球。由一条长长的中灵线和三个小光球（灵环+灵点+灵球）组成，像一条细长的糖葫芦串，故名之为灵串。\n
11.1 中灵线：起点在头上1米左右第1灵串处，向下穿透身体中线，终点在地球球心。直径1厘米左右的光线。主个体意向、人生之目的。\n
11.2 第1灵环：头上1米左右，直径1厘米左右的圆锥形蘑菇状光环，蘑菇底心向下放射，成为中灵线的起点。主个体化、人生之目的、人生实时监控等。\n
      11.2.1 入定出神时，将意识焦点转移到灵环，可以体验这个实时监控：即对身体（肉体+灵体）进行一天24小时的监视和必要的遥控，从头上1米处静观自己身体和意识的一举一动----重大错误和重大危机时可通过遥控协助解决：如人生轨道大幅脱轨离开今世计划时，临时参与关键性纠正；如有计划外的生命危险时，临时启动潜在功能（特异功能）解救生命，之后关闭（此情况在我身上发生过好几次）。有点像飞机的自动操控系统中心（Auto-Pilot）----灵环有点像机长，平时依赖Auto-Pilot，危机时刻手动操作。\n
      11.2.2 将意识焦点转移到灵环，还可发现其同时亦主：人生计划和程序的随时更新，可实时下载到各层灵体意识中以及肉体的潜意识中，实时起作用；此时，肉体意识并不会意识到潜意识里的这个跨灵体的交流和更新的过程，会感觉是自己的意识变化。但实际上，内心对话常常是多重灵体间的对话。\n
11.3 第2灵点：喉轮和心轮之间，无形发光点，彩虹柔光。主情感、体验之渴望。灵体的情感和热情由此灵点主导。\n
11.4 第3灵球：小腹中心，直径4厘米左右橡皮状金色光球。主意志、力量、身体之创造。所有灵体和肉体由其所造，并且是他们的意志力和力量的中心。练内功发功使用强烈的意志力时，此球会发红发热，甚至带动全身发热。肉体病危或重伤时，求生或弃生的意志力以此为中心。能量、力量和定力的本质在此层面， 来源于此层面；并在此层面显现为“意志力”。\n\n

D、灵核----灵核次元（更更深层次元）。主个体本源、个体本性。灵串的母体。无形体。处于无形无相精神界。\n\n

12. 第12身灵核：身体正中，无形发光点，强烈的光源，无限放射，像一颗恒星，故名之为灵核。\n
12.1 主个体本性、个体本源、个体创造之源。灵串、灵体和肉体皆由灵核设计和创造而成。\n
12.2 灵核本身无形无相，不占空间，但包含了“我”的一切一切，与万物本源极其相似。名为“核”，实际上是空核或者虚核，或称空无之核；相当于一个无限意识点（空点/虚点），既无限小又无限大，与万物完全成为一体。\n
12.3 灵核的光芒无限延伸，通连万物，与万物的光体相互交融如如一体。\n
12.4 灵核有无限的智慧，与本源相似，远远在肉体意识所能理解的范围之外。肉体智慧能理解灵核智慧的万分之一，就已经很不错了。\n
12.5 灵核创造灵体和肉体为其每个特定目的所用，用完即弃，无任何留恋或者执念。此后，再根据新目的之具体需要而随时创造新灵体和新肉体。每个灵体或肉体都只是灵核的一种“表现形式”和体验工具。\n
12.6 灵核不生不灭，在时空之外、轮回之外。并在不断变化中。\n
12.7 灵核乃个体本源，能与万物本源合一，认证和体验万物本源的全一性和无限性。修炼到此，便能体验与万物本源合一。\n
12.8 作为个体本源，每个个体的灵核各有其独特性，为万物本源体验独特的经验。万物本源以此而拥有无限性。\n
12.9 除了每个人都有灵核以外，其它生物也有灵核。如每个动物、植物、物质元素等。他们的灵核，作为个体本源，都能够和万物本源合一。万物本源即是所有个体本源（灵核）的来源，同时两者也是一体的，或者说是相等的。\n
12.10 灵核的内涵和性质太丰富无限，千言万语难表其万分之一……（流泪）。\n\n

*灵体/灵串/灵核之精美、玄妙和深奥，难以用人类语言描述。尤其是灵核，完全超越了人类语言概念之上，除了说感动的流泪以外无以言表……\n\n

--------------------------------------------------\n\n
E、其它几个观察到的事实：\n\n

1、天生灵体：\n
以上的灵体、灵串、灵核等是人天生就有的，不是后天练出来的。后天的修炼只是对他们的重新认知，并使他们更加和谐与不断进化。（有人以为灵体们是靠修炼出来的，这是一个误解。修炼灵体入门以后，能够入定进入灵界，逐步认知他们后，这个误解自然消失。）\n
2、形状颜色：\n
以上的颜色、形状、状态等是在健康平衡、心态和谐、自我开发良好的情况下。否则，其颜色、形状、状态会有各种各样的变化。随情感、思想或使用情况等，形与色也会发生实时的变化。此外，观察者的视觉频率不同，或者所在次元不同，接收的形象亦有不同。\n
3、前后倾向：\n
灵体前半身的意识更倾向情感，灵体后半身的意识更倾向意愿。第2-6脉轮的前后6对通道亦如是。\n
4、脉轮对通：\n
灵体与灵体的脉轮们相互对应、相互连通（脉轮复合体），相互交换情感、思想、经验等意识流。灵修良好的人，脉轮之间的意识流交换良好，各身体之间的情感、思想、经验、意识流等能够相互促进健康、平衡和发展。一般人则交换微弱，各身体相互之间对健康、平衡和发展的促进较少或较慢。\n
5、开发程度：\n
灵体们的开发程度，与意识开放程度、全方位发展程度、人生经验的丰富程度成正比。精神/意识开放心态亮的人，其灵也彩亮；精神/意识封闭心态暗的人，其灵也灰暗。一目了然，无处可藏。局部经验缺乏者，其对应的灵体局部亦萎缩。局部心态变态者，其对应的灵体局部亦变态。反之亦然。只有以上所有12身全面发展者，才能达到完整的精神健康和生理健康、才能入定通达无限深广的灵界以及万物本源。\n
6、意识开放：\n
能否入定进入以上这些多重次元和次元级，观察这些多重生命体和旅行多重世界，取决于精神/意识的开放程度。精神/意识越开放，视觉/意识频率范围就越广，观察到的灵体就越多，发达的灵体也越多，精神旅行（灵体旅行）次元范围也越广。“练心”的过程，是开放精神/意识的过程。练心=灵修=对灵体们、灵串、灵核的实际修炼、开发和进化，而不是一句理论空话或口头禅。\n
7、肉体工具：\n
灵体吸取地球上的元素和能量，编织成肉体，用作体验物质界的工具。肉体用完或用坏时，被灵体放弃，还给地球；肉体失去灵体模板后，便自动散架解体，其元素和能量回归地球。换言之，肉体被“一次性使用”（极少数换舍情况除外）。肉体体验的原始记忆留存于地球，同时被复制一份留存于灵界----这个过程，从肉体被编织的第一天到解体的最后一天，一直在重复着。\n
8、灵肉关系：\n
肉体生存于灵体之内，而不是相反。肉体被灵体创造出来，依赖灵体而生存，其行为被灵体所主控，其健康主要依赖于灵体的健康。肉体和灵体又皆被灵串灵核所造，有形体生于无形体，无形体是有形体的主宰。每个有形体只是无形体的一种“表现形式”而已。肉体作为最小和最受限制的灵体（肉体本质上其实也是一种灵体），占的比例最小，对整个复合体的影响亦最小。灵修与肉修的比重按照这个比例和相互影响的复合特性，才能够更有效、更全面、更平衡、更健康和更进化。\n
9、独立生存：\n
以上所有多次元身体中，唯一不能独立生存的是肉体，其它所有灵体都可以独立生存。肉体的生存，需要依赖灵体（以太体）的“驱动力”和“聚合力”才能够：a)驱动肉体的运转和运动；b)聚合元素以形成和维持肉体形状。灵体（以太体）一旦离开肉体，肉体会立刻：a)丧失驱动力，停止运转和运动；b)丧失元素聚合力，开始解体，其组成元素回归地球（元素可独立生存）。相反，灵体的独立生存能力，与肉体的有无没有关系。（如前所述：灵体只是临时“利用”肉体，或曰临时“附体”，以获得“物质性”的体验。）灵体的独立生存时间，根据其组成的精神/意识/思想的不同，可长可短，乃至永恒。\n
10、一核多我：\n
灵核可以同时在多个空间（世界）和多个时间，创造出多个灵肉复合体（“平行我”Parallel-self）。这些多个灵肉复合体（平行我）可同时生存于：a)多个空间多个时间；b)一个空间一个时间；c)多个空间一个时间；d)一个空间多个时间（即：同时生存于同一个世界的过去/现在/将来）。也有“时间相错”的现象，如：在同一个空间（世界）里，前一世尚未结束，下一世已经开始，甚至可以在同一个家族里。关于“平行我”的观察和研究，请参考另篇博文“平行我的发现”。\n
11、修道要求：\n
修炼到第7灵体/第8身以上，可入定进入相对应的深层灵界，可与万物连为一体，亲验万物的一体性。修炼到灵核，则可与万物本源合一，亲验万物本源的唯一性。此实际行为俗称得一，古称得道。再重复一遍：这是一个实际行为，不是理论推理或哲学空想。真实灵修者，无理论无哲学，而是亲身见证。任何人都可能做到，没有什么可神秘的。\n

*以上名称和定义，均为强行命名，仅为让大家容易理解。本文主要是描述内容，而不是命名。今后如有更合适的命名，再考虑修改。（本文中：次元=界。入定=进入灵界。）\n
--------------------------------------------------\n\n
F、此外：还有其它灵体，基于不同的观察基点/频率范围。如：\n\n

1、 以上一次元级作为观察基点/频率范围的复合体结构：也有与以上12身相似的结构，而且与此次元级的12身相互对应，甚至频率近似，入定出神时相互会产生“异次元同频共振”的奇特现象。\n
2、 以下一次元级作为观察基点/频率范围，亦有与以上12身相似的结构。（还在探索和观察中，与“平行我”有关。）\n
3、 以中脉次元级作为观察基点/频率范围的复合体结构：每级脉轮都各有脉轮复合体，与各级脉轮颜色和功能相对应。它们的创造者（母体）亦是灵核。\n
4、 集体灵：在个体灵核之上的观察基点/频率范围，以每个个体灵核作为“细胞”的人类集体灵及其灵核。\n\n

其它灵体，在本人的修道答疑范围之外，恕不赘述。\n

--------------------------------------------------\n
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）\n
--------------------------------------------------\n\n
"一始無始。一析三。極無盡本。"\n
"大三合六，生七八九。"\n
"萬往萬來，用變不動。"\n
"本本心，本太陽，昂明人中。"\n
----《天符經》\n
"身中有三萬六千精光。"\n
"神中有神，是我自然之道也。"\n
"眾人皆得神而生，不自知神自生也。"\n
"偽道養形，真道養神。真神通道，能亡能存。"\n
"其根益深，乃四固。中無心，故能致萬物精華。"\n
"道無生死，而形有生死。所以言生死者，屬形不屬道也。"\n
"諦觀此身，從虛無中來。因緣運會，積精聚氣，乘業降神，和合受生。"\n
----老子\n
積陽成神，神中有形。積陰成形，形中有神。\n
----《靈寶經》\n
"奇哉，一切眾生皆具如來智慧德相，唯以妄想執著不能証得。"\n
----釋迦牟尼\n
"觀自在菩薩，行深般若波羅蜜多時，照見五蘊皆空，渡一切苦厄。"\n
----《心經》\n
"一身入定多身起。多身入定一身起。"\n
"法身如虛空，充滿一切世界平等覺故。"\n
"彼諸菩薩。即時具足清淨十頭十眼十耳十鼻十舌十身十手十足十地十智。"\n
----《華嚴經》\n
"Or ever the silver cord be loosed, or the golden bowl be broken, or the pitcher be broken at the fountain, or the wheel broken at the cistern. Then shall the dust return to the earth as it was: and the spirit shall return unto God who gave it."\n
----《旧约圣经》传道书\n

【元吾氏注：2010-07-20发表于旧博客，略有修改。】</item>
        <item > "我的出神经验----肉体也是一种光体
【元吾氏】

和灵体一样，肉体也是一种光体。通过普通的灵眼观察法只能观察到灵体的发光，不容易观察到肉体的发光 。但是，通过以下特殊方法，可以观察到：

A、实验准备

1、实验环境：
   a)小房间；
   b)门窗完全封闭，不漏一丝光线；
   c)室内墙壁平坦、单色。
2、身体姿势：大瘫尸，仰卧，四肢分开。
3、意识调节：意守中脉和所有脉轮（在灵体上----参考另篇博文“人的多次元复合体结构”）。

B、实验步骤和过程

1、忘我：彻底放松，完全忘我（忘掉肉体）。
2、意守：意守中脉和所有脉轮（在灵体上）。
3、灵肉脱离：几分钟后，等肉体完全放松而且被忘掉，用意念轻轻移动一下灵体，确认是不是已经脱离了肉体。
4、不出体：确认灵体完全与肉体脱离、可独立移动以后，不要出体，而是只移动灵体的手指头。
5、出手指：慢慢伸出灵体的一个手指，然后第二个手指，然后第三个，慢慢收回到肉体。再重复此过程。
6、观察影子：用灵体的视觉观察四周墙壁，会看到手和手指的影子：灵体手指从肉体的伸出与缩回。影子有些模糊，边缘不清。
7、再次确认：此时用灵眼环顾四周，确认房间门窗的确完全封闭，没有外面光线进来。
8、那为什么墙上有身体的影子？还有手指伸缩的影子？
9、墙上的身影比较大：光源应该在下方或身体平面。
10、影子比较模糊：光源应该比较分散；光源最强的地方也似乎不集中。
11、顺着影子的动作和变化反推：会发现光源最强的地方来源于身体躯干和头部。
12、再观察光的颜色：白中透黄。

C、实验重复

1、以上实验重复多次，每次可改变环境和身体姿势，观察影子的变化和光线的来源与分布。
2、跨越年度和季节，重复试验，以排除生物周期、自然季节、心态、情绪、意识状态所带来的幻觉等方面的影响和结果差异。
3、多次的试验结果，大同小异。

D、实验注意点

1、勿强行实验、勿连续多日实验。强行与连续多日容易产生执念，执念在灵界容易创造幻相，影响实验的客观性。
2、伸手指和观察影子时，意识焦点要一直维持在灵体上，意识焦点不可下降到肉体。否则灵体和肉体会自动融合，丧失单独伸出灵体手指的能力。
3、在灵界意守中脉，能量“发酵”效果强，灵体又不离开肉体，大量的能量会在灵体和肉体之间流动，肉体可能承受不了而引起偶尔的不适感（有点像脉轮开放过大而引起的那种不适感）。此乃正常现象，意识焦点回归肉体后，短时间内会恢复正常。

E、实验总结

1、归纳实验共同点，可总结出：肉体本身也是光体。
2、光的颜色：黄白。

此外：从物质界看肉体，它表现为物质体。从灵界看肉体，它表现为一种“频率”很低的灵体 （也是由意识流组成、思想编织成的一种“思想形式体”）。
--------------------------------------------------
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）
【元吾氏注：2010-08-05发表于旧博客，略有修改。】"</item>
        <item >"我的出神经验----人有多少个灵
【元吾氏】

灵者，神也。通过本人几十年的灵视观察，发现现代地球人至少有以下这些灵：
A、天生的整体灵
1、在本次元级内：人天生有九个灵体（三体六蛋）、一个灵串、一个灵核（参考另篇博文："人的多次元复合体结构"）。
2、在上下次元级：亦有类似的多重灵体结构（与“平行我Parallel-self”有关）。
3、中脉灵：每组脉轮有相应的脉轮灵体，横跨以上多重灵体；以及中脉灵体。
4、肉体灵：肉体本身其实也是个灵体，只不过“感觉”上很像“物质体”。 整个灵体由一个“意识中心”所主导。
5、肉体“意识中心”：或称肉体意识焦点，通常位于颅腔中心中脑处（因人因民族而略有细微差异）。 它是肉体灵的主导， 肉体所有非整体灵（脏器灵、细胞灵等）的主导，肉体意愿中心(Will Center)、直觉中心、思想中心，也是与其它灵体意识焦点的连接点。古称：脑神、泥丸等。入定或睡觉时，此意识焦点离开肉体次元，进入灵体次元 （转换到灵体意识焦点），并在灵体次元活动，俗称：出神、神游、梦游、做梦、出体等。
B、天生的脏器灵
1、每个内脏和器官各有其灵体，管理和控制其运行和平衡。如大脑、五脏六腑、骨骼、肌肉、皮肤毛发、淋巴血液等分别有各自的个体灵。 其中，心脏灵（心神）对人的整体影响最大。
2、每个生理系统各有其灵体，管理和控制整个系统的运行和平衡。 如骨骼系统、筋肉系统、消化系统、呼吸系统、生殖系统等分别有各自的个体灵。
C、天生的细胞灵
1、每个细胞各有灵体（细胞个体灵）。
2、每个细胞集体层各有灵体（细胞集体灵）。
D、天生的经脉灵
1、每个经脉各有其灵。
2、每个脉轮、穴道（小脉轮）各有其灵。
E、后天的执念灵和新生灵
1、潜意识有惊人的创造力，在灵界次元可“自动”创造出任何想象物。长期稳定的潜意识，成为执念。
2、人的执念可以创造“执念灵”或“专念灵”，或常存于身体内，或游离于其执念所在之界。 数量不定，或短期，或长期。（此处：执念=专念，没有贬义的意思，是个中性词。）
3、这种执念灵在准物质界和灵界并不罕见，甚至常见。
4、执念灵的产生：潜意识自然产生、有意识故意产生、执念产生、修炼产生、迷信产生等。
5、执念灵的稳定性：执念灵比较稳定，有时会被认为是天生灵。
6、执念灵与新生灵的特殊性：有极少部分修炼者，利用执念的创造力，故意修炼出执念灵，将其作为“进化”出来的新灵体。从一个角度来看，可说是执念灵；从另一个角度来看，可说是新生灵。这种情况虽然不多，但也不罕见。
例1：观想丹田内有红色灵光球，便会真的生出红色灵光球；观想丹田内有金色灵光球，便会真的生出金色灵光球。这种情况特别常见。
例2：守丹田时，潜意识认为丹田内会生出“小胎儿”，便会真的生出“小胎儿”。只要这个潜意识持续稳定，这个“小胎儿”会被“养大”，也可以出神。这种情况也不罕见。
（注：人的灵体一直在进化中。多数人的集团执念，自然产生出一种整体进化方向。少数人的集团执念，则产生一种分支的进化方向。在灵界，这种不同的进化方向，非常常见。）
F、后天的临时灵
1、人的潜意识可以随时创造“临时灵”，或体内或体外，或准物质界或灵界。 数量不定，随生随灭。
2、这种临时灵在准物质界和灵界非常常见。
3、临时灵的产生：潜意识自然产生、有意识故意产生等。
4、临时灵的实时性：经常是随着思想和情感的变化同时产生，同时消亡。
例1：有人有时恨一个人时，会自动在潜意识中产生一个灵，离开自己的身体，附在别人的身上。仇恨消除后，临时灵也自动解体。我见过多个案例，也为别人驱除过几次。
例2：有人有时故意用意念创造临时灵，作为自己的分身，派出去做事情，这样肉身可以暂时自由去做别的事情。我自己也这样做过几次。一般会设定时间（临时灵的寿命），用完就让其消失。
这么多年的内观经验归纳起来，真是数也数不过来......
G、其它：
此外，还有人的集体灵（团体、民族、国家等人群集体灵），在个体修练之上（不在本人答疑范围之内），恕不赘述。
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）
“身中有三萬六千神。”
“照諸百節，生百神也。所以周身，神不空也。予內觀之，歷歷分也。”
----老子

【元吾氏注：2010-09-02发表于旧博客，无修改。】"</item>
        <item >"我的出神经验----人能出多少神
【元吾氏】

人在睡觉时、催眠时、入定时，皆出神。
有人知道，有人不知道。不管知不知道，事实还是事实。现代科学一部分前沿研究者已经对此有了初步认识。通过常年入定，可以对此有更深的认识和体验。
何谓出神？
最常经验到的有以下几种：
1）第一种出神：灵体逐个脱离肉体=人的灵体每天需要回到灵界进行新陈代谢和充电、交流经验等。这是人体生命运行的自然现象。俗称：睡觉。----人不天天睡觉出神，就会生病。这个与肉体休息充足与否无关，即使天天让肉体躺在床上休息不动（如住院的病人），还是免不了要睡觉（出神）的。----这个过程也可以人为引导产生。古称：冥想、入定、神游（Spiritual Travel）。现代科学称：出体（Out-of-body-experience，简称OBE）、星体投射(Astral Projection)。
2）第二种出神：肉体的意识焦点（意识中心点）离开其所在“位置”，切换或转移到体内其它部位，或者到体外其它物体。前者古称：内观、神游；现代科学称：向内投射(Inner Projection)。后者古称：神游、冥想、入定；现代科学称：出体（OBE）、星体投射(Astral Projection)。
3）第三种出神：肉体的意识焦点（意识中心点）离开其所在“次元”，切换或转移到其它次元界，如灵界或者准物质界等。古称：神游、冥想、入定。现代科学称：出体（OBE）、星体投射(Astral Projection)。
第一种出神的情况下，肉体意识焦点和灵体意识焦点经常融合在一起，形成单意识焦点出神。不融合在一起的时候，形成多意识焦点出神（可感知自己在两个或两个以上的地方“同时存在”并可进行适当的验证）。
人能出多少神?
以下是本人通过修习几十年的冥想入定出神法、意识次元切换法、梦观出神法等所逐步发现的----人能出多少神：
A、天生的灵体（所谓的先天神）
1、指天生的灵体们（精神体）。（参考另篇博文“人的多次元复合体结构”）
2、天生的灵体在睡眠中会自动与肉体分离，出入于灵界或准物质界。此为自然出神。 一部分人清醒时也会自然发生。
3、经过训练的人在清醒状态下也可以灵肉分离，出入于灵界或准物质界。此为主动出神 ，也称引导出神。
4、灵体与肉体分离后，不受肉体体形束缚，可自由变形：有时维持身体形状，有时变成灵点，亦可变成其它生物或物质的形状。也可进入其它生物或物质体内，此时自动变成灵点，或者与其它生物或物质的形体自动吻合。
5、高次元灵体可进入本源界，此时会自动变成灵点。（参考另篇博文“人的多次元复合体结构”）
B、天生的灵点（所谓的先天神）
1、指天生的灵环、灵点、灵球和灵核（精神点）等。（参考另篇博文“人的多次元复合体结构”）
2、天生的灵体在出神时也可随意变换成灵点（形体消失）。
3、天生的灵点在睡眠中会自动与肉体分离，自由出入于灵界或准物质界。一部分人清醒时也会自然发生。
4、经过训练的人在清醒状态下也可以灵肉分离，出入于灵界或准物质界。
5、灵点与肉体分离后，可自由变形：或变成身体形状，或变成灵点，亦可变成其它生物或物质的形状，也可进入其它生物或物质体内。
6、灵点可自由进入本源界。（参考另篇博文“人的多次元复合体结构”）
C、分神的意识体（所谓的后天神）
1、精神通过意念可以分神出一个或多个意识体（或称人造灵体，本质也是精神体）， 出入于灵界或准物质界。
2、意识体可在睡眠时的做梦中自然产生，也可在清醒时的潜意识中自动产生。
3、经过训练的人，在清醒状态下也可以分神出意识体。
4、修炼的人，有时会有意修炼出较稳定的意识体（人造灵体），长期生长在体内。
5、肉体意识和天然灵体都可以分神出意识体。数量自由。
6、意识体从肉体或天然灵体分离后，可自由变形，有时维持身体形状，有时变成灵点，亦可变成其它生物或物质的形状。也可进入其它生物或物质体内，此时自动变成意识点，或者与其它生物或物质的形体自动吻合。
7、意识状态进入高次元时亦可进入本源界，此时自动转成意识点。
D、分神的意识点（所谓的后天神）
1、精神通过意念可以分神出一个或多个意识点（或称人造灵点/灵球，本质也是精神点），出入于灵界或准物质界。
2、意识点可在睡眠时的做梦中自然产生，也可在清醒时的潜意识中自动产生。
3、经过训练的人，在清醒状态下也可以分神出意识点。
4、修炼的人，有时会有意修炼出较稳定的意识点（人造灵球），长期生长在体内。
5、肉体意识和天然灵体都可以分神出意识点。数量自由。
6、意识点从肉体或天然灵体分离后，可自由变形，或变成身体形状，或变成意识点/灵点，亦可变成其它生物或物质的形状，也7、可进入其它生物或物质体内。
8、意识状态进入高次元时亦可进入本源界。
*不同之处：
1、先天神与后天神：
     a、先天神在肉体清醒时，一般会与肉体在一起，不长期分离，除非有必要时。
     b、后天神在肉体清醒时，既可回归天然灵体或肉体，也可长期在外。肉体在世时，长期在外的意识体或意识点俗称“活灵”（活人造的灵）。
2、难易程度：
     a、先天神进入高次元意识界及本源界，较易一点。
     b、后天神进入高次元意识界及本源界，可能较难一点。意识极其开放者则没有难易之分，同样能做到。
3、角度与本质：
     a、从人的意识角度：神有先天后天之分，或阴阳之分，现象不同。
     b、从本源的意识角度：神就是神，没有先天后天之分，也没有阴阳之分，本质一样。
*归纳而言：
1、人能出无数个神：或有身形、或无身形；或先天神、或后天神。
2、意识状态扩展或调节到高次元时，先天神和后天神皆可进入本源界，超越阴阳、先天后天等二元性，体验到与本源的合一。
此外，还有局部灵之出神现象：如体内脏器灵和细胞灵（参考另篇博文“人有多少灵”）等，在本人的修道答疑范围之外，恕不赘述。（修习灵体医术者，建议深入实验。）
*最核心的出神经验：
其实出来进去只有一个神----因为以上所有的所谓后天神、先天神、阴神、阳神、灵体、灵点、意识体、意识点等等，都是“灵核”的分神和不同“显现”方式而已（关于“灵核”，参考另篇博文“人的多次元复合体结构”）。练好了“灵核”，以上各种分神可自由显隐和出入。
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）
“神雖在身，令神莫在身，是謂道人。”----老子
“一身入定多身起。多身入定一身起。”----《華嚴經》

【元吾氏注：2010-09-18发表于旧博客，今略有修改。】"</item>
        <item >"我的出神经验----出神的顺序
【元吾氏】

修炼出神法时，不同的方法有不同的顺序性。

A、出神到七大界的修炼有几种常见的不同顺序法：
循序渐进法：第1界-->第2界-->第3界-->第4界-->第5界-->第6界-->第7界（如印度和藏密的七脉轮法 、四禅八定法）。
两分混合法：第1界-->第2-7界（如道教的性命双修法、藏密的神识出游法等）。
一元混合法：第1-7界（如最常见的冥想入定法）。
反向两分法：第2-7界-->第1界（如藏密的梦观成就法、清醒梦法等）。

B、为什么寻求先出神到物质界的比较多而不直接寻求出神到第七界呢？
从经验上，先出神到灵界，看见与现实世界完全不一样，会让人感觉是主观幻境或梦境，容易对出神的客观真实性产生怀疑或否定。先出神到物质界，便可以验证出神的客观真实性。
如果依照循序渐进法一个界一个界地按顺序出神，则可以得到连续性的逻辑验证：出神到(准)物质界，可以同时看到第一物质界和第二灵界的一部分，验证相互的客观存在性；出神到第二 、三灵界之间，可以同时看到第二灵界和第三灵界的一部分，验证相互的客观存在性。依此类推，最后验证至第七界（根本界）的客观存在性。

C、综上，虽然现代试验科学还没有发明出能观察所有灵界的试验仪器，但可以用现代逻辑学进行验证：
逻辑定义：界=P(plane)，客观存在可验证性=V(verifiability)，界的客观存在可验证性=P(V)，第n界的客观存在可验证性=Pn(V)。
逻辑公式：如果P1(V)=P2(V), P2(V)=P3(V), P3(V)=P4(V), P4(V)=P5(V), P5(V)=P6(V), P6(V)=P7(V)，那么P1(V)=P7(V)。

D、因此，循序渐进法虽然是最笨的证道方法，但也是最脚踏实地的、一步一个脚印的、逻辑严谨的体证方法。

E、注意：
   1、实践上，每人特性不同，需要试验和选择最适合自己的方法。最好的方法是最适合自己的方法。
   2、或者同时修习两种以上的方法，交换使用，即可减小单一方法带来的枯燥感，也可两者相互印证。（本人三十年来也是采用了以上多种方法，发现它们之间是完全相通的。）

（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）

【元吾氏注：2009-02-17发表于旧博客，今增加E节。】"</item>
        <item >"我的修道经验----东西结合的主要原因
【元吾氏】

（以前答疑的摘录----回答百度网友问：“我看您的贴子，感觉您的修炼方法是中西结合，一方面东方的打坐来增加身心的能量，另一方面用西方的出体或密宗的神识出游法来认知探索自我和宇宙的奥秘。是不是这种方法比单练东方或者西方的方法，达成目标更快捷些呢？ 不好意思，许多东西理解不到，或者表述欠佳，烦请您有空看完解释一下，谢谢！”）
最早在79年以中国道家养生法开始练功。经过十年的修炼后，发现越来越迷惘：中国道家传统的性命双修法中，第1步百日筑基和第2步十月养胎共需要1年时间，第3步炼神还虚需要3年时间，第4步练虚合道需要9年时间，其时间比例是1：3：9。但是历代主要丹经修炼教材对各个步骤的讲解比例正好相反，大约是9：3：1。第4步练虚合道没有详细解说。
古曰：“阅尽丹书万万篇，末后一着无人传”。而第4步又是最重要的，没有这一步得不了道。因此，我练习第3步所谓的“出阳神”之三年后（我第1-3步共花了10年时间），便开始寻找第4步的详细内容和方法。
此时正好移居国外，便自然在国外寻找。经过多年在国外的学习，才找到印度的传统修炼法，才知道练虚（练灵体、练灵界）还有七大灵界，才知道准物质界是最低的灵界，其上还有六大灵界，每上一界是其下一界的创造者。修炼到最终的根本灵界才能见到万物的本源，并且有非常详细的修炼方法。我使用这些详细的方法，将练虚合道这一步修炼了18年 ，最终得见万物本源的根本界。
此后，才知道印度的四禅八定方法和七大界方法同出一辙。
除此之外，还从各国学习到了其它宗教和流派的修炼方法，才知道原来世界上还有那么多修道的方法，自己以前真是井底之蛙。所以，中西互补非常有益，可以提高效率和成功率，至少可以提高成功率。
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）

【元吾氏注：2010-08-05发表于旧博客。无修改。】"</item>
        <item >"我的出神经验----界的连续性与相互验证
【元吾氏】

从79年开始修炼，89年开始出神到物质界，之后到灵界，到现在已经有二十多年的出神经验了。 （如果算清醒梦的话，则有四十多年经验了----从小就会。）

出神（=入定）后能够进入不同的空间次元，或者简称之为“界”。 从物质界到本源界大致可分为七个大界。刚开始出神的头两年，虽然很高兴，困惑也接踵而来。简述如下。

A、各界互不易见

第一个困惑：进入一界后，只能见到本界，很难见到其它界。如：进入第1界，只能见到物质界。进入第2界，只能见到情感界。

第二个困惑：出神到物质界，感觉是实相。出神到灵界，感觉像幻相。

这两大现象困惑了我好几年，并几次几乎放弃出神修炼法。难道灵界都是幻相？只有物质界才有实相？如何破幻？两者本质关系如何？当然，最大的困惑依然是：本源在哪里？如何到达本源？如何合道？

上百本丹经苦学了十多年也没有搞清楚。古云：“阅尽丹书万万篇，末后一着无人传”。 到底是无人传还是我没看清操作方法？正准备再继续深究时，我离开了中国。

B、临界可见

91年移居国外后，开始在国外寻找末后一着的修炼法。很快找到印度的传统方法：原来要出神到界与界的交界处，才能同时看到两个界。

1、交界实验成功：

多次试验后，果然如此。出神到第1界和第2界的交界范围，即第1.5界， 可以同时看到我的肉体和我的准物质体(以太体)，还能看见我的衣柜现在所在之处的“物身”和移动前所在之处的“前身”。原来衣柜也有好几个身体，而且还能分身，很惊讶。

出神到两个界之间的过渡界，刚开始不太容易，很难控制自己的意识定位和能量频率。时间长了以后，发现有点像收音机的调频：意识的频率调节准了，就会出神到过渡界。再微调一下，出神到第1.2界和第1.7界，和第1.5界又不一样的世界，很有意思。经验如下：

出神到第2大界或以上：一般看不到肉体。
出神到第1.5界：看到准物质体（以太体）和有点变形的肉体。
出神到第1.2界：看到一模一样的肉体。
出神到第1.1界：离肉体太近，容易被肉体吸回去， 出体时间较短。延长时间需要强能量。

2、半出神---更容易微调：

半出神：灵体和肉体完全脱节(disintegrate反融合)，完全自由，但不离开肉体，则较容易停留在第1.1界。此时可闭目透视或隔墙遥视周围环境，观看他人思想等。 也可进入第2界或以上，即不出体而进入其它界（后来发现与印度的冥想法和老子的内观法不谋而合）。西方的修炼方法中，有人称之为“向内投射”(Inner Projection)。

3、半出神的本质：

半出神=不出不入：半出神熟练和深入后， 也可切换次元直接进入本源界（最难）。到了这种程度后，“出体”就不必要了。此状态，既不是出神也不是不出神， 既不是入定也不是出定，既不在体内也不在体外。此乃不出不入，无内无外。

此种直接切换次元的半出神法，已经不再是出神法，我在修行后期将之改名为“次元切换法”（Shift法）。

经验多了以后，慢慢发现界与界的不同有点像七色彩虹：在每一个颜色的正中时，只能看到这个颜色的正色。在两个颜色之间时，可以同时看到左边颜色的一部分和右边颜色的一部分。 非常类似于物理的频率范围。

4、下易上难的经验：

从上界向下界调节意识频率比较容易， 或者说从上界向下界观看比较容易。反之，从下向上调节（观看）比较费劲。而且，上半界的自我灵体可以长时间稳定跟踪下半界的自我灵体或肉体，并控制其思想、行为、事件、成长等。反之则难。

5、半界半界的验证：

花了差不多二十年的时间进行半界半界的验证，半步半步地终于走到了本源界（万物本源）。终于见到了众多实相和众多幻相后面的最终真相。 幸福的四个月说不出话来！怪不得古往今来中国人和西方人去印度取经，原来确实有其丰富的经验和长处。（也庆幸：幸亏当初对灵界的幻相没有产生过早的失望和武断，没有导致中途放弃。万幸！）

C、各界实为一体

1、界的一体性：

多年出神后的观察发现：各界是紧密连成一体的。之间的变化基本上是渐变的（也有跳跃性的），如同七色彩虹。换言之：实际上只有一个界（一个无限的界）。但是为了分段详细说明，古人强分成3界、7界、9界、36界等。每个界，不论如何分，还能再分出无数个界。

出神和半出神能见到的世界虽然无穷无尽，但可以说都在同一空间的不同次元里，也可以说在同一世界的不同频率范围里，相互平行存在。两个不同次元的世界，或者说两个平行世界，有点像两束不同颜色的光线照在一起，你在我之中，我在你之中。或者说像电视的不同频道，各个频道的世界以频率分开而已，尽管互不可见，但还是在同一个空间。或者说：空间是多重性的，并且相互重叠。多次元性也可以说是多重空间性（数量是无限的）。

2、上界是下界之母：

另一个观察结果：下界是从上界生长出来的----从上向下生长。

3、灵界的最大特点：

灵界的最大特点是：潜意识有惊人的创造力，是物质界人的想象力所想象不到的。潜意识可创造和改变一切。在灵界，意识可以迅速改变现状，时间差很小。在物质界，时间差很大。

4、物质界的本质：

物质界是七大界中最下层的灵界，本质上依然是灵界（幻相界）。只不过空间和时间的潜意识规则更强，空间差和时间差更大而已，改变很慢，感觉很像“实相”而已。

5、出神后的首要技术：

出神后的首要技术是“静观”----静静的观察。也就是非参与性观察，或者叫做：旁观。因为表意识或潜意识一参与，现状会被改变，观察就不客观了，便看不到客观的世界，发现不了客观的真相。换言之：破幻，心静如水是首要技术，做旁观者是首要心态。

6、相邻界的观察结果：

越相邻的界，越相似。越相邻的界，相互影响会越大。越相远的界，相互的影响会越小。但不管多小，一定有影响，不会到零，因为毕竟是连在一起的。而且：上一界发生的事随后在下一界发生，两者有时间差。有点像“水波传导”。

因此，出神到相远的平行世界，看到火灾，回神告诉家人“要失火啦”。自己的“预言”就会变成笑话，会被当成神经病。故曰：神经病与神通只有一线之差。

案例：95年底，一天我早上半出神看到四楼火灾（我家住二楼）。回神后，做了很细致的比较，从细节上确认的确是非常相邻的界，会很快水波传导到此界。然后才谨慎地对太太讲：“我上班后几小时，楼上会有火灾，你小心点。”太太半信半疑。中午11点半，太太突然打电话到公司，慌张地说：“外面都是救火车，四楼失火了。”

----所以，我的座右铭一直是：验证，验证，再验证。这是破幻的最有效方法。欲得真相，必须破幻。欲破幻，先入幻。不入虎穴，焉得虎子。物极必反，幻极得真。
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）

【元吾氏注：2010-03-30发表于旧博客，今略有修改。】"</item>
        <item >"我的出神经验----出神到各界对我人生的影响
【元吾氏】

回答旧百度空间留言板976楼问题：
(你出体生涯中1-7界，出体到每一界，心态各有什么不同，为人处事上有何改变。不断出体到越高的界。是不是在生活中放下的越多，业力越少，才会突破更高的界。那么出体到第几界已经不在去分善恶，当你第6界出体到第7界的时候，当时心中还有什么放不下的事情吗?而你是如何做，才成功的出体到本源界。我不太相信未得道的时候出体到第7界会顺其自然的比较轻松的进入。还有你修道的时候刚开始就有种很强烈要合一的欲望吗?还是到了一定程度的时候才开始明白。合一之后我命由我不由天。还有你能记得多少前世，我觉得得道后也要回忆下前世。算是对前世努力的尊重吧! 还有你前世做过恶人吗? )
01、早期，丹经苦学了十年三个回合后，依然对出神半信半疑，觉得不符合唯物论。怀胎完成后，第一次出神到第1大界物质界时，无比震惊，开始真正相信丹经中的出神，开始知道灵体的存在。开始知道除了物质能量以外，还有灵性能量。世界观突然改变，生命观突然改变。不再唯物，开始从心物两方面看世界和为人处世，不再以物欲为唯一。此后，我一度以为：物质和意识都是第二性的，能量是第一性的（唯能量论）。
02、之后，出神到第2大界以上，出现大量的幻相世界，用意识可以轻易改变。这使我很迷惑，是最迷惘的时期，也是最漫长的时期。曾经多次想放弃，觉得太“假”了。那段时间，曾经断断续续停练过几次，其中最长的一次停练了一年。只是为了健康长寿，又继续下来。
       后来，幸亏很多先辈做出了很有吸引力的先例，给了我很大的动力继续灵界旅行，同时学会了第一关键的破幻方法：观察。就是在进入灵界后，一定不要思想，而是做纯粹的旁观者。这样，意识不会改变环境，就可以“客观地”观察灵界的实际情况。第二个关键就是：开放意识。就是在进入灵界后，不论遇到什么事，都不要判断，而是全盘接收。一有判断，便有思想；一有思想，便改变环境事物，立刻丧失客观。

       全盘接收客观现状，是达到全面客观的唯一途径，也是发现纯客观真相的唯一途径。为达到全面客观，也不能有任何理论，因为理论是思想。在灵界，一有思想，便改变客观环境。故：理论、思想、判断、观想、意愿等主观行为，是出神到灵界后的敌人，是客观的敌人。观察，是最有效的破幻方法。

       回想古人的教导：观世音讲静观，释迦牟尼讲观照，老子讲内观，共同点就是一个“观”----观察。原来如此。

       后来，我在短线炒股中，也无意中发现了同样的规律：当我的算法加入了我的想法和炒股理论，就输钱；当我的算法不加入任何想法或理论，而是完全跟随“客观”走向，就不输钱。这是在生活中得到的与灵界一模一样的发现。

       后来，我在商务工作中，也开始发现同样的规律：客观客观再客观，不停地检讨自己的客观性，工作效果明显好多了。为人处世交友泡妞，亦发现同样规律。

       在此期间，太极拳的修炼对我的修道有过很大的帮助。我学的是民间内传武功太极，不是体操太极。实战中，让我理解什么叫做顺其自然，什么叫做阴阳，也让我第一次知道意念力的存在，第一次知道意念力可以打人，可轻易地打破我练了多年的金钟罩硬功，而且可以打死人，还不留外伤。意念力可以强化到大于筋骨力甚至硬气功，也是我以前绝对不肯相信的，一直到多次被恩师打得死去活来（金钟罩不管用了），才接受现实。此乃从非灵修角度发现灵能力、而且能使用到物质界的特殊经验，世界观受到再次改变。
03、第一次出体到第5大界时，第一次发现能量原来是意愿(Will)，能量根本不存在，再次无比震惊，唯能量论被彻底推翻。世界观和生命观再次发生根本变化，认知万物本质在其意愿。此后以心灵之性观世界、处人心。
04、第一次进入第6大界时，第一次发现万物原来完全是一体，道德观发生根本改变，自私与恶念突然消失，看人看物的心态：那是自己的另一部分，是另一个我，我为什么要恨他/我。由此发现，修心不能空谈，要真正实修到这个灵界，亲身体证一体性，才能从根本上解决道德问题。才明白老子为什么说：“失道而后德。”

       由此发现第5大界之上无魔：魔鬼修炼进入第5大界以上，进入一体性，魔性自灭。由此发现修道无需保密，尤其对坏人更不需要保密。坏人修道，能从根本上改变本性。由此发现修道保密者，尚未修到第5大界以上，离本源尚远，不论他吹得多么天花乱坠。真修到此境界者，最欢迎恶魔求道。(我也因此不愿再使用出神夺舍杀人技术。)
05、第一次通过第7大界与本源合一时（第7大界本身不是本源，而是直通本源之界。本源无界，在一切内外），第一次发现原来也没有一体性，而是只有唯一。这个唯一同时也是一切。这个唯一无形无相，万形万相只是它的“表达方式”而已，而不是分身，故也没有分神或分身。每一个分身只是一个“表现形式”，就像地面上鼓出一个小山包来：山包并没有与地球分离，只是从地平线鼓出来而已。故本源诞生一切，同时也是一切。山包以为自己独立出地球了，那只是愚昧的幻相而已。
06、本源不分善恶、正邪、阴阳等。本源是没有“极性”的。有极性的都是分离而产生的。极性就是以上所说的“表达方式”，总是成对出现。有善才有恶，有正才有邪，有阴才有阳；要有都有（分），要没都没（合），同步变化。一分一合，一有一没，是本源意识的“震荡方式”，也是意识的规律。
07、有很多灵性指导者经常谈爱，说本源是爱，一切是爱，不是恨。这只是为了让理解力低下的地球人类容易理解的一种简化说法而已。实际上，本源本身没有爱也没有恨。爱的本质是一体性，恨的本质是分离性。一旦亲身验证一体性和唯一性，破除分离性的幻相，就进入了爱的本质，就已经在爱恨之上，就不必再空谈爱与恨了。这是从根本上解决爱和恨的问题。故，得一，既是得唯一，也是得一切，从根上得。
08、第7大界后，与本源合一，亲身认证本我不生不灭，一切都是本我，就自然而然地放下了一切。这无限的一切，抱也抱不住，仍也仍不掉。抱着，是自己的；扔掉；还是自己的。无我无他，无有无无有。
09、我是如何做，才成功的出体到本源界？界与界的差别，用现代语言来说，是意识频率的不同。故，要想进入更深的界，就要开放意识。一界比一界深广，一界比一界要求意识范围的宽广。频率很高的界，意识频率也要调得很高，才能进入。和收音机调频类似。一界比一界要难，花的时间更长。真正的困难是开放意识----这是我最大的经验。

       开放意识，比什么都难。故开悟者少，都是卡在自己的意识里。我说过顺其自然、水到渠成，但没有说过比较轻松的进入，轻松的话就不会花费近三十年，其中有多少次差点儿放弃。水到渠成之水，是极其开放程度的意识；不到程度，死也进不去；到了程度，自然进入。

       开放意识：什么极端的东西都采取“只接收、不判断”的客观方式，像收音机一样。最好的收音机，是频率范围最广的。越广越好，然后慢慢观察体验，客观归纳经验。我的座右铭是：开放开放再开放，客观客观再客观。

       最忌讳理论：理论，听起来似乎最完整、最自圆其说，故最容易误导自己。因为理论是思想框架，会套住自己的自由意识，丧失绝对自由和绝对客观。有人说：“实践要上升到理论高度”；我要说：“实践在理论之上，不要下降到理论低度。”理论只能临时利用，做辅助工具，用完就扔。而不能做常时指导。理论=假说，不能用假的指导真的。本末不可倒置。要想通达自由意识的本源，就要先将意识彻底自由----这是关键的关键。
10、是否放下：我生活中没有放下什么，只是增加意识的宽广和客观性，来突破更高的界。因为意识越来越宽广，越来越自由，反而生活更丰富了。
11、我修道的时候刚开始没有强烈要合一的欲望，因为那时也不懂什么是合一，也不懂什么是一。通过学习大量丹经，曾经一度以为，自己能够不食人间烟火完全辟谷，从天地吸取一点精华之炁，创造肉体细胞，就是天人合一的境界了。最后，到了本源之后才突然明白什么是一，也很意外。也才明白以前的“天人合一境界”只是儿童游戏。
12、对于修道，我有两个动力：第一是想健康长生的愿望，第二是想知道万物本源是什么的强烈好奇心。前期是第一个动力，后期是第二个动力。
13、我没有特意去回忆“前世”，只是自然地能回忆很多世，做过各种各样的人。回忆时，出神进入一条前世记忆通道，有一层一层的阶梯状刻度，每个刻度是一世，停在哪一个刻度，就自动进入那个世的“我”的意识里。唯一一次特地阅读前世，是为了想知道三百年前的人类智商和现在有什么不同，进化了什么；便特意出神进入通道，停在第七刻度，自动进入第7前世浏览了一下当时投胎的那个人生。

       曾经对前一世的内容做了笔记，然后在欧洲进行了现地考察，每个细节都得到了当地的证实，包括详细的地图。

       此外，我今世投胎前的记忆还在：如何决定投胎、如何又犹豫不决、如何最后下定决心、如何进入子宫、子宫内的情况、子宫内外的往返生活、出生过程、刚出生的情况等。这个记忆是我生来就记得，一直没忘，不是后天修炼出来的。
14、从上可看出，出神对我的人生影响深广；反之，人生对我的出神也影响深广。双向性的。话又说回来：本来就是一体的。
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）

【元吾氏注：2010-06-18发表于旧百度空间，今略有修改。 】"</item>
        <item > "我的出神经验----外灵攻击与自我防护
【元吾氏】

（前注：人的疾病绝大多数是内来的，外来的极少。此文专指极少数的外灵攻击。）
此文为回答网友问题：“有没有受到外灵攻击过？如何处理？”回答如下：
三十年的修炼中，前十年主要在修肉体，没有受到外灵攻击的经验。即使受到过，自己也不知道。后二十年主要修灵体，经验过多次外灵攻击。简述如下。
我记得主要在以下几种情况下受到过攻击：
第一种：出神到灵界时。
出神到灵界，偶尔会遇到不友好的灵界生物的有意无意的进攻，但不很常见。
我处理的办法很简单：命令他们消失或者不理会，则无事。很少数情况下，对方不消失还继续进攻时，我就把自己消失掉（回神），这样对方就没了目标，自然放弃。出神到地狱似的幻界时，不友好的邪灵会多一些。也有被杀死的几次经历，回神过来都是虚惊一场。自己的真灵是杀不死的，杀死的都是幻灵(分身)。幻灵的真实感和真灵几乎无异，很容易欺骗自己的感觉。但死过若干次的经验后，慢慢就能判断原来真灵不死。
第二种：脉轮大开时。
不出神，但脉轮开放过大时，各种灵物会频繁进出我的身体，比较难受。
我的处理也很简单：把脉轮出入口缩小，调节到和自己灵能的过滤能力和自卫能力成正比的程度，保持住这个比例即可保持平衡。
第三种：日常生活的生病。
在我既不出神也不练功时，也就是平常生活时，有过不少次经历外灵攻击，导致生病，但从未有过生命危险。一般人会当作一般的生病，但我通过内观或者出神能看见，能够把内因和外因分清。简单分类有以下两种经验：
1)异类生物的侵入
也就是普通一般人眼里的肉体生病，病菌入侵。后二十年来，每次生病我会注意看是否受到灵界生物的侵入。实际上发现绝大多数的外来疾病是灵界异类生物的侵入作为先行，领导着物质界的病菌入侵人体。
我的处理方法：前十年我用打坐的方法用意念强行驱赶出去。后十年我用出神的方法在灵界用自由意志说服或者驱逐他们。
2)“活灵”的攻击
活灵的攻击一点都不罕见。活人的恶意或执念会变成“临时灵”，进入对方身体伤害对方，我称之为“临时灵”或者“执念灵”。在日本有个专用词，叫做“活灵”。
我的处理方法：出神和对方交流。如果起因是我得罪对方，我诚心道歉，对方会撤退。如果起因是对方恶意进攻，我用自由意志说服或者驱逐对方。
案例1：95年，一个前女友嫉妒我太太和我结婚，她的嫉妒心通过潜意识生成一个“临时灵/执念灵”，附体到我太太身上使太太生病。处理方法：我出神到灵界将其杀死，太太第二天病好。
案例2：97年，一个国内生意人曾经要和我的国外公司合资，但实际上想利用中外合资的法律灰色地带欺骗外资，其骗钱的执念通过潜意识在灵界生成一把匕首插入我准物质体(以太体)的后背，使我生病。我的处理方法：我出神将准物质体(以太体)内的匕首拔出来，病好。第二天将合同条款更严谨化，堵死了对方骗钱的漏洞，对方感觉失败一周后撤走。
其它种类的经验也有，较少，不赘述。
简言之，我的经验是：外灵的攻击没有遇到过生命危险，只生过病。但是主要发生在日常生活中，我没注意的情况下。如果我没学会出神的话，就发现不了真实原因迅速除根，只能和一般人一样去医院把命运交给医生了。但医生只能处理普通的疾病，无法处理“临时灵/执念灵”或外灵造成的疾病。
处理方法有一个共性：就是自由意志。无论何种灵，都很难战胜自由意志。只要你有强大的自由意志，就可以战胜外灵。何况邪灵占少数，大多数是幻相，不理会即可。(对出神老手来讲，所有的邪灵都是幻相，都可以用自由意志破除。)
还有一点：以我个人二十年灵界旅行的总体经验来统计，灵界的恶灵比物质界的恶人的比例小很多，也好对付得多。在灵界，念力可迅速驱赶恶灵。在物质界，就要花时间了。
经验中的经验：一个人对别人做了坏事，别人的仇恨很容易生成“临时灵/执念灵”附在你身上，很多不明不白的疾病或者恶运就是这么来的。这是一种潜意识行为，创造“临时灵/执念灵”的人在显意识里通常并不知道。所以，平时不要伤害或侵犯别人。我们每个人在灵界的灵魂都是连在一起的，我们常在灵界旅行的人，每天都亲眼看着这个现实 。对别人做的每一点坏事，会影响到自己。对别人做的每一点好事，会影响到自己。
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）

【元吾氏注：2010-03-06发表于旧博客，略有修改。】"</item>
        <item >"我的出神经验----单意识焦点与多意识焦点
【元吾氏】

关于意识焦点和出神类型的提问比较多，在此做个技术解答。
神游/出神：精神或意识焦点或灵体-->离开肉体意识中心或离开肉体-->进入：①体内其它部位、②体外、③其它物体内、④其它世界、⑤灵界等。
古代称：神游、冥想、入定、移神。
西方称：神游(Spiritual Travel)、星体投射(Astral Projection)。
现代科学界称：出体(OBE)。
基于本人四十多年清醒梦经验（从小会做清醒梦）和灵修后二十多年出神经验，发现几种不同出神类型，简述如下：
A、单意识焦点出神
1、只有一个意识焦点。此意识焦点的全部世界只有其所神游的世界，忘记肉体或其它世界。
2、通常容易被认为是"梦境"。有经验者依然可意识到自己在神游。
B、双意识焦点出神
1、有两个意识焦点：第一个是肉体的世界，第二个是神游的世界，同时意识到肉体和神游体（灵体/灵点）的存在。通常被认为是"出神/出体"或者是"清醒梦"。大多数的修炼技术利用这个原理进行练习，如：出神法、入定法、梦观法等。
2、焦点有侧重：意识流60以上流向神游体时，神游体的意识焦点为主焦点，肉体的意识焦点为副焦点。反之，主副则交换。（参考博文"人的多次元复合体结构"第2.10节之"意识流双向流动"）
3、单双可转换：意识流99流向一方时，会转换成单意识焦点。
C、多意识焦点出神
1、有多个意识焦点：第一个焦点是肉体的世界（或任意其它世界），其它N个焦点是神游的N个世界（相互对应）。此时，可同时意识到肉体和N个神游体。通常被认为是"多重出神/出体"或者"梦中套梦"。
2、三个意识焦点是多数人能偶尔体验到的。四个以上不太常见，除非长期训练；本人也只是偶尔体验。
3、多意识焦点也有侧重。侧重过度，则转换成单意识焦点。
D、单意识焦点与多意识焦点的转换
1、如上所述，多意识焦点在意识流九成以上流向一方时，会转换成单意识焦点。
2、单意识焦点的意识流分散时，也可主动或自然分成多意识焦点。
----------------------------
*从经验上做深入比较：
I、比较----出神与做梦的常见类型：
1、普通梦出神：单意识焦点----此时只有一个身体的意识，故意识不到自己在出神。
2、清醒梦出神：双/多意识焦点----此时有两个或多个身体的意识，故意识到自己在做梦。
3、自然清醒出神1：单意识焦点----此时只有一个身体的意识，故出神后会忘记自己在出神。
4、自然清醒出神2：双/多意识焦点----此时有两个或多个身体的意识，故意识到自己在出体。
5、主动清醒出神1（入定）：单意识焦点----此时只有一个身体的意识，故出神后会忘记自己在出神。
6、主动清醒出神2（入定）：双/多意识焦点----此时有两个/多个身体的意识，故意识到自己在出体。
7、催眠：单/双/多意识焦点的三种情况都有，取决于催眠意识的引导方式。
II、归纳----本质的一致性：
从以上的比较可看出：入定之出神与其它种类的自然出神，在本质上是一样的，都是"神游"。有少数人会"人为地"将入定（主动出神）与其它类型的自然出神区别开来，这是对出神本质的不认知，是初学者的一种"心障"。相反，密宗的"梦观成就法"把自然做梦出神完全当做入定来同等利用，是大道至简的经典方法，最简单、最有效、最直指本心。
故：在本质上，神游只有两种----单意识焦点还是多意识焦点。
III、出神时间长短之注意力问题：
1、单意识焦点出神和平时的意识习惯一样，与"一心一意"相同，单一精神注意力，故此种出神时间较长。
2、多意识焦点和平时的意识习惯不同，与"一心不可二用"相反，需要同时有两个以上的精神注意力，故此种出神维持时间较短。
3、故：出神时间的长短，其本质在于注意力。
3、注意力维持能力的不同，在于意识焦点的多寡。
IV、意识焦点的多寡（显意识与潜意识的转换/SHIFT）：
1、 单意识焦点：1个显意识，11个潜意识（12身中：11身入定1身起----参考"人的多次元复合体结构"）。
2、 双意识焦点：2个显意识，10个潜意识（12身中：10身入定2身起）
3、 多意识焦点：意识焦点越多，显意识越多，潜意识越少。潜意识全部上浮为显意识时，12灵体全部意识透明。潜意识上升为显意识越多，心障越少（自性的"恢复"，小我向大我的"回升、再相见、再融合"），记忆隔阂越少（前世记忆的"恢复"），潜功能亦越多上升为显功能（潜在功能的"恢复"）。
V、意识焦点的移动（移神/出神/SHIFT）：
1、内移：从肉体的意识中心（脑中）移向身内的①其它部位、或②其他灵体（参考"人的多次元复合体结构"和"人有多少灵"）。
2、外移：从肉体移向身外的其它生物（如他人、动物、植物、矿物、星球、它界、平行世界、平行我等）。
3、上移：从肉体移向集体灵、界灵、宇宙灵、本源等。
VI、从上可见：
1、意识焦点的多寡，决定了不同的出神类型。
2、相同性质的出神/神游行为，由于意识焦点的多寡，给人的"感觉"不同：或出体、或自然梦、或清醒梦。
3、从本质上：出体、自然梦、清醒梦、移神、意识转换次元或界，都是神游（Spiritual Travel）。
4、神者，灵也，意识也。神游=意识焦点的游动、或灵体的游动。
VII、双/多意识焦点的关键：
1、"半睡半醒"状态（西方称：Trance State）是双意识焦点的状态。
2、维持这个状态，是维持双意识焦点的出神/神游状态之最常见、最有效、最关键的方法之一。 从本人几十年灵修经验的积累，发现中国的老子对Trance State的描述最恰到好处："仿佛象夢寐，神明忽往來"。
3、双焦点维持不住的话，会自动落为单焦点。
掌控好焦点，可利用此简单技术解决大量复杂问题和根本问题。
*注意：技术不是目的，但达到目的离不开适当的技术。
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）

【元吾氏注：2010-10-04发表于旧博客，今略作修改，包括标题。个人经验，仅供参考。】"</item>
        <item >"我的修道经验----能量的“消耗”与转换
【元吾氏】
（回答几个关于“能量”的问题。）
关于能量的“消耗”、流动与转换的经验，从本人的早期练功经历中（79年-89年），举案例说明。
A、案例1：行医
发功治病----我前期走过四个阶段的路（四种方法）：
1、第一阶段----使用自己的元炁：每天养元炁，发功时消耗自己的元炁，每天要不停再生、补偿。每天数量有限。（----当时不知如何天人合一。）
2、第二阶段----采外炁转换使用：每天采外炁，存在体内，发功时消耗之，用完后练功再采。每次数量有限。（----一种间接的天人合一方法。）
3、第三阶段----建立炁的实时通道（能量的实时流动与转换）：发功时，如用手，则用意念观想一个能量通道，横穿手的前后，把天地作为炁的海洋，把手上的通道作为水龙头，把意念作为开关。开，则大量流入病人体内；关，则停止流动。炁通过通道时，观想炁会被手转换成能治疗那种疾病的特殊能量。（----一种直接的天人合一方法。）
 第三个阶段是当时（八十年代中期）经过多年的对天人合一的学习和深思，才明白过来的，并加以反复的实验验证。
天人合一状态时，能量可以取之不绝。能量实时流动与转换，而不是“消耗”。
第三种方法（第三阶段）的早期案例：
   a) 第一次使用第三种方法的时候，是在北京的一个冬天，一位晚期肺癌患者的家里，室内也有零下几度。发功五分钟后，能量强的浑身发热，不得不脱掉羽绒服，只穿一件背心。又过了五分钟后，患者（身体虚弱的老太太）也开始热得脱衣服，只穿一件衬衣和薄背心。
   b) 此次试验验证了新方法对能量控制的有效性。而且我当时还处于辟谷阶段，需要双重能量实时供应自己与对方，因此更加验证了其有效性。此后便稳定采用这个方法。
   c) 时间长了以后，还发现此方法比以前的方法治病效果也更好，因为能量不仅用之不绝，而且更比以前纯正，同时还解决了自身元炁因素对患者产生影响的难题（与不同人之间输血会产生异型抗体现象相似，不同人之间发炁也有类似现象，虽然比较少见，但也曾经是个难题）。
从以上经验，后来又进化出第四种方法：
4、第四阶段----通道与病灶"合一"：发功时，如用手，则用意念观想手与病灶"合为一体"。这样，手的能量通道=病灶的能量通道。 发功时，观想此能量通道在病灶处实时"转换病态细胞的能量形式"（分子原子分解-->回归最基本微粒子"能量子"-->重组原子分子），使其回归到正常细胞。 此时，用能量流动的强度来控制转换的强度。（前期用真手去做合一实验，后期用"意念手"去做合一实验。）
通过多个临床案例比较，第四种方法的治病效果比第三种又更好一些。（真手只能接触性治疗，意念手可以非接触性治疗，熟练后可以远程治疗。----当时还没学会灵体手术和驱灵夺舍等方法。）
B、案例2：辟谷
辟谷时，建立炁的实时转换系统和通道，通向中脉和每个细胞核，作为"能量源"。
同上：天人合一状态时，能量可以取之不绝。可以正常生活、工作、旅行、泡妞等。
1、试验要点：
   a) 只有达到“正常生活”----不比别人的生活内容少，才能证明自己是初步的天人合一状态，能量正常供应或转换。
   b) 如果什么都戒掉了，只是维持一个基本生存，不能“正常生活”，则证明离天人合一状态尚远。
   c) 如果比一般人的生活内容更丰富，则更能证明天人合一的状态是更好、更进化的状态。
   d) 为了向自己验证这一点，我的辟谷（八十年代中后期）选择了以下几种试验内容。
2、实验内容：
   a) 同时打三份工：除了在大学教书以外，还在外面代了两份课。----以验证不低于常人的工作量。
   b) 每天练武功四小时：两小时和师傅师兄弟一起练，两小时自己练。----以验证不低于常人的体力。
   c) 正常做爱：与当时的女朋友维持正常关系，解决疑问：大道自然还是自残？----以验证不低于正常人的元炁，而且不低于正常人的情感。
   d) 正常行医：我当时在行医期间，专门治疗晚期癌症死刑患者。----以验证能量或炁的运用能力不低于正常人（以上例1行医之第三阶段）。
   e) 辟谷六个月：根据当时医生的建议，人体细胞大多半年内更新，故选择半年。----以证明人体细胞在完全没有任何食物的情况下，可以用天地之炁通过意念再生出来，维持不低于正常人的生存能力，并且维持同等细胞数量（同等体重）。
3、实验原理和方法：
   a) 从食物摄取能量，转换成人体所需分子，需要双向转换过程：   
      第一过程（分解）：摄入食物所含分子-->分解成原子-->分解成微粒子-->分解成最基本微粒子"能量子"。
      第二过程（组合）：最基本微粒子"能量子"-->重组微粒子-->重组原子-->重组人体所需分子。
     （双向转换过程需要双重能量消耗，故人在进食后二十分钟内会感到困倦。）
   b) 直接摄取"炁"=能量，转换成人体所需分子，只需要单向转换过程：
      单向转换过程（组合）：吸收最基本微粒子"能量子"-->重组微粒子-->重组原子-->重组人体所需分子。
     （单向转换过程只需要单重能量消耗，比双向转换过程的效率应该高一倍。）
   c) 辟谷时，每天常时做观想，尤其是每天两小时以上深呼吸时：
      第一观想："身体自然呼吸时，身体每个细胞同时实行以上的单向转换过程。"
      第二观想："以上程序像种子一样植入全身每个细胞，成为本能，自动实行，成为24小时全自动化。"
这个突破，来源于当时阅读的一本书"The Tao of Physics"（中译《物理学之道》）。主要是其中所涉及的"相对论"和"量子论"（费尽脑汁阅读了"相对论"和"量子论"的若干著作）。尤其是量子论，第一次使我理解"炁=能量"，突破了苦读多年丹经而依然不解的一个核心难点----什么是"炁"。（但当时还是不知道"能量=意愿力"。）
4、实验阶段：
   a) 第一次辟谷一周（试验性）：以上第3节的开悟性突破，突然自然产生辟谷状态，完全在我意料之外。一周后，我有点怕（毕竟吃了几十年，突然不吃有点不习惯），便主动进食。
   b) 第二次辟谷两周（试验性）：进食一周后，我调节了担忧心理，恢复自然辟谷。两周后，再次进食，再次调解心态。
   c) 第三次辟谷一个月（试验性）：几周后再次辟谷，一个月后，重新进食，观察是否对身体有副作用。
   d) 第四次辟谷六个月（主体实验）：前三次辟谷后，一再确认没有副作用，才按照以上第1-2节计划了正式辟谷的主体实验。（与前三次辟谷的不同之处是增加了每天一杯水。）
5、试验结果：
经过前三次试验以后，第四次的主体实验一直进行得很顺利，基本上都在预料之内了。
试验的成功，给了我坚持修炼的绝大信心，同时验证了：
   a) 能量可以直接生产人体细胞；
   b) 意念可以控制能量去生产、转换；
   c) 天人合一可以实时采取和转换能量，直接为人体所用；
   d) 这个"第二能量系统"在人体内已经潜在，可以激活和进化。
6、实验的一个意外收获：
   e) 实验的后三个月，居然自然进入不需要睡觉的阶段，每天只需要打坐入定3.0至3.5小时即可转换足够的精神力。证明物质能量充足后，精神能量也随之逐渐充足。也证明丹经所言：“炁圆不思食，神圆不思睡”。同时也证明“百日筑基”的三个月周期是真实的。我曾经花了六年半筑基，最后半年才真达到筑基效果，证明我以前没有走上合适的路，才花那么长时间。学了那么多年的丹经，还花那么长时间去理解和验证，证明自己的意识曾经是多么的受“常识”所限、意识的开放是多么的重要。
   f) 从以上经验得出：自然的能量是无限的，自己的意识才会有限。进化自己，是减少有限，增加无限。
辟谷实验成功后，再重新回到饮食状态，则可以自由控制能量：既可一日多食不饱，亦可长期不食不饿。此时，两者在本质上已经没有不同：能量流量大小的水龙头自由开关而已。
（辟谷后期，曾参加科学实验，接受24小时视屏监控和24小时人工监控，上下午两次验血和定期肠胃透视。检验结果显示：一切生理指标正常，唯独血糖极低，正常人早已变成植物人。科学上暂时无法解释。当时，同期做科学观察实验的有个女孩，已经辟谷一年了，也不喝水，医生说还有正常例假。）
C、案例3：做爱
关于辟谷期间的做爱，有必要提一下我的实验和经验：
1、 做爱时，因为快感，意识比较集中于做爱行为之中，高潮时能量爆发性放射，会瞬间消耗大量能量，随后需要15-20分钟的睡眠才能自然恢复到正常能量水准。
2、 如果意识不集中于做爱行为，则不会消耗能量，但达不到高潮，失去做爱意义，而且第1灵体和第1脉轮得不到此种能量的激活（第1灵体主生理功能，第1脉轮主性能量----参考博文“人的多次元复合体结构”）。
3、为解决以上矛盾，在辟谷之前，我花了六个月学习古典房中术（筑基基础薄的人需要一年）：
   a) 做爱时，将对方的中脉和自己的中脉用意念连在一起，形成一个“双体中脉能量环”。
   b) 做爱时，将呼吸与出入动作、双体中脉能量环的上下流动同步起来，同时用脊梁骨的蠕动带动和导引前三者的同步（结合中国丹道大周天、太极拳探海桩和印度中脉法）。
   c) 由于中脉能量运转时与天地能量自动贯通，故自动解决能量的供应问题，等于把两人的中脉变成炁的实时通道，脊梁骨的蠕动与中脉链接意念成为能量的开关和流动控制。
   d) 以上每天通过观想练习，连续六个月，形成自动化，以免真做爱时忘情失控。此期间暂停做爱。完成后，进入实验阶段。
   e) 实际试验结果：此方法非常成功地解决了做爱消耗能量的问题。而且做爱效果更好，快感更深入（中脉引动全身深度快感）。由于能量不消耗，做爱时间也更长。第一次实验期间 ：每天连续五小时，连续三个月，同时辟谷（仅为实验；试验后恢复正常）。对方虽然不练功，但因此中脉被激活，也被带入同等状态，可谓一举两得。 （注：本人没有学习过所谓的"男女双修法"，以上仅仅是保健用的房中术而已。）
   f) 得道者彭祖为何“日御十女”而肉体不减寿？反而是史上肉体最长寿者？此试验的成功，才开始明白：原来做爱减寿，只是个心障而已。（适当的技术调节，是可以不影响肉体寿命的。更好的技术调节，乃至更长的肉体寿命。）
4、 多年后，又发现一个非常简单的方法：做爱后立即用全身心的意念力做深呼吸，吸到最大极限，憋气15秒，放松出气，再重复多次。此法只需要两分钟就可以代替15-20分钟的能量自然恢复期。重点是：极其强烈的意念，几乎可以失神晕倒的强烈意念（短期大量吸入氧气会产生几乎失神的感觉）。这个方法虽然不如房中术深入，但简单易行，不需要什么“功夫”。 （此法简单，故本人后期更常用此法。）
5、注意：
少数修炼者有个心障：“不戒淫欲，不能修道”----认为要“戒除性行为、性器官无能化”。这是一个误解：
   a) 将“淫=欲”混为一谈。“欲”=正常食欲、性欲。“淫”=超过正常的过分行为。----适当可保持健康的平衡，过分则伤身。
   b) 故，正确地讲：戒淫不戒欲。
   c) 大道自然，不是自残。（修术者除外）
6、小结：
以上A/B/C，是肉体之天人合一的几种初级现象。
D、案例4：出神
1、普通人，每天需要通过睡眠引导自然出神，灵体们从天地内外获得能量，维持肉体生存。
2、普通人，连续多日不睡觉出神获取天然能量的话，肉体会死亡。
3、出神后，灵体们除了获取能量以外，还在天地内外游弋，可体验到灵体之天人合一的各种基本现象。
4、随着修炼程度的加深、意识障碍的减少、灵体们的进化，天人合一的现象越来越多、越来越深入。
5、关于自然出神和主动出神（89年以后），本人答疑中和博文中已经描述不少了，此处不赘述。
E、天人合一之大周天
1、古人称天地为大周天，比喻人身为小周天，。
2、人身通畅的状态，古人称之为：通小周天。
3、天人合一的状态，古人称之为：通大周天。
4、 实际开始理解大周天这三个字，花了我七年时间。没有以上几个实验的成功，也许永远理解不了，也许只在空想中“理解”。
5、大周天入门以后，能量可以不再“消耗”，而是转换和流动。或者说：改变“表现形式”（从本源的角度来看）。
F、勿做井底之蛙
1、自己认知不到的，不等于别人都认知不到。
2、自己做不到的，不等于别人都做不到。
3、人类认知不到、做不到的，不等于不存在，也不等于其它生物做不到。
4、没有做不到的，只有不知道怎么做的。
5、自己不知道的，只能怪自己无知。
6、自己搞不懂的，只能怪自己愚昧。
7、自己做不到的，只能怪自己无能。
8、一切皆在心障。修道的过程=去除心障的过程。
----我从以上经验中得到的座右铭。
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）
"食肉者勇敢而捍，食谷者智惠而巧，食气者神明而寿，不食者不死而神。"----西汉戴德《大戴礼记·易本命》"</item>
        <item >"我的出神经验----个体现象界与集体现象界
【元吾氏】
很多初学者的提问：“出神（神游）有时感觉是幻相，有时感觉是实相。为什么？”以下是本人在灵界旅行几十年的观察记录：
A、自由意识的自然创造
1、合神于本源的观察：自由意识（Freewill/Spirit精神）通过想象 （/思想）创造了一切世界的景象。创造过程是自发性的(Spontaneously)。
2、出神进入各界的观察：创造的现象界（景象世界），粗分有两种：“个体现象界”和“集体现象界”(Individual Reality and Collective Reality)。
B、个体现象界（"幻相"）
1、一个现象界由一个个体所单独创造时， 只有个体意志程序。个体意志变化时，此个体现象界被改变。故此个体现象界容易被个体意识改变或再造。
2、改变的容易性，使个体现象界很不稳定，感觉像是幻界，大家认为是所谓的“幻相世界”。
3、出神到灵界时，如果没有进入到一个集体现象界，潜意识经常会自动创造一个个体现象界，并随意识的转变进行实时改变。
*实验方法：
    a）实验1--小空间：出神时，不做观想、不设目的，意识一片空白。出神后会进入一个很小的世界----肉体周围前后两三米左右的空间，只有自己的灵体和肉体，没有其它。周围黑茫无物，甚至没有空间。灵体向前移动时，需要用意念使一点劲，才能扩展这个空间。这是一个最典型的个人空间----除自身和包含自身的小空间以外，什么也没有。
   b）实验2--自我独界：出神时，作主观观想或设定一个主观目的。出神后会进入一个自己意识创造的世界，可以只含有自己，也可以含有很多人物和事物，但是可以用意念轻易地改变他们，也可互动。
   c）实验3--画中世界：出神前，在墙上挂一张画。出神后使灵体或意识点飘进这张画。此时，潜意识会自动将画中世界（和人物）在一瞬间创造出来，如同真实世界，使自己置身于其中，还可互动。
C、集体现象界（"实相"）
1、一个现象界由多个个体（集体）所共同创造时， 形成集体意志程序。此程序改变时，需要集体意志的共同改变。在未获得集体意识的同步认可时，个体意志很难改变集体意志程序。故此集体现象界较难被个体意识改变或再造。
2、改变的困难性，使集体现象界相对稳定，感觉像是实界，大家认为是所谓的“实相世界”。
3、集体现象界中的个体们自动创建集体意识（集体灵），并通过集体意识层相互交流感情、思想、社会习惯和共享规则（潜意识规则/潜意识协议）并限制个体单独修改的权限（基本规则）。
4、集体现象界中参与的个体越多，制定的规则越复杂或者越严谨，集体意识就越强烈和越稳定，共享规则（潜意识规则/潜意识协议）也越稳定，改变也越困难。
5、物质现象界是一个很典型的稳定的集体现象界。用个体意识很难轻易改变这个集体现象界的事物或人物。
6、出神到灵界，如此稳定的集体现象界能见到无数个。不稳定的小型集体现象界也有无数个。
7、集体现象界是由众多个体共享的，我也称之为“共享现象界”(Shared Reality)。
*实验方法：
    a) 实验1--物质界：出神时，设定准物质体（第一灵体）进入物质界，试图改变周围的东西，会发现极其困难。
   b) 实验2--准物质界：出神时，设定准物质体（第一灵体）进入准物质界，试图改变周围的东西，会发现非常困难，即使能成功一部分，时间差也很大。
   c) 实验3--人类集体灵：出神后，进入人类集体灵（包围着人群的、比人群大一圈的一种半透明的流体状态的灵体），与其合为一体。试着改变点什么，会发现是比较复杂和困难的，时间差是很大的。
   d) 实验4--平行物质现象界：出神时，设定目标为一个曾经去过的平行物质现象界，到达后，试图改变周围的东西，会发现极其困难（改变自己会容易得多）。
D、小型集体现象界（"半实相半幻相"）
1、小型集体现象界：参与个体比较少，或者共享规则（潜意识规则/潜意识协议）比较简单，容易被个体改变，显现出不稳定。
2、此种小型集体现象界，因其不稳定性，感觉不像实界，也被看做是幻相世界或者"半实相半幻相"世界。
E、本质上：实相与幻相都是"虚相"
1、实相与幻相都是"虚相"(Virtual Reality），都不是本质（真相Truth）。
2、本质（真相Truth）是那个无形无相不生不灭的自由意识（Freewill/Spirit精神）。
3、千相万相都是自由意识（Freewill/Spirit精神）所创造的“虚相”(Virtual Reality）。
4、修道的核心是破除幻相（破幻/破虚），最终找到其背后的创造者----真相。
5、很多初学者在神游初期发现幻相后，便以为除了物质现象界以外都是幻相，便很快放弃探索，半途而废，非常可惜。实际上，物质现象界也是幻相，也是“现象”，只不过是个“集体现象界”而已，是个虚假的“实相”，并不是最终的“真相”。----半途而废的人，是没有机会找到最终真相的。
F、再重复一遍
1、 真相只有一个：一个无形无相不生不灭的自由意识（Spirit精神）有着无穷无尽的自发幻想，其景象就是无数多样的宇宙和万物及各自的规则。
2、虚相有两个：
    a）实相：感觉稳定、不宜变化、实在的世界----集体现象界。
    b）幻相：感觉不稳定、易变化、虚幻的世界----个体现象界和小型集体现象界。
3、物质现象界是最有欺骗性的“幻相界”之一。（人的表意识一直被自我欺骗着，但人的最深层潜意识一直是知道这个真相的。）
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）"</item>
        <item >"我的出神经验----空间也是一种生物
【元吾氏】
对于出神老手来讲，很多都已经亲见亲验：水是一种生物，火是一种生物，土是一种生物，空气也是一种生物；各种元素都是不同的生物。它们的意识方式、思想方式和感情方式与动植物有很大的不同，是极为不同的生命形式，有极为不同的生命目的。甚至，现代科学实验也已经能够发现水是有意识的，植物是有感情的。

然而，空间也是一种生物，是本人最近二十年的发现。

肉眼看空间，什么也看不见。但是"灵眼"看空间，却能看到不同的生物体状态。

A、观察方法和现象如下：

*观察方法：

1、准备入定（心态的准备）；
2、将肉体向上平躺，进入Trance状态；
3、将意识焦点从肉体转换到灵体，但灵体不离开肉体；
4、将意识"频率"调节到"恒星级"（依然还在准物质界内），便可透过天花板直接看到恒星们。
5、此时，灵体的视觉频率高于地球物质的频率范围，故灵体视觉可以"穿透"房子的天花板，不论有几层楼， 视觉都可以穿透。
6、地球表面的两个云层也可以穿透。
7、要点：调节意识"频率"是个比较微妙的技术，需要经常练习和积累经验，多次以后会慢慢调节到目标频率。在整个状态中，要保持心静，无主动思维，只是纯客观观察和调节频率而已。

*观察现象记录：

1、在恒星与恒星之间，可观察到空间是由一种暗红色的流体状意识流所组成，形成一种形状较稳定的空间流体，我称之为"空间意识流生物体"或"空间意识体"或"空间生物体"（以下简称"空间流体"或"空间体"）。
2、暗红色流状物（意识流）一直在不停地流动着，并形成一些小漩涡体，这些小漩涡体就是恒星体（或称"恒星意识流生物体"）。恒星周围会不断出现一些更小的微漩涡体，这些微漩涡体形成恒星的卫星----行星体（或称"行星意识流生物体"）。
3、暗红色流状物的流动速度在不同的区域略有不同，颜色也略有不同，有暗红也有亮红。这些不同造成他们所产生的漩涡体的种类、形状、颜色、密度、旋转速度、结构层次、能量方式、意识级别、光色和频率等各有不同，形成不同种类的恒星，以及相应的卫星作为副产品。
4、超大型的复合漩涡则形成星系体（或称"星系意识流生物体"）。
5、漩涡的密度明显大于周围空间意识流的密度。
6、星系、恒星、行星、卫星的漩涡体随着空间的意识流游动，有点像鱼儿生活在水里。
7、漩涡的颜色不一定是红色的，而是有很多种颜色，甚至有黑色和白色的。漩涡的尺寸，与暗红色流状物的规模相比，显得非常小。微漩涡就更是微小的不易注意到，几乎是紧贴着主漩涡的中心，并且完全被包含在主漩涡的范围之内。
8、作为微漩涡，行星体的意识能量级与空间体的意识能量级之间的差异极大。行星上的生物与组成空间体的暗红色流状物相比极其渺小，极其被动，故行星上的生物对空间体的认识极其有限。
9、恒星体的意识能量级与空间体的意识能量级之间的差异则相对较小。恒星上的生物与组成空间体的暗红色流状物相比不至于极其渺小，也不至于太被动，故恒星上的生物对空间体有一定的认识，并且能与空间体进行互动。

这种恒星生物与空间体的互动，我几十年来观察过多次。以下列举案例说明。

B、观察案例：太阳生物与空间体之间的互动过程

*太阳人的观察记录

有一次观察空间流体的时候，看到两个太阳人来地球。

这两个太阳人从太阳上拉下一根光纤（由太阳光组成），顺着光纤滑到地球表层，半悬在空中的第二云层之上。这个下滑过程只有一两秒的时间。太阳与地球之间的空间距离在他们两人眼里似乎不怎么存在。由于下滑速度太快，我第一次没有看清楚他们是如何穿越暗红色流状物的。

1、我想和他们交流，用心灵感应向他们打招呼，但是他们居然不理我，根本就没把我放在眼里。
2、我再次用心灵感应观察他们的意识：地球人类在他们眼里就和蚂蚁一样。原来如此！
3、我想知道他们是来干什么的，便继续心灵感应，发现他们是来援助地球的救援人员，在得到地球召唤的情况下，不定期来帮助修补地球。
4、修补地球？难道地球人损伤了地球需要太阳帮助修补？不是的。地球的能量场有时候会出现小型的"黑洞"----黑色的能量漩涡 ，产生空间弯曲，将周围意识流与意识体卷入另一个部分的空间，造成此部分空间的空吸现象。黑漩涡很小的时候，地球灵自己能调整，有时候这种黑漩涡变大，地球灵便召唤太阳灵帮助，太阳灵会派救援队帮助修补。这种黑漩涡对地球的影响远远大于人类对地球的影响，根本就不在一个级别----人类的影响还仅限于地球表层一点点。只有这种大级别问题，影响到地球自身的平衡，地球才会求助于太阳。
5、这两个救援队员是施工者，他们所需要的"物资"，由一艘太阳飞船运输过来。

阅读他们的意识到这里，他们也正好降落完毕，意识方向并没有转向地球，而是转向太阳。我顺着他们的意识方向看去，看到一艘太阳飞船刚刚从太阳表层冒出来，准备穿越空间向他俩运送物资。

这是观察他们如何穿越空间的好时机，我便集中注意力，仔细观察那个太阳飞船。

*太阳飞船的观察记录

那个太阳飞船是长椭圆形，颜色是桔红和亮红相间的均匀条状线连接两头，像巨鲸肚子上的黑白相间条状，只是颜色不同。

太阳飞船此时在太阳外层，准备穿越空间。穿越过程的具体观察记录如下：

1、太阳飞船首先与组成空间的暗红色意识流进行沟通（!）；
2、然后暗红色意识流居然分开，从太阳到地球之间"裂出"一条没有暗红色意识流的"间隔" （空间消失!）；
3、此"间隔"的起点是太阳外层太阳飞船所在之处，终点是地球外层两个太阳人的身边（第二云层之上）；
4、起点和终点之间的空间体消失，两点被"挤压"成了几乎一个点！
5、此时，太阳飞船在一瞬间从起点到了终点！
6、然后，两点分开，暗红色意识流又重新合并一体，恢复原状（恢复空间!）。
7、整个过程只有两三秒，大部分时间花在：与暗红色意识流沟通、等待暗红色意识流分开（两点合并）、暗红色意识流重新合并（两点分开）。而从太阳到地球的实际移动之中间过程，几乎没花时间 ！

*空间被压缩之现象的观察记录：

1、两点之间的"周围空间"被"挤压"时，空间意识流的流线网格被压缩和弯曲，其中的物体也被压缩和被弯曲，但是这些物体居然完全感觉不到自己被变形，因为他们的空间密度和距离参照点并没有发生变化。有点像水涨船高，船与水的相对空间位置没有任何变化。
2、即使两点被挤压到几乎一个点时，其"周围空间"密度达到无限大，但参照点亦同步变化，其中的物体依然感觉不到空间网格的压缩和弯曲。
3、两点之外的"周围空间"被"稀释"时，空间密度变小和弯曲，其中的物体也同样感觉不到自己所在的空间被变形。（光线也同时被变形。）
4、只有"两点本身"被合并成几乎一个点，太阳飞船被瞬间移动。但其本身也几乎感觉不到移动，只能观察到"周围空间"的瞬间变化，以此确认完成了自己的空间所在点的移动。或者说，只是从"几乎合并成一个点"的起点到终点的两点之间的"极微小距离"之间的瞬间"极微小移动"。同时，太阳飞船亦通过与空间意识体的实时心灵感应，确认定位的微妙变化和"穿越"的完成。

简言之：空间弯曲，自身也弯曲，参照物也弯曲。自身也弯曲，则感觉不到弯曲；参照物也弯曲，则测量不到弯曲。负负得正。空间网格距离被"压缩"后，产生了所谓"瞬间移动"（穿越）的现象。

*其它的观察记录：

1、太阳飞船也是一个生物。用灵眼透视它的身体，其体内并没有其它生物或者太阳人，也没有驾驶仓。它只是单独驾驭自己的身体。它没有内脏，体内是空的，作为物资仓，装满了物资和工具。它的身体在微微蠕动，几乎看不出来的一种生物节奏。但是它的意识在整个穿越过程中，不停地和太阳本体与空间意识流在进行主动交流，同时也和两个太阳人在交流。心态一直很稳定。
2、太阳内有个控制中心对太阳飞船一直在进行遥控（心灵感应式的）。飞船形生物的起点位置、路线、终点位置和整个旅程的内容安排，包括与空间体和地球体的交流，都是事先在太阳内的控制中心准备好程序的，并且主要以遥控方式运行整个旅程。飞船形生物以执行程序为主。显然是高度自动化的。

C、此外，还有很多次对空间流体的观察记录，大同小异，不赘述。只列出几个观察要点：

1、这种意识流似乎无穷无尽，像无边无际的海洋，充满了整个宇宙。或者反过来说：形成了整个宇宙。
2、后期的观察发现：意识在创造任何有形的事物的初期，会事先或者同时创造空间意识，一个空间意识体的形成也是一个世界的形成。
3、个体意识所创造的空间体较不稳定，不注意维持的话容易逐渐消失。集体意识所创造的空间体比较稳定，不知不觉中容易自发性"发酵"(长大)。

D、实验：创造最小的空间

实验步骤：

1、闭目养神，进入Trance状态。
2、然后出神，灵体与肉体分离。
3、出神时，调节意识"频率"，要求灵体不要进入任何已知的世界。除此以外，不可以有任何其它意识（极端纯净）。
4、如果出的不是灵体，而是意识点，则回体重来。直至整个灵体能够漂移出肉体。
5、如果出神时被潜意识控制，灵体自然进入了某个世界，则调节意识"频率"，离开此界，但不进入任何界。
6、多次试验后，逐步排除潜意识的干扰和随波逐流行为，灵体则会停滞在不进入任何世界的一个临时稳定状态。
7、此时，试着自然向后飘动自己的灵体（意念不要用力），会发现：灵体缺乏移动空间。
8、灵眼观察周围，会发现周围一片漆黑，容纳肉体的空间只比肉体大一圈，共两三米左右（含灵体）。
9、意念需要稍微用力，才能向后推动灵体的漂移。会发现：身后的空间会被这个意念推动，扩大一点点，灵体随之飘动一点点。
10、意念不动，空间则不被推动和扩大，灵体也动不了。
11、意念再动一点，空间也再被推动一点，灵体也随之再飘动一点。
12、反复试验，意念一定要纯净。
13、这种空间，是我见过的最小空间（只比主创体大一圈）。

实验表明：

a) 空间体在形体之前被创造；
b) 形体运动被空间体的容量大小所限制。
c) 自己的意识可以创造属于自己的空间。

*延伸观察：集体的意识可以创造属于集体的空间。

E、延伸观察：最大的空间

经过多年的神游观察与实验，逐渐发现：

1、最大的空间：最大的空间，是我们平时称为“宇宙”的那个空间。
2、复合空间：人类所在的本宇宙空间是个“复合空间”----即：多重大大小小的空间“相互重叠”在一起，使宇宙形成一个“多次元复合空间体”，并且在不断变化中。
3、复合宇宙：与本宇宙类似的其它宇宙有很多很多，与本源合一时可以清楚地观察到它们以及它们被创造和变化的过程。可以被描述为“宇宙集体”或者“复合宇宙”。

F、古代修炼者对空间意识流也有观察

后来从西方的传统修炼资料中发现：古代修炼者，也观察到这种组成空间的流体状意识流，并且起名为"以太"（ether or aether）。有时候，"以太"也被用作"空间"（space）的代名词。
--------------------------------------------------
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。请勿拘泥字面，请勿绝对化，请勿迷信化。请勿相信我或任何经典，自己去尝试和发现。）
"重濁為地，精微為天。"
----老子"</item>
        <item >"我的出神经验----"平行我"的发现
【元吾氏】
对于出神老手来讲，很多都已经亲身体验平行世界的现象，并有大量的经验交流。但对"平行我"现象的经验交流尚未见到，在此交流一下。
1、什么是"平行我"？
出神后，可以进入他人（或物）体内，此时产生以下几种现象：
   1.1 "意识分神"现象：我的意识焦点进入对方身体时，自动分为两个意识焦点：
       a) 第一个意识焦点进入对方体内，与对方个体意识焦点"合并"，作为参与者。
       b) 第二个意识焦点自动留在对方体外，悬浮在对方头上一米左右的"灵环"处，作为观察者。（关于"灵环"，请参考另篇博文"人的多次元复合体结构"）
   1.2 "意识合并"现象：如上，第一个意识焦点与对方的意识"合并"为"同一意识"，同时感觉对方的身体也是我的身体，并且"参与"对方的生命活动，似乎依然是自己。
   1.3 "记忆交换"现象：两个不同生物的合并意识可以相互交换经验和记忆。这个现象经常发生，但不是每次发生。
   1.4 此外，还有一种特殊现象：出神意识进入对方身体后，感觉对方和我是一个人，而不是别人！我将其称之为"平行我"(Parallel-self)。
"平行我"的现象非常特殊，与"这个我"有很大的关系。详述如下：
2、平行我的基本现象和相似性
   2.1 平行我和这个我（=这个世界的我）相互的感觉像同一个人（!），或者说感觉像一个我分神出去的一卵多胞胎。
   2.2 平行我和这个我之间相互交换经验和记忆，这个现象每次都发生（!）。
   2.3 平行我和这个我之间相互交换思想和意见，这个现象经常发生。
   2.4 平行我所生活的世界和事件既有相似的，也有不相似的。但是，相互影响非常明显（!）。
   2.5 平行我与这个我既可分别在平行世界，也可在同一个物质现象界内（!）。
   2.6 平行我与这个我在同一个物质现象界时，可以是双胞胎或者多胞胎，也可以是表面上看起来似乎好像毫不相干的人。
   2.7 平行我有很多个。
   2.8 "平行我们"的投胎时间可以重叠，不论同一世界还是平行世界（!）。
   2.9 "平行我们"似乎来自于相同的"灵核"。（关于"灵核"，请参考另篇博文"人的多次元复合体结构"）
3、平行我的双重影响性和连动性
   3.1 平行我所处的世界和事件与这个世界越相似，对这个我和事件的影响越大，反之则影响越小。
   3.2 这个现象和平行世界的相互影响性很相似。但是，平行我之间的影响和连动程度，明显大于平行世界之间的影响和连动程度，也更密切。
   3.3 平行我和这个我之间交换经验和记忆后，对双方的人生都产生直接影响（!）。并且多在潜意识中实现。几十年来的记录无数。
   3.4 平行我和这个我之间交换思想和意见后，对双方的决策都产生直接影响（!）。并且多在潜意识中实现。几十年来的记录多次。
   3.5 以上的经验经过很多年以后，逐步将潜意识中实现的部分更多地与表意识贯通起来。这种贯通，还会进一步增加相互影响性和连动性的现象（!）。而且，这个我的潜意识与表意识的贯通程度，也影响平行我的潜意识与表意识的贯通程度（觉醒程度）。
   3.6 平行我之间的相互影响很直接，似乎像一个人，或者说感觉像一个人是由好几个人组成的"复合人"----白天分身变为多人去不同的地方做事，晚上合身回归一人。
4、平行我的多重影响性和连动性
   4.1 有时，一个平行我的人生出现问题，这个我提供不了足够的帮助时，便会自动唤来更多的平行我：多个平行我共同交流思想并同时修改各方的人生计划以达到与其协调之目的。
   4.2 案例B0A00430(本人笔记的编号)：
      xx年xx日入定出神中，第二个平行我的人生有问题请求帮助，但这个问题牵扯到更多平行我的连动性，于是我们便唤来第三个平行我，经过以上的交流和决策过程后，这个我和第三个平行我同时飞往第二个平行我的世界，在灵界层面帮助第二个平行我修改人生计划（在"灵环"处操作程序的修改）。同时，这个我和第三个平行我也修改各自的人生计划，以便和第二个平行我同步。为了实现这个同步，需要插入一个小程序到这个我的地球人生计划，此程序需要一天的地球时间来完成，故同时也将这个我的地球肉体寿命程序自动延长了一天（DNA改写!）。这是一个非常有趣的现象！
   4.3 综合案例（很多笔记的综合、简略如下）：
       有两个平行我，很多年来，一个上了两次高中，一个上了两次大学本科，处于原地打转的学生状态，一直在灵体深处影响这个我的社会性，拖这个我的后腿，困扰我多年。经过多年对平行我之间的相互影响性和连动性的观察以后，我决定开始影响和说服"他们"选择毕业，离开学校进入社会，并花了多年时间慢慢地帮助他们执行这个过程。此后，这个我的社会性明显得到了同步变化和改善。
5、平行我的其它现象和相互影响性
   5.1 平行我所生活的时间和时代既有相近的，也有完全不相近的。
   5.2 平行我和它世投胎有关联。它世：包括现在世、过去世和未来世。但平行我之间的影响性与时间差或时代差并不密切。
   5.3 平行我的相似性、连动性、时间差、它世关联性等，造成平行我的相互影响性比平行世界的相互影响性更复杂。
6、平行我的观察和实验
平行我的无意发现，经过了很多年。它所涉及的人生影响，非常明显。但是，命运连动等现象，则改变非常缓慢。因此，对这个现象的观察和实验，有时非常耗费时间。比较常见的观察实验举例：
   6.1 例1：记忆交换：平行我之间的每次合体时，都会交换记忆，过程非常自然、容易，而且是完全交换。不出神合体时，这个过程也依然会在"平行我们"的灵体之间通过"灵核"自动进行，而且几乎每天都实行。
   6.2 例2：记忆恢复：每次出神进入同一个平行我时，其所居住的同界记忆，会立即全部恢复。
   6.3 例3：记忆连续：每次出神进入同一个平行我时，其所居住的同界记忆和本界记忆，会立即自动连接起来。
   6.4 例4：命运改变：一个平行我改变了人生或者命运，会直接影响到这个我，时间差很明显，每个实验短则几个月，长则若干年。过去二十年中有大量的笔记，叙述相当繁琐，在此仅写出以上实验观察要点（请见谅）。以上的案例4.3对我是个典型的综合案例。
出神（入定）期间和回神（出定）之后，需要遵循"验证、验证、再验证"的原则，仔细比对每一个细节，以提高判别准确性。
7、深层观察----其他人的平行我现象
   7.1 出神到深度灵界的时候，能够观察到其他人的平行我现象。
   7.2 观察其他人平行我现象时，每次都非常吃惊：两个似乎毫不相关、毫不相似的人，在高次元层次相互"交换"高次元灵体，或者"合体"，如同一个人！甚至敌对者之间，也有发生这种交换的情况！
   7.3 除了人与人之外，人与其它生物之间也多次观察到这种情况。
   7.4 这种深层现象，用物质界的浮浅语言不太容易描述（请原谅）。
8、平行我是个新发现
   8.1 平行我现象是最近二十年的新发现，还没有见过相关参考资料。还在观察、验证和探索中...
   8.2 紧邻次元级的上一个平行我和下一个平行我，拥有与这个我一样的10+2身之复合体结构：一个肉体+九个灵体+一个灵串+一个灵核（参考另篇博文"人的多次元复合体结构"）。虽然在不同次元级，但是这两个平行我也会同这个我的复合体产生"异次元同频共振"现象（入定出神中，切换次元到平行我过程中出现的"双肉体共振"现象）。这是一个很有趣的现象：异次元级之间居然有同频或近频…而且还能共振…！（看来，"频率"这个词的确不能准确描述。）
   8.3 上下次元级的两个平行我似乎与这个我来源于相同的"灵核"（同核平行我）。除了这三个我以外，与此次元级"相连续的多层次元级"中，也生存着相同复合体结构的多个平行我（同核）。
9、平行我的实用性
   9.1 由于平行我对这个我的人生有很大影响和连动性，因此：改变这个我的人生，也需要平行我在一定程度上的配合，包括时间差的调整和配合。这个实用性试验，我已经做了十几年，很有意思、很深奥，对改变人生有很大影响。
   9.2 有的时候经常纳闷：为什么有些地方自己调整了行为，环境也努力调整了，人生还是不能按照自己的方向调整？后来无意中，慢慢在平行我那边找到一些原因：原来他们在拖我的后腿（或者在推动我）。此后，这个我想改变人生时，便开始主动地去帮助平行我们，以求获得同步的改变和进化，或者至少得到一定的配合。我，以及我的命运，原来不止我自己一个，也不止是个复合体，还是一个集体！感触很深！
10、（附）：经验比对：平行世界的现象、相似性与相互影响
   10.1 出神（入定）后可以进入不同的界，每个界中有不同的世界。
   10.2 各个界或各个世界相互各在其中，但是因为所谓的"频率"的不同，各不相见，有点像电视的不同频道。界或世界的这种平行性，俗称平行世界(Parallel-world)。
   10.3 出神到各界或各种世界的观察和比较：相近界的平行世界会产生相互影响和连动的现象。
   10.4 平行世界的相互影响性和连动性：越相近影响越大，越相远影响越小。界(Plane)极其相近时甚至能观察到连动现象(Interlock)。
   10.5 关于平行世界的相互影响性和连动性，请参考另篇博文"界的连续性与相互验证"的第C.6节"相邻界的观察结果" 。
*注：
   a) 从本人与本源合神的经验来观察：所有的个体都是根本我的分神，故所有的个体在本质上都是平行我----尽管在主观感觉上不像----只是远近不同而已。
   b) 本文所述的范围：本文内的"平行我"仅指"相近平行我"（同核平行我?）。"相远平行我"（异核平行我）不在本文范围内。
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）"</item>
        <item>"我的修道经验----灵界特点和破幻要点
【元吾氏】
灵界，古称：天界。上古人类较朴素，对物质界执著较少，把天界旅行视为平常事。现代人执著物质界，忽视灵界，把灵界旅行视为特殊行为。现代人已走到物欲极端，在认识到物质界的局限性之后，对灵界的认识也在开始恢复正常。灵界是物质现象界的创造者，比物质现象界更广大不知多少倍。灵界旅行，可超越肉体的有限性，拓展视野，探索更深更广的各种世界及其真相，乃至终极真相----万物本源。

下面列举一下本人几十年来在灵界旅行中的几个重要经验，作为对初学者相关疑问的解答。

A、灵界特点

1、全方位视觉：灵视觉能同时看到上下前后左右以及内部。能看到自己的潜意识，也能看到其他生物的潜意识。
2、身体自由变形：灵体可自由变形，或变成灵点、意识点。
3、一念可到达任何空间：一个意念便可自动到达任何地方、任何世界，或者在空中飞行。
4、一念可到达任何时间：一个意念便可自动到达任何世界的任何时间。
5、一念可改变任何事物：一个意念便可自动改变“所见的”任何事物和世界。（类似物质现象界的低层灵界会有较大的时间差和复杂性）
6、一念可创造任何事物：一个意念便可自动创造任何事物和世界。（类似物质现象界的低层灵界会有较大的时间差和复杂性）
7、潜意识有惊人的创造力：潜意识可在显意识不知不觉的情况下，自动创造任何事物或世界。潜意识大于显意识。
8、万有引力----同性相吸：自己有什么样的意识倾向，就会自动被吸引到同样的地方、同样的世界、同样的事物中去。
9、万有斥力----异性相斥：自己意识排斥的东西，自动与其相斥，不反射它的光。即使出现在眼前，或者身在其中，也是看不到的。
10、心灵感应：与万物的交流方式是直觉，或曰心灵感应。
11、不死不灭：灵界的根本是自由意识，自己也是，不能被杀死或者被消灭，进入水火也可以无伤。心理上被“杀死”时，也可随意复活。想死也死不了，最多只能进入长期"休眠"或者"假死"的意识不活动状态，哪一天潜意识稍不小心"动"了一下便会"复活"过来。

----以上列举不全，只是主要的几个。

B、通过灵界探索终极真相的易点和难点

1、全方位视觉和心灵感应：
是通过灵界探索终极真相的最大易点----灵体视觉可以透彻地观察事物，里里外外全部角度；心灵感应可以直接交流，撒谎很难掩盖真相。肉体视觉只能观察一个表面和一个角度；交流主要通过语言，撒谎容易掩盖真相。
2、一念可到达任何空间和时间：
是第二大易点----灵体可以任意地观察任何世界的任何事物和任何时间。肉体只能观察一个世界的一个地方和一个时间。
3、潜意识有惊人的创造力：
是通过灵界探索终极真相的最大难点----潜意识稍微有一点杂念，便会自动创造主观世界和事物，阻挡在眼前，看不到客观世界和事物。或者自动创造有色眼镜，接收到的客观世界和事物由此被变色或变形。由此，真相被变态失真。
4、万有引力和万有斥力：
是第二大难点----潜意识稍有意识倾向或爱憎，便会自动吸引或排斥一部分世界和事物，只能观察和进入一部分世界和事物，观察不到和进入不了另一部分的世界和事物。把自己见到的部分世界当成全部，自己见不到的部分世界当成没有。由此，真相被部分掩盖。

C、破幻要点

针对灵界的以上两个难点，本人的破幻经验总结出了以下两个要点：

1、第一要点：纯旁观、纯客观。

意识中，尤其是潜意识中，不能有杂念、倾向、惯性，才能解决以上两个难点，才能做到纯旁观，才能达到纯客观。只有纯客观，才能观察到全部的世界和事物，并且不失真。由此，全部的、不失真的终极真相，才能被观察到。我经常说的"开放意识"，意思与此相同，就是说要"完全客观"。

2、第二要点：纯自然。

且勿强求，强求也是杂念。人心是“活的”，100没有杂念的旁观也是不现实的。因此，要顺其自然，逐渐达到旁观的纯洁度，50%至80%，90%乃至99%，乃至99.999%。哪怕每天只有10分钟进入完全静观的状态，那么每天就有10分钟见证真相的时间和机会。逐渐延长，水到渠成；天长日久，自然而得。拔苗助长者，杀苗也。故：切勿丧失自然、丧失平衡、滑向另一个极端。本质上，纯自然=纯客观。活在自然状态的人，易见客观真相。（反过来，见到客观真相后，亦会活的更自然。）

*再重复一遍：

1、有倾向潜意识创造主观世界----有杂念、有倾向、有惯性、有主观----一般人的情况。
2、无倾向纯意识观察客观世界----无杂念、无倾向、无惯性、纯客观----训练过意识纯净法的人，或者天生意识自然纯净的人。
3、破幻第一要点：纯旁观=纯客观。意识（显意识+潜意识）无杂念、无倾向、无惯性、纯客观。
4、破幻第二要点：纯自然=无倾向。顺其自然勿强求，强求也是杂念、倾向、惯性、主观的。

----不知破幻要点者，灵界旅行的次数和经验再多也没有用，只会一直在无穷无尽的幻相中徘徊和迷惘，永不得真相。这样的人，多的不可胜数。

D、破幻过程----循序渐进

不紧不慢，自然渐进：

1、动多静少----杂念多、静观少：个体的潜意识惯性偏多、参与多、主观多、旁观少、客观少----个体幻相界多、集体幻想界少*。
2、动静参半----杂念和静观参半：个体幻相界和集体幻想界参半。
3、静多动少----杂念少、静观多：个体的潜意识惯性偏少、参与少、主观少、旁观多、客观多----集体幻想界多、个体幻想界少。
4、完全静观----完全顺从自然的纯旁观：没有个体的潜意识惯性、无参与、无主观、纯旁观、纯客观----没有个体幻相界、只有集体幻相界。
5、纯真相可见----静观时间长了，集体幻相界的终极创造者，自然会被观察到和体验到，那就是终极真相*。

----练习方法很简单：可使用静观法或内观法*，或者其它适合自己的简单方法。
----复杂方法：容易增加杂念，效率低。或不直指核心，在外围兜圈子，浪费时间。切记。

E、古人经验的参考

古人常说的练心为核心，或者比喻"神/灵"的阴阳状态，即是同样的经验。

1、练心=去除心障=去除杂念=去除潜意识倾向=无主观=纯客观。（破幻）
2、阴神=有杂念、有潜意识倾向的=后天思虑的、主观的、有思想杂质的不纯之神/灵。（造幻）
3、阳神=无杂念、无潜意识倾向的=先天直觉的、客观的、无思想杂质的纯净之神/灵。（破幻）

*注：
*关于个体现象界和集体现象界，请参考博文“个体现象界和集体现象界”。
*关于终极真相，请参考博文“终极真相----万物本源的描述”。
*关于静观法和内观法，请参考博文“我最常用的几种方法”。
--------------------------------------------------
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）
--------------------------------------------------
“于静境中见无所取。若有所取，则伪乱真。久而行之，自然得道。”----老子
“心源清徹，一照万破，亦不知有物也。”----《灵宝经》"</item>
        <item >"我的出神经验----界的现象与真相
【元吾氏】
此文回答关于“界”的几个常见问题。
界：世界、空间。古曰：境界、天界。以下是本人在三十年的灵界旅行中，亲身所观察和体验到的几个关于“界”的基本现象和真相。
（*注：本文内的“界”，皆指“集体现象界”，不包含“个体现象界”。具体请参考另篇博文“个体现象界与集体现象界”。）
A、界的现象与真相之一：
   1、界是无限的、同源的。
   2、界中有界，以至无穷。
   3、界既有连续的，也有跳跃的。或像彩虹逐渐变换频率，或像神经元相互连接。归根结底是一体的。
   4、为了解说方便，强行分界。界的名称，也是强行命名的。
B、界的现象与真相之二：
人为的强行分界----常见的几种分界方式：
a)两界分：物质现象界+灵界（物质界现象以外的所有其它界）。最常见最简单的分法。
b)三界分：物质现象界+精神现象界+精神抽象界。佛教或道教曰：欲界+色界+无色界。
c)七界分：源于印度，并流传到西方。被灵修者体验较多的分界方式，包含鄙人。根据鄙人在这些灵界的旅行经验，强行命名和简述如下。
   1、物质现象界----肉体所在之界。是七大界中最小的灵界，但依然有数不清的类似这个物质现象界的世界和相对应的生物种类。
    (西方传统称：物质界Physical World。印度传统称：物质界Physical Plane。西方神智学称：物质界Physical Plane，以太界Etheric Plane.）
   2、个体情感界----个体情感和欲望界。更大的灵界并且有数不清的世界和相对应的生物种类。
    (西方传统称：欲望界Desire World。印度传统称：星灵界Astral Plane。西方神智学称：星灵界Astral Plane。其它称法：情感界Emotional Plane.）
   3、个体思想界----具体思想界更大并且有数不清的世界和相对应的生物种类。
    (西方传统称：具体思想界World of Thought - Region of Concrete Thought。印度传统称：思想界Mental Plane。西方神智学称：思想界Mental Plane, 因果界Causal Plane, 心智界Mind Plane。其它称法：太阳神界Summerland.）
   4、集体情感界----抽象思想和人际情感界。更大的灵界并且有数不清的世界和相对应的生物种类。
    (西方传统称：抽象思想界World of Thought - Region of Abstract Thought。印度传统称：佛灵界Buddic Plane。西方神智学称：自灵界Soul Plane.）
   5、集体思想界----人类个体灵的故乡界和人际思想界（肉体解体后灵体回归此界）。更大的灵界并且有数不清的世界和相对应的生物种类。
    (西方传统称：生灵界World of Life Spirit。印度传统称：自性界Atmic Plane。西方神智学称：精神界Spirit Plane.）
   6、个体宇宙界----本宇宙灵所在之界。内含数不清的世界。无大无小。（其实所有的界都是无大无小，只是视点不同而已。）
    (西方传统称：圣灵界World of Divine Spirit。印度传统称：全灵界Anupadaka Plane。西方神智学称：大灵界Oversoul Plane, 全灵界Holy Plane。其它称法：宇宙界Cosmic Plane，单一界Monadic Plane）
   7、集体宇宙界+本源----众多宇宙集体灵所在之界+万物本源。无大无小，有数不清的宇宙+不生不灭无形无相的本源/本质。
    (西方传统称：上帝界World of God。印度传统称：第一界Adi Plane。西方神智学称：神圣界Divine Plane。其它称法：理性界Logoic Plane）
d)二十八天界分：佛教的三界二十八天。通过通过禅定神游法可得见，在四禅八定的资料中有描述。
   1、欲界六天。
   2、色界十八天。
   3、无色界四天。
e)三十六天界分：道教的三十六天。通过内观入定神游法可得见，在道藏的资料中有描述。
   1、第一界欲界六天。
   2、第二界色界十八天。
   3、第三界无色界四天。
   4、第四界四梵天。
   5、第五界三清天。
   6、第六界大罗天。
f)7x7界分：与七界分法同源。
   1、七大界每一界再细分为七小界：7x7=四十九小界
   2、每一小界再细分七小小界，如此类推。
g)无限界分：更有经验的灵修者的分法。也是最客观的。
   1、以上每一个界，可以继续分出更细的界，乃至无穷。
   2、每一个空间，或者每一个次元，都作为一个界，有无数个。
C、界的现象与真相之三：
以上的几种分界，是以人类肉体所在的物质现象界作为“出发点”的主观分界法。
   1、以人类肉体的物质现象界为出发点，计算“回归”本源所经过的路程，“倒推”分为三段或七段，名为三界或七界。
   2、不以人类肉体为出发点，计算方法和路程（分界方式），就完全不一样了。
D、界的现象与真相之四：
以上，是以人类肉体所在的物质现象界为出发点的、主观的“倒推顺序”。
客观上，实际的“正推顺序”是相反的。根据鄙人的观察，七界的“正序”实际上是这样的：
   0、第零界：本源（不生不灭、无形无相、万物本源、万物本性----请参考博文“万物本源的描述”）。无界之界，故曰：第零界。所有界的源泉，所有界的本性，在所有界之内之外。唯一能观见到界的“真相”之界。
   1、第一界：集体宇宙界（思想界）----众多宇宙集体灵所在之界。只有万物集体灵，没有万物个体灵（神游至此，可见到集体灵、见不到个体灵）。
   2、第二界：个体宇宙界（情感界）----本宇宙个体灵所在之界。只有人类集体灵，没有人类个体灵（神游至此，可以和本宇宙灵直接交流）。
   3、第三界：集体思想界----人类个体灵的故乡（肉体解体后灵体"回归"此界，有执念者和迷信者例外）。有数不清的各种生物。此界是下一界的创造者。
   4、第四界：集体情感界----人类有灵体在这个界。有数不清的各种生物。
   5、第五界：个体思想界----人类有灵体在这个界。有数不清的各种生物。
   6、第六界：个体情感界----人类有灵体在这个界。有数不清的各种生物。
   7、第七界：物质现象界（思想界）----人类"物质现象灵体"（肉体）所在的界，肉眼的视觉频率能看到此界的一部分。并且还有两个肉眼看不见的准物质灵体，以及准物质界的多种生物（包括比人类高级的生物）。本质上也是一种灵界。
   8、第八界：更情感化的界（情感界）----人类有肉眼看不见的、新的雏形灵体生存在这个界。发展和"进化"的方向之一。有数不清的各种生物。
   9、第九界：更物质化的界（思想界）----人类有肉眼看不见的、新的雏形灵体生存在这个界。发展和"进化"的方向之一。有数不清的各种生物。
   10、第十界：更...的界----人类进化的方向之一。
   11、更...看不到尽头（至少在本人的经验中还看不到尽头）----发展和"进化"的无数选项。
*共通的现象：
  1、上一界是下一界的创造者：上一界的一部分思想，创造和编织了下一个现象界的各种生命现象和集体意识的潜规则。
  2、上一界的自由度大于下一界的自由度：越往下界，集体意识的潜规则原来越复杂、自由度越来越小。越往上界，集体意识的潜规则越来越简单、自由度越来越大，乃至终极本源之绝对自由的自由意识。如：空间和时间的潜规则。（这个是上界和下界之分界法的主要依据，以及意识频率的高低。）
因此，古人称这个物质现象界以上的现象界为“天堂、天界”，称这个物质现象界以下的现象界为“地狱”。现代人延续了这个说法。
而且，古人称神游进入高的现象界为“进入高境界”，称神游进入较低的现象界为“进入低境界”。但是，眼里只有物质现象界的现代人不理解“境界”的真实所指，现代汉语的“境界”变成了一个空洞的概念。
*关于人的身体结构，请参考另篇博文“人的多次元复合体结构”。
E、界的定义----界与层的不同：
   1、如上所述：界的定义也是人为的描述方式。可描述为：世界、空间、境界、次元。或者：复合世界、复合空间、复合境界、复合次元等。
   2、界是连续的，因此“界线”也是模糊的。
   3、“界”不能描述为“层”：界(Plane)是互在其中的，如电视频道，占据同一个“复合空间”的不同“投影频率”。层(Layer)是相互分离的，如三明治，占据不同“单一空间部分”的同一个“投影频率”。
F、界的旅行----任意性和顺序性：
   1、自然的任意性：入定神游时，意识流有很大的任意性。因此，界的旅行没有标准顺序。这是自然的状态。
   2、强行的顺序性：强行的顺序性，有缺点也有优点。缺点：最笨最麻烦。优点：对界的连续性提供了相互验证的可能性，或者出神到临界，或者观察界的相互影响、连动性、时间差等。（追求逻辑严谨的科学家适合于采用强行的顺序性，时间花的要多一些。本人也走过这个顺序。）
   3、界的旅行方法：具体请参考博文“我最常用的几种方法”。
G、界的观察方法----入定与破幻：
   1、入定神游时，只有纯旁观、纯客观的观察法才能客观地观察到这些“集体现象界”（实相），并且逐步深入到最终的本源（真相）。
   2、有主观杂念的入定只能观察到“个体现象界”（幻相）或者两者的混杂。
   3、具体请参考另篇博文“灵界特点和破幻要点”。
  4、这个观察法是分辨实相和幻相的破幻关键，否则在灵界旅行一辈子也没用，永远在幻相中兜圈子。
*再强调一次：界的划分和命名，是人为的和主观的，只是为了解说方便。客观上，界是一体的、连续的、无名的。解说明白了以后，就可以扔掉了，勿执著于此。
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。请勿纠结字面，请勿绝对化，请勿迷信化。请勿相信我或者任何经典，自己去尝试和发现。）"</item>
        <item >"最早的得道者
【元吾氏】

1、最早的人类， 原本是灵界生物，处于通神的状态，也没有物质的概念，人人都不离道。也就是说，最早的人类，人人都是得道者。
后来随着物质界的发展进化和人体的物质化，人的意识逐渐被物质界吸引，与灵界越来越分离，才开始离道越来越远，失道者越来越多。但流传下来的灵界的知识，依然可以引导失道的人做冥想入定，回归灵界得道。
换句话说，物质界的上升阶段（古代），得道者不是越来越多，而是越来越少，从百分之百到百分之一。物质界的成熟阶段，得道者最少（现代），只有亿分之一。物质界成熟期过了以后，人类已经看透了物质的局限性，便重新开始重视精神世界，便会重新发现原来灵界是物质界的创造者，灵体是物质体的创造者，得道者便会越来越多（将来），以致重新从百分之一回归到百分之百。
2、也有少数人，即使得不到流传下来的灵界的知识，但是人的本性驱使他们经常冥想自己的来源。冥想深入者，自然会进入一种入定状态，也叫坐忘状态，俗话叫出神。出神深入者，自然会进入越来越深层的灵界，慢慢进入根本灵界，见到根本神而自然得道。这种人虽然不多，但古今都有。
3、也有少数人，投胎时先天记忆没有完全封死，或者生后又被打开，便可以回忆起自己的生命本源。这种人，也是古今都有。

【元吾氏注：2008-08-14发表于旧博客。无修改。】"</item>
        <item >"修道之心障 
【元吾氏】

    1、意识封闭。----大道无所不包一切之可见，无所不含一切之不可见。意识越宽广者，离道越近；越狭隘者，离道越远。
    2、我正他邪。----万法归一。道学、佛学、儒学、基督、伊斯兰、哲学、科学等皆为求道之不同流派和不同方法。条条大路通罗马。
    3、以术为道。----以道统术，以术得道。技术是修道的方法和工具，非道也。
    4、舍简求繁。----大道至简，大法至易。不根于虚静者即是左道，不归于易简者即是旁门。
    5、轻本重末。----神为本，形为末。老子曰："伪道养形，真道养神；真神通道，能亡能存。"
    6、强为偏执。----大道自然，不是自残。老子曰："古之為道者，莫不由自然，故其道常然矣。強然之，即不然矣。夫何故哉，以其有思念，故與道反矣。"
 
    修道的过程：一个去除心障的过程。
    修道的结果：去除了障碍，才能到达本源。消除“回家”路上的障碍，才能“到家”。
 
【元吾氏注：2008-08-08发表于旧博客，略有修改。】"</item>
        <item >"修道的心障之一：我正他邪
【元吾氏】
目的是北京。
上海人说：向北方走，路过南京和济南。这是唯一正道，其它都是邪道。这是我祖上的传统经验。
哈尔滨人说：向南方走，路过长春和沈阳。这是唯一正道，其它都是邪道。这是我祖上的传统经验。
上海人说：你和我祖上千锤百炼的传统经验不符，你一定是邪道。
哈尔滨人说：你才不符呢，你才是邪道呢。
乌鲁木齐人裁判道：别吵了，你们这群傻瓜，都是邪道。北京在东方。“东方红，太阳升。”毛主席在东方，是全世界公认的真理。你们连这个最基本的常识都没有，还在这里谈论什么正道？真是笑话！快别丢人现眼了，误人误己。

【元吾氏注：2010-08-08发表于旧博客。无修改。】"</item>
        <item >"修道的心障之二：舍简求繁
【元吾氏】
A：为什么中国的得道先祖老子说“大道至简”，但其后代很多 修炼书籍晦涩难懂、复杂无比，用了许多比喻、象言？然后又写一本《象言破疑》来解释呢？这样做岂不画蛇添足，和老子说的“少则得,多则惑”岂不相反？
B：这叫东方神秘主义深奥悬念勾引法。
A：听起来好深奥呀。什么是东方神秘主义深奥悬念勾引法？
B：给你讲个故事吧。
一对新婚夫妻，婚礼上，收到朋友们的礼物。回家后，打开看。
美国朋友的礼物盒打开一看，是一对大花碗。
法国朋友的礼物盒打开一看，是一对大花碗。
印度朋友的礼物盒打开一看，是一对大花碗。
中国朋友的礼物盒，打不开，上了一把密码锁。
夫妻很兴奋地说：这礼物一定很特别，还考验咱们的解码智慧！中国朋友让人感觉不一般。
夫妻足足花了三个月的时间，在最新电脑的协助下，试验了三十万种组合，还是打不开密码锁。
向深奥的中国朋友投降吧！夫妻便在最豪华的餐馆邀请中国朋友吃饭，饭后得到了一个解码信封。
回家打开礼物盒一看：是一对大花碗。
A：哈哈！中国朋友真...幽默。
  
【元吾氏注：2008-08-22发表于旧博客。无修改。】"</item>
        <item >"修行目的：白马和黑马
【元吾氏】
唐太宗年间，在长安城的一个破磨坊里， 有一匹白马和一匹黑马非常要好。有一天，白马跟着唐玄奘上西天取经去了。17年后，白马凯旋而归，回来看望黑马。老朋友见面，自然格外话多。说起一路的风险和半生的体验，黑马非常羡慕、吃惊地说：“太神奇了！ 这么远的路，我想都不敢想。”而白马却说：“其实我们走的距离是差不多的。我向西域前进的时候，你也一步没有停止过。但不同的是，我有一个遥远但清晰的目标，而你却一直围着一个磨盘打转。”看着往昔同在一个屋檐下的穷伙计，如今名闻天下、衣锦还乡，黑马不由得自惭形秽、面红耳赤。同样是每天走路，每天忙忙碌碌，但一个行走天下，一个却在原地拉磨打转。
------------------------------------------------
----修道之目的和计划明确的人，才有可能得道。目的和计划不明确的人，不论修练多长时间、学会多少法术、掌握多少特异功能、曾经入定出神多少次，也无法得道。
----人生的目的亦是如此。
  
【元吾氏注：2009-09-07发表于旧博客。无修改。】"</item>
        <item >"怎么样才算是修炼得道？
【元吾氏】

  道，乃万物本源。
  人类的肉体生存于物质界，或者叫现象界。现象的背后是什么？现象是什么创造的？本源在哪里？
  现代科学的方法还没有认证本源，只有理论推论。传统修炼的方法已经认证了本源。修炼方法之一是出神（也叫入定、出体）。
  正常的出神，会先后进入不同层次的世界。如进入第一个层次的世界---物质界之后，再进入第二个层次的世界---非物质界，并逐步发现这非物质界的第二界是物质界的创造者。但之后会慢慢发现这第二界也不是本源，它也是被创造出来的。同时发现，离开肉体的第二个身体（灵体）是肉体的创造者，但也不是本源，也是被创造出来的。进而再次出神（第三个灵体），进入更深一个层次的世界，并发现第三界是第二界的创造者，但也不是本源。依次逐步修炼，最终会进入第七个层次的世界，并发现这第七界才是最根本的界，是万物本源。
  进入根本界，或者叫本源界，亲眼“见到”万物本源，亲身回归万物本源，才算是修炼得道。也叫回归本源。
  实践出真知。实践是检验真理的“唯一”标准。亲眼见到的是得道，亲身认证的是证道。闻道和悟道，是听来的和想来的，还没有得到亲眼证实或亲身证实，不算是修炼得道。
 
【元吾氏注：2008-08-25发表于旧博客。无修改。转载自由。】"</item>
        <item >"道、求道、万法归一、现实性、透明性
【元吾氏】

道
道生一，一生二，二生三，三生万物。
道也者，万物之本源也。不知其名，强名曰道。
道也者，道学之道、丹、一，释学之空、金刚、如来，回学之真主，基督之上帝、神，新时代之一切万有、全一，科学之万物本源也。
老子曰：“有物混成，先天地生。惟象無形，窈窈冥冥，寂寥淡漠，不聞其聲。寂兮寥兮、獨立不改、周行而不殆、可以爲天下母。吾不知其名、字之曰道、強爲之名曰大。”
-----------------------------------------------------------------------------
求道
证道：自己亲身实证实见之道
悟道：自己悟出的道，还没有经过自己的实证。
闻道：听别人说的道，既不是自己悟出的，也没有经过自己的实证。
老子曰：丹書萬卷，不如守一。
实证为上。
-----------------------------------------------------------------------------
万法归一
古今中外的主要求道方法：
冥想入定法：古今中外各家各派。
中脉脉轮法：印度、藏密、西方等。
性命双修法：中国道教、中国佛教、藏密、西方等。
四禅八定法：印度、藏密、中国佛教。
神识出游法（星光体法）：印度、藏密、西方等。
梦修法（清醒梦法、睡功）：印度、藏密、西方、中国道 教等。
药物法：中国道教、西方等。
光环法：印度、藏密、西方等。
空想法：古今中外哲学家。
科学法：古今中外科学家。
方法者，非道也。技术也，工具也。
以术为道，修道之大忌也。
-----------------------------------------------------------------------------
现实性
未得道之人，逃避现实，与现实脱离。
已得道之人，拥抱现实，与现实合一。
大隐隐于市，小隐隐于山。
非隐也，合也。
大隐大合，小隐小合。
-----------------------------------------------------------------------------
透明度
大道，最不怕传授给恶人。引恶人走上正道，世间之万幸。
法术，最害怕传授给恶人。教恶人滥用法术，世间之不幸。
传道者，坦坦荡荡，无人不传。
传术者，神神秘秘，择人而传。

【元吾氏注：2008-08-08发表于旧博客。无修改。】"</item>
        <item >"终极真相----万物本源的描述
【元吾氏】
本人在2008-01-27第一次进入与本源合一的状态（大约三个小时），震惊的四个月说不出话来。亲身感受到：万物本源，实在是太神奇太神奇了！！！远远超越人类的任何想象力！！！它非常难以用物质现象界的语言来描述，也许是个永远的难题（还是我的无能？）。以下是与本源合一时，直觉本身所能感知到的"不可描述的描述"。
A、本源不能被定义
  1、本源是无限的----无限不能被定义，能被定义是有限的。
  2、非要强行定义的话，只能定义为：本源=无限。
B、本源只能被描述----最基本的描述
  1、本源是一个无限。
  2、本源是无形无相的。
  3、本源是无始无终的。
  4、问：本源是什么？答：人类的词汇里没有。或者说：本源什么都是，又什么都不是（它是一个"无限"）。
C、本源的无限性和无限特性
  1、本源是一个无限，同时包含无数个无限。
  2、本源虽然无限，同时创造和包含了一切有限。
  3、本源虽然无形无相，同时创造和包含了一切形相。
  4、本源虽然无始无终，同时创造和包含了一切始终。
  5、本源的创造是完全自发的(spontaneous)。（不自发则回归无形无相一切似无状态。）
  6、本源的创造有两种自发性：自动+主动。（自动：在物质现象界或被误认为"惯性"。主动：在物质现象界或被误认为"变异"。）
  7、本源的创造是无限的。（创造是永无停息的。）
  8、本源的无限性是不能被逻辑推理、不可被理喻的！（超越任何有限生命形式的有限想象力！）
D、本源不可被理喻----不可描述的描述
  1、本源即是唯一的，又是无限的。对于本源，1等于1，1+1等于1，1+1+1+1+1...还等于1。
  ----此处的不可逻辑：壹=无限。
  2、本源无形无相、似乎不存在，同时创造和包含一切存在和一切形相。（不存在的存在）
  ----此处的不可逻辑：不存在=存在，无形创造有形（无中生有，有含于无）。或者：零=壹，零=无限。
  3、本源无始无终，同时创造和包含一切始终。
  ----此处的不可逻辑：其存在没有开始和结束（没有来源，自存自在）。
  4、本源没有空间，同时创造和包含所有空间。或者说：空间等于零，或者说：空间等于无限。而且：空间可被无限放大缩小。
  ----此处的不可逻辑：零=无限。
  5、本源没有时间，同时创造和包含所有时间。或者说：时间等于零。或者说：时间等于无限。而且：时间可被无限放大缩小。
  ----此处的不可逻辑：零=无限（过去=现在=将来）
  6、本源无声无光，同时创造和包含一切声光。
  ----此处的不可逻辑：无声光创造有声光（有生于无，有含于无）。
  7、本源不在任何地方，同时创造和包含所有地方。
  ----此处的不可逻辑：零坐标点=任意坐标点。（任意两点之间的"绝对距离"=零；"相对距离"=相对参照系。）
  8、本源无限小，同时也无限大。
  ----此处的不可逻辑：无限小=无限大。（任意两个体积之间的"绝对差异"=零；"相对差异"=相对参照系。）
  9、本源没有极性（无极），同时创造和包含一切极性（有极：即二元对立极性、正反方向的同源成对出现）。本源的每一个创造物是本源的一个"极性"、一个"表现"。
  ----此处的不可逻辑：万物一体，个体是整体的表现形式，是表现与本质的关系，而不是局部与整体的关系。
  10、本源无限抽象，同时创造和包含无限的具体。
  ----此处的不可逻辑：抽象包含具体。
  11、本源自知和无限知，同时创造和包含一切无知和有限知。
  ----此处的不可逻辑：自知包含无知。
  12、本源的变化或表现是无限的自发性，不依赖任何动力而自为动力。
  ----此处的不可逻辑：自源自发+自源永动。（无中生有，无源而源）
  13、本源的变化或表现是无限的任意性，同时创造和包含一切有限的规则和逻辑。
  ----此处的不可逻辑：任意包含规则，任意包含逻辑。
  14、本源（及其运作方式）远远超越人类所能想象的任何逻辑或理论！！！
  ----现代地球人，一根死筋的呆板逻辑和作茧自缚的框套理论，只是本源创造出来的一个儿童游戏。用现代地球人的有限逻辑很难理解本源的存在方式、绝对无限性和正反一体性。（但是可以通过特殊的实践方式"感知"到！）
E、本源的本质与特性的近似描述
再问：本源到底是什么？再答：人类的词汇里没有。非要强行回答的话，只能给几个近似描述：
  1、精神/Spirit----从本性的角度描述。（这是最近似的描述，虽然并不准确。）
  2、意识/Consciousness----从特性的角度描述。（也是不准确的近似描述。）
  3、自由意识/Freewill----从功能的描述角度。（也是不准确的近似描述。）
  4、空无/Voidness----从视觉的角度描述。（本源在静止不运动不创造时，则处于"不表现"的状态。或者说：表现为"一无所有"。）
  5、无限/Infinity----从定义的角度描述。（最近似的定义。）
F、本源及其运作方式的通俗描述
本人第一次与本源合一时，除了以上的直接感知以外，当时能感知到的用现代语言对万物本源及其创造方式的最简单、最直接、最通俗的描述（也是本人博客简介的第一句话和自2008-05-29网上答疑以来多次给出的所有问题的答案）：
  1、"一个无限/不生不灭的自由意识（Freewill/神Spirit）有着无穷无尽的自发幻想，其景象就是无限多样的宇宙和万物及各自的规则和不规则。"
  2、"一个无限、不生不灭、无形无相的自由意识(Freewil)/精神(Spirit)，有着无穷无尽的自发幻想(Spontaneous Imaginations/思想Thoughts)，其景象（Imaginations/表现Expressions）就是无限多样的宇宙和万物及各自的规则和不规则。"
人类的语言实在有限，很难描述无限的东西。（语言基于定义，定义的东西也许永远不能准确描述不可定义的东西，只能无限接近。）以后要是能感知到有更好的描述方式，我再更新。
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）
"有物混成、先天地生。寂兮寥兮、獨立不改、周行而不殆、可以爲天下母。吾不知其名、字之曰道。"----老子"</item>
        <item >"终极真相----万物本源的别名
【元吾氏】
万物本源最常见的几个别名。
A、别名：
1、《天符经》曰：一。
2、老子李耳曰：道。
3、释迦牟尼曰：如来。(Tathāgata )
4、耶稣基督曰：上帝、神。(God, Spirit)
5、穆哈默德曰：真主、安拉（神明、自有者）。(Allāh)
6、亚伯拉罕曰：全能神、创造主。（Lord, Creator）
7、古希腊曰：理性、纯理性。（Logos）
8、新时代曰：全一、全意识、精神、智能无限。(Oness, Consciousness, Spirit, Intelligent Infinity)
9、科学家曰：万物本源。
B、出处：
1、《天符经》：一始无始。终无終一。
2、《道德经》：有物混成、先天地生。寂兮寥兮、独立不改、周行而不殆、可以为天下母。吾不知其名、字之曰道。
3、《金刚经》：佛告须菩提：「凡所有相，皆是虚妄。若见诸相非相，即见如來。」「如来者，无所从來，亦无所去，故名如来。」
4、《圣经》：太初有道，道与神同在，道就是神。这道太初与神同在。
5、《古兰经》：万物皆朽灭，唯安拉的本体永存不灭。他是最高的实在，唯一的真宰，万物的创造主；他自有自在，无始永存。
C、注意：
1、老子李耳、释迦牟尼、耶稣基督、穆哈默德、亚伯拉罕这些人是“开悟者”=得道者=认知本源的人，这些人本身并不是万物本源。有人把“传道者”等同于“道”----即把“认知本源者”等同于“本源”，是个迷信化的混淆（除非出于特殊目的故意而为）。
2、无论什么名头，只是个代号，表述方式不同而已。古今中外，在代号上的争议，是没什么实际意义的，重要的是要实际认知万物本源的本质（参考另篇博文“终极真相----万物本源的描述”）。实际认证之后会发现：这些代号在本质上描述的都是同一个东西，只是角度不同而已。
（以上别名不全，只是列举最常见的几个。）"</item>
        <item >26.  终极真相----本源与个体的关系</item>
        <item >"终极真相----所有问题的答案
【元吾氏】

从2008-05-29本人答疑一开始，所有问题的答案就早已给出，就是本人博客简介的第一句话：
“一个无限/不生不灭的自由意识(Freewill/神Spirit）有着无穷无尽的自发幻想，其景象就是无限多样的宇宙和万物及各自的规则和不规则。”
除此以外，所有答疑，全是对这句话的重复。
 
有些人已经看懂这句话，有些人还没看懂这句话，有些人还没注意到这句话。
对还没看懂和还没注意到这句话的人，本人再次提醒：
关于本人答疑
真话只有一句，废话有无数句。
除了这句真话，其它全是废话。
大道至简！！！
再重复一遍：
“一个无限的、不生不灭、无形无相的自由意识(Freewil)/精神(Spirit)，有着无穷无尽的自发幻想(Imagination/思想Thoughts)，其景象(Imaginations/表现Expressions）就是无数多样的宇宙和万物及各自的规则和不规则。”
此乃本人三十年来多次元旅行亲身验证亲眼所见之：终极真相。
终极真相，远在人类的逻辑推理力、理解力和想象力之上！非亲见而难以置信。仅实修者可见。
 
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）

【元吾氏注：2010-06-10发表于旧博客，无修改。 】"</item>
        <item ></item>
        <item >"我的修道经验----我最常用的几种方法（前言）
【元吾氏】
（此部分于2011-09-29追加在天涯社区，现作为“前言”追加于此。）
先介绍一下入定法的基本特点，然后再介绍本人最常用的几种入定法。

A、肉眼频率（可见光）范围的视频图：
我的修道经验----我最常用的几种方法（前言）

从上面的视频图可见，肉眼只能看到世界的极小一部分，绝大部分世界是看不见的。
如何看到更广阔的世界，认知世界的全部真相，是古今中外灵修或修道的主要核心。
为了扩展视觉频率，古今中外先后不约而同发现了很多方法，如：入定法和光环法。（现代又出现了克里安照相术，但目前只能观察到第一灵体。）

B、三种常见观察方法与频率范围的比较：

  1、肉眼：极窄的调节范围。（完全使用肉体视觉----肉眼）
  2、光环法：较窄的调节范围。（混合使用：肉体视觉+以太体视觉）
  3、入定法：任意的调节范围。（完全使用灵体视觉----灵眼）
因此，在古今中外灵修者中，入定法一直是最受欢迎的方法。
如上，入定法(Meditation)：灵体脱离肉体的局限，观察或神游更广阔的世界的方法。
入定法的叫法很多：神游、冥想、内观、静观、禅定、三摩地、合神法、、、等等。西方叫做：冥想、神游、出神、星体投射、灵魂出窍、、、等等。古今中外的入定法，细分起来不下百种，但是核心都差不多。
*关于以太体和灵体，请参考另篇博文“人的多次元复合体结构”。

C、入定法的原理和来源：

在另篇博文“人的多次元复合体结构”中，已经描述过：通过鄙人几十年的灵修经验，观察到：“睡梦=灵体神游”的真相。此处再比较一下长年观察到的几个现象：
1、每个人在睡梦状态中，灵体会自动脱离肉体的束缚，自动处于神游状态。
2、清醒状态=肉体主控状态/肉体记忆完全连续。
3、睡梦状态=灵体主控状态/肉体记忆完全切断。
4、半梦半醒=灵体主控状态/肉体记忆一半连续。
*由此可见，入定法可以是一种很简单的方法：
5、只要模仿（或利用）睡梦状态，就可以自动进入“灵体脱离肉体束缚的自由状态”。
6、换言之，最简单的入定法，就是：
   a)“模仿睡梦状态”，或者：
   b)“利用睡梦状态”，使灵体脱离肉体的束缚，自动处于神游状态，同时：
   c)尽量保持记忆的连续性。
此时，灵体视觉（灵眼）可任意调节，使用于任意频率范围，观察到任意灵体、任意灵界。

D、入定法的关键和要点：

  1、忘掉肉体：离开肉体的频率范围，进入灵体频率范围。
  2、放松：视觉频率范围“越松越大、越紧越小”。
  3、半梦半醒：半梦半醒=灵体主控状态/肉体记忆一半连续。
*以上第3点----梦与醒的比较：
    a) 清醒状态=肉体意识主控状态/肉体记忆完全连续。但是，只能观察和体验极其狭窄的“肉眼可见的世界”（物质世界）范围，无法观察和体验准物质界和更加广阔的灵界。
   b) 睡梦状态=灵体意识主控状态/肉体记忆完全切断。此状态，可以全心全意进入和体验灵界，但是由于肉体记忆的不连续，经验无法带回肉体意识=无法扩展肉体意识，达不到灵修的目的。
   c) 半梦半醒=灵体意识主控状态/肉体记忆一半连续。此状态，可以保持记忆的连续性，经验带回肉体意识=扩展肉体意识，达到灵修的目的。
*不谋而合的是：古今中外的灵修者，在技术上都把“半梦半醒”作为核心之一。在西方，这种“半梦半醒”的状态被称为“Trance”。在中国，老子称之为“仿佛象梦寐，神明忽往来。”。

E、灵眼/灵视的特点：

灵眼：灵体的眼睛。在博文“人的多次元复合体结构”中，已经描述过：灵体是可以自由变形的，可以没有固定的生理器官，可以没有固定的“眼睛”。但是，不管一个灵体是否有“眼睛”这个器官，灵体都有视觉。因此，确切的说，应该叫做“灵视”。其主要特点：
  1、全方位性：肉眼只能看见一面，灵眼可以同时看见四面八方。
  2、透视性：肉眼只能看见表面，灵眼可以同时看见里里外外（形相+本质）。

F、下面介绍本人最常用的几种方法：

  1、“静修类”：a)模仿睡梦状态。
  2、“梦修类”：b)利用睡梦状态。
  3、同时尽量保持记忆的连续性。
---->具体方法：请参考博文 "我的修道经验----我最常用的几种方法（正文）"。
--------------------------------------------------
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。请勿拘泥字面，请勿绝对化，请勿迷信化。请勿相信我或任何经典，自己去尝试和发现。）
--------------------------------------------------
“仿佛象梦寐，神明忽往来。”
----老子
"梦者，神游也。"
----吕纯阳《太乙金华宗旨》"</item>
        <item >"我的修道经验----我最常用的几种方法（正文）
【元吾氏】

几十年来，使用过古今中外上百种练神（入定）方法，后来慢慢习惯出自己最常用的几种方法。
第1-2种方法是在性命双修法的筑基、怀胎和出神完成之后总结的。但是后来发现，不修性命双修法的人，也可以采用这两种方法。
第3-7种方法是上古最简单、最直接、最自然的方法。没有后人的复杂步骤、筑基准备、诸多教条等。
这几种方法详述如下：

1）Death法
1、闭目养神。
2、告诉自己已经死了。
3、已经听不到感觉不到这个世界的任何了。
4、自己已经不在这个世界了。
5、只剩下一个意识点了。
6、这个意识点已经没有可依附的肉体了。
7、这个意识点只好游离在宇宙中了。
8、不即不离反复重复以上意识。
9、一直自然跟随这个意识点。
10、不知不觉中自然出神。
此方法的出发点：基于中国丹道的"心死神活"。其后融合了西方现代科学对濒死体验的研究成果。
其本质是：肉体意识停止，灵体意识得到自由。亦可称：心死神活法。
此法特点：入静较快，还可以用来解决失眠。
早期（79年-89年左右）总结的方法。

2）Shift法
1、闭目养神。
2、完全彻底忘掉肉体。
3、只剩下一个意识点。
4、决定这次具体目的。
5、告诉自己能不受次元限制。
6、能够直接切换次元
7、确信会直接到达目的地。
8、意念放松越深越好。
9、确信会自然到达目的地。
10、反复重复以上目的地。
11、一直自然跟随这个意识。
12、半知半觉中自然可达目的地。
此方法的出发点：基于中国庄子的"忘我"。
其本质是：意识直接切换到多维世界，不再受肉体限制。亦可称：次元切换法。
此法特点：即可出神，亦可不出神只切换次元。换言之：既可出可入，也可不出不入。
中期（89年-99年左右）总结的方法。

3）静观法
1、闭目养神。
2、表意识不思不想。
3、完全自然跟随潜意识。
4、静静地观察。
5、不参与任何表意识杂念。
6、只是静静旁观潜意识。
7、一切顺其自然。
8、真神自然显现。
9、或游走多维世界。
10、或化解人生疑难。
11、或回归万物本源。
12、一切顺其自然。
13、至极至反至顺（----暂时找不到更简单的描述）。
*注解："至极至反至顺"
1、即"舍己从人跟踪法"----完全舍去自己，跟踪自然的动静和变化，与之合为一体，完全体验至极限。
2、如：有一个痛苦出现，则自然跟踪之，并完全与这个痛苦合一，体验痛苦"至极"。物极必反：至极之后会自动走向"至反"。反极必顺：至反之后自动回归"至顺"。痛苦会自动慢慢治好。
3、一切自动化，只需耐心、舍己跟踪，直至最终。
4、故曰：至极至反至顺。亦曰：“舍己从人死心跟踪”。（舍己：要放弃一切恐惧，死心塌地、顺从自然。）
5、再重复要点：完全舍弃自己的主观，跟踪所观，死心塌地与所观合一，完全顺其自然。
此方法的出发点：基于印度观世音的"静观"。其后融合了印度《心经》的"观照"/"观自在"、中国老子的"内观"。
其本质与特点：同Shift法。
早期照搬的方法。
*此法实用性极高：
a)用来治病，效果极好。（治病时：亦称"死心塌地跟踪法"----静观病灶，死跟到底。病会自动慢慢治好。）
b)用来解决人生的问题，也是效果极好。（进入潜意识，静观人生问题，时间长了自然会"发酵"出解决办法。）
c)用来练精气神，亦称"舍己从神跟踪法"----静观神意（或炁），死心跟踪，会自然水到渠成。也是静观法的核心要点：①观；②何处不丹田。

4）闭目养神法
1、闭目养神（----要点只有这四个字）。
2、自然静观（旁观神识的自然变化）
3、神足自出。
4、神疲亦自出（出神后会自养）。
5、神不足亦不疲，则不自出，转做白日梦。
6、白日梦中转为出神，与梦观法中的知梦出神一样。
此方法的出发点：基于中国老子的"真道养神"。其后融合了印度那洛巴《梦观成就法》的"梦中知梦转出神"和中国吕纯阳《太乙金华宗旨》的"梦者神游"，人工制造白日梦，引导出神。
----是从上百种方法中提炼出来的最简单、最直接的要素。
这个方法看起来过于简单，对于追求复杂的现代人可能难以接受。但是认真试验过以后，便会发现大道至简。表面上看起来很简单甚至很假，但是深入进去以后正好相反。
老子也是这个方法，甚至更简单。

5）內观法
1、若夫修道，先观其心。（闭目养神）
2、内观之道，静神定心。（静观）
3、心为神主，动静从心。（心念万变、静观其变、万变不离其"观"）
4、无心无动，有动从心。（顺其自然）
5、古之为道者，莫不由自然。
6、观诸次为道，存神于想思。
7、仿佛象梦寐，神明忽往来。（半梦半醒中，神游自产生）
8、神中有神，是我自然之道也。（神中有神：参考另篇博文“人的多次元复合体结构”）
完全照搬中国老子的方法，摘自《正统道藏》洞神部本文类:《老君内观经》（2）、《老君了心经》（1/3/4）、《老君西升经》（5/6/7）、《老君内丹经》（8）。
内观法的核心要点也是：①观；②何处不丹田。

6）合神法
1、意识集中于一处----凝神。
2、思想一直持续流入这个对象----入神。（Dhyana：入神/移神于某个对象。旧译：禅那、禅)
3、一直到只有目标显在，似乎自身无存----合神。（Samadhi：合为一体。旧译：三摩地、定)
4、以上三者一体----全神合一。（Samyama：全部统合为一。旧译：三夜摩)
5、掌握此法，终极智慧出现。
完全照搬古印度帕坦伽利的《合一经》第3.1-3.5节瑜伽的第6-8支。旧译：三摩地入定法。
*掌握合神法有两个阶段：
1、有种子合神----有个体潜意识参与、有主观、不纯客观、不纯自然。
2、无种子合神----无个体潜意识参与、无主观、纯客观、纯自然。
以上仅为核心技术部分。《合一经》全文，请参考另篇博文“《合一经》----灵修技术经典”。

7）梦观法
源自《梦观成就法》（请参考另篇博文：“藏密无上瑜伽----《梦观成就法》”）。
有四个步骤：知梦、观梦、破梦、用梦。
1、清醒时：意识播种："我在做梦"。（形成梦中知梦的潜意识惯性）
2、入梦前：意识播种："梦中知梦，醒来都记得"。（知梦）
3、出梦后：立刻忠实笔录梦境，前后验证。（经验的记录、分析、比较、验证等作用）
4、入梦后："观察"梦境。（观梦：观=心法的核心）
5、时久，可观见梦境有两种。
6、第一种："梦体"主观潜意识所创造的主观梦界。（"我"的梦界----个体幻相界*）
7、第二种："梦体"离开肉体见到的客观梦界。（"我们"的梦界----集体幻相界*）
8、因此："静化"主观潜意识，停止"创造"主观梦界。（----破梦关键之一。否则依然是两种混合梦境、永远无法破梦）
9、逐渐：只剩下旁观潜意识和客观梦界，旁观其自然运作。（----破梦关键之二。旁观梦境，顺其自然）
10、逐渐会发现：梦界一直在"创造"物质现象界。（初步发现物质现象界的源泉）
11、物质现象界原来也是一种梦界。
12、再逐渐会发现：梦界被更深的梦界"创造"。（发现梦界的多重源泉、梦界的梦中套梦）
13、亦可逐渐发现"多重梦体"：梦体被更深的梦体“创造”。（发现梦体的多重结构*、梦体的梦中套梦）
14、一界又一界，一体又一体，更深循环，乃至极深。
15、一步步追本溯源，一直到"梦界的终极本源"。
16、由此：发现万物万界皆为梦幻，得以终极“苏醒”。（----破梦的终极）
17、由此：从终极本源最深处，练习变梦及其实用。（用梦----破梦前的变梦：可变第一种梦界，难变第二种梦界；破梦后的变梦：两者皆可）
18、实用一：在梦界中逐层化解梦体和梦界问题。（梦界影响梦界）
19、实用二：在梦界中化解肉体和物质现象界问题。（梦界影响物质现象界、连接两界）
20、随用随验，逐步提高用梦技术。
21、由此可逐步实现"梦想"。
早期完全照搬古印度"那洛巴六成就法"之一的《梦观成就法》，后期融合西方清醒梦法和中国丹道睡功法，再加上本人四十年梦观经验。
----此法与近代荷兰的“清醒梦法”如出一辙（可参考西方流传的各种清醒梦资料）。
中国丹道亦有类似方法，称为“睡功”（可参考陈希夷、吕纯阳、张三丰、白玉瞻等）。
----我把《梦观成就法》的第二步“变梦”移到第四步，因为从经验上，破梦之后再变梦，效果更深更广更佳。（这是针对修梦者，玩梦者除外。）
*关于个体幻相界和集体幻相界，请参考博文“个体现象界和集体现象界”。
*关于"梦体"的多重结构，请参考博文“人的多次元复合体结构”以及“人能出多少神”。

*经验总结：
1、第1-6种"静修类"：对于像我这样的业余修炼者来讲，每天也就两三个小时，再增加时间容易影响日常生活。以纯时间来计算：入定练功体验与日常生活体验的时间比例为1比11（2小时比22小时）。
2、第7种"梦修类"：则可以自然地利用每天睡眠的八小时来修炼，大幅提高练功修炼时间。同时认知睡眠与梦境的本质，可谓一举两得。以纯时间来计算：入定练功体验与日常生活体验的时间比例为1比2（8小时比16小时）。
3、"静修类"分两步走：第一步进入入静状态，第二步进入神游状态。
4、"梦修类"只有一步：直接进入神游状态。
5、故，梦观法对本人的修炼起了极为重要的作用，与其它方法极为互补。
6、以上所有方法的共同点：①观；②自然跟踪；③得意忘形；④无处不丹田。
此外，还见过其它好方法多种，请根据个人情况实验。

*再次强调：
1、没有最好的方法，只有最适合你的方法。一人一法，万人万法，万法归一。
2、仅有方法不够，还需要耐心+悟性+目的（没有目的则原地打转）。

*经验中的最经验：
1、越复杂的方法效率越低，越简单的方法效率越高！！！
2、 本人三十年来使用上百种方法之后，复杂的方法逐渐被淘汰，现在剩下来还继续使用的这些最有效的方法，都非常简单。常有人不信，觉得太简单，非说我没全盘端出，还有秘密藏着掖着。今天再次强调：我没有任何保留。大道的的确确至简，信不信由你，是真是假走到头便知！中途先别着急判断。

------------------------------------------------------------------------
（本人所述，皆为几十年亲身实践、亲身验证、亲身观察的客观记录。无理论假设、无逻辑推理、无照搬经典。个人经验，仅供参考。）
------------------------------------------------------------------------
"道也者，不可言传口授而得之。"
"常虚心静神，道自来居。愚者不知，劳其形，苦其心，役其志，躁其神，而道愈远，而神愈悲。背道求道，当慎择焉。"
"观诸次为道，存神于想思。仿佛象梦寐，神明忽往来。"
"伪道养形，真道养神﹔真神通道。"
"丹书万卷，不如守一。"
----老子
"一言半句便通玄，何用丹书千万篇。人若不为形所累，眼前便是大罗天。"
----白玉蟾"</item>
        <item > 3. 《光环法》----肉眼观察灵体的方法</item>
        <item > 4. “克里安照相术”----以太体的科学观察</item>
        <item > "《合一经》----灵修技术经典
【元吾氏译】
（唯一纯中文新译本）
【译者前言】
    《合一经》，旧译“瑜伽经”，约作于公元前300年。作者Patanjali乃印度古瑜伽7000年历史中之集大成者。自4000年前Sadshiva的第一部瑜伽古典《中道》以来，此经成为古典瑜伽最重要经典。
   此经为技术实修手册，包含了完整的灵修技术体系。（非理论也）
   此新译本将所有梵语直译成纯中文。翻译中，参考了42种梵英法日中的旧译本、4种梵语词典和2种梵语百科。
   此译本原为个人灵修使用，今拿出共享，仅供参考。
   此译本为第1.1版，欢迎梵文专家提出宝贵意见，在此先谢。
------------------------------------------------------------
【正文195诀】
I. 合神篇 Samadhi-Pada
I.1. 现在解说合一(*1)。
I.2. 合一是平静个体意识(*2)的波流(*3)。
I.3. 见者由此安住本性。
I.4. 否则，此性随波逐流。
I.5. 有害与无害的意识波流，有五重：
I.6. 正知、错知、概念、睡眠、记忆。
I.7. 正知：直观、推理、证言。
I.8. 错知：不基于实际的虚假知识。
I.9. 概念：不基于客体的言语知识。（假想）
I.10. 睡眠：思想虚无的意识波流。
I.11. 记忆：客观经验的残存。
I.12. 实践+平常心：可平静以上种种。
I.13. 实践：坚持努力，使其稳定。
I.14. 由此，长久持续，乃至熟能生巧、根深蒂固。
I.15. 平常心：心态平衡，不执著所见所闻之物。
I.16. 最高的平常心：认知本我纯意识(*4)，不执著于事物基本特性(*5)。
I.17. 认知（有想合神*6）所伴随的方式：推理、内省、喜悦、自我意识。
I.18. 另一种（无想合神）：停止以上思想的实践，只剩潜意识习惯(*7)。
I.19. 对于无肉体者、已融于自然者，生来就有这个思想（无想合神）。
I.20. 对于其他人，则需要通过：信念、精力、记忆、合神、辨识智慧(*8)。
I.21. 意愿极其强烈，则与合一接近。
I.22. 接近程度取决于意愿的轻度、中度、极度。
I.23. 或者：顺从自然本我纯精神，也可达到合一。
I.24. 本我纯精神：是独特的本我纯意识，不受任何原因、行为（业力）、结果、潜意识习惯所影响。
I.25. 它至上无比，是一切知识的根源。
I.26. 它不受时间限制，是古人和今人的导师。
I.27. 象征它的音节是OM。
I.28. 重复此音，其意义自现。
I.29. 由此，还可证悟内在意识，并且消除障碍。
I.30. 分散意识的障碍有这些：疾病、惰性、疑惑、怠慢、懒散、纵欲、妄想、精神不集中、注意力不稳定。
I.31. 这些障碍伴随着：痛苦、忧郁、肢体不适、呼吸困难等。
I.32. 为了克服这些，可实践以下方法之一。
I.33. 意识的平静化：以友好、仁慈、快乐、平等心对人（放射这种意识），不论对象是否幸福、痛苦、善良、邪恶。
I.34. 或者：专心于呼吸之间的暂停。
I.35. 或者：专心于更高级的感觉活动，使心灵平静。
I.36. 或者：专心于超越悲伤的内在之光。
I.37. 或者：专心于无欲的意识状态。
I.38. 或者：专心于梦境和睡眠中的知识。
I.39. 或者：入神于任意对象。
I.40. 掌握入神，对象可从无限小至无限大。
I.41. 意识波流逐渐减少，透明如水晶，忠实再现所观对象之形状和色彩（与对象合体合色），不论对象是认知主体、认知行为或认知客体。此乃：合体。
I.42. 仍混杂有概念或言语意义知识时：有杂念合体
I.43. 记忆清除、自身似乎消失，只有目标显现时：无杂念合体。
I.44. 同样，针对精微对象，亦可描述为：有反射合体、无反射合体。
I.45. 由此，越来越精微，直到无形本性。
I.46. 这些依然是：有种子的合神。（有潜意识习惯的合神）
I.47. 达到无反射的纯透明合体时，真我显现。
I.48. 这个辨识智慧中，充满了真相。
I.49. 它所获得的直接知识，不同于推理和听来的那类知识，亦可涉及特殊对象。
I.50. 由此诞生新的潜意识习惯，抑制旧的潜意识习惯。
I.51. 甚至此潜意识习惯也被平静化时，达到一切都平静，此乃：无种子的合神(*9)。（无潜意识习惯的合神）
II. 实践篇 Sadhana-Pada
II.1. 合一的实践：自修、自学、顺从自然本我纯精神。
II.2. 目的：减少障碍，达到合神之目的。
II.3. 障碍：无知、我见、迷恋、烦恼、固执。
II.4. 无知：无知是其它障碍的温床，无论是沉睡的、轻微的、断续的、活化的。
II.5. 无知：把非永恒的、不纯洁的、痛苦的、非真我的，当做永恒的、纯洁的、愉快的、真我的。
II.6. 我见：把自己的感官力，当做自己的意识力。
II.7. 迷恋：沉溺于享乐。
II.8. 烦恼：来源于痛苦。
II.9. 固执：沉浸于个人倾向，甚至在智者那里，也根深蒂固。
II.10. 这些障碍还在精微阶段时，可用反向溯源来消除。
II.11. 这些障碍已在活跃阶段时，可用凝神来消除。
II.12. 每个行为（业力），（在潜意识中）储藏为障碍的根源，在今生后世被体验。（业力的定义）
II.13. 储藏的根源，发芽结果为：生命的形态、寿命、经历。
II.14. 善行或恶行，分别产生乐果或苦果。
II.15. 变化产生苦，潜意识习惯产生苦，事物基本特性之变化的对立性也会产生苦。由此，有分别心者，视一切为苦。
II.16. 还未到来的苦是可以避免的。
II.17. 见者与所见的结合，乃痛苦的原因，但可避免。
II.18. 所见：其个性=知性+变性+惯性，其构成=元素+感官，其目的=体验+解脱。
II.19. 事物基本特性的阶段：特定的、非特定的、有分别的、无分别的。
II.20. 见者只是能见力，虽然纯粹，但要透过思想来见。
II.21. 所见，仅为见者而存在。
II.22. 对于目标达成者，所见已不存在，但对其他人的常识来说，所见依然存在。
II.23. 拥有者和被拥有者的结合，是能够获知两者的本性和力量的原因。
II.24. 这个结合却是源自无知。
II.25. 消除无知，则可消除结合。由此，见者可得：解脱。                              
II.26. 消除的方法：持续稳定的辨识能力。
II.27. 这个辨识智慧通过七重分支，到达最后一重。
II.28. 通过合一各分支的实践，不纯逐渐减少，知识之光将照亮辨识能力。
II.29. 合一的八个分支：外律、内律、调身、调息、制感、凝神、入神、合神。
II.30. ①外律：不伤害、诚实、不偷盗、不纵欲、不贪婪。
II.31. 这些是普遍的伟大誓约，不限于生命的形态、空间、时间或场合。
II.32. ②内律：净化、知足、自省、自学、顺从自然。
II.33. 不伤害：如有负面思想扰乱时，培养反向思想来中和。                         
II.34. 负面思想：如暴力等，无论是去实行、去煽动、去认同。它们源于贪婪、愤怒、妄想，程度或弱、或中、或强，结果是无尽的无知和苦痛。因此，要培养反向思想。
II.35. 建立不伤害的思想，便会放弃这些敌意的出现。
II.36. 诚实：行为可得享果实。
II.37. 不偷盗：一切珍宝将接近。
II.38. 不纵欲：精力可得旺盛。
II.39. 不贪婪：可得轮回原因的知识。
II.40. 净化身体：使人不再依恋自身肢体，亦不再依恋他人肢体。
II.41. 净化心灵：带来心明、欢喜、神凝、感官易控，以及认清自性的能力。
II.42. 知足：可产生最大的快乐。
II.43. 自省：去除不纯，身体和感官可得完美。
II.44. 自学：与所望之神性相连通。
II.45. 顺从自然：顺从自然本我纯精神，亦可得完美与合神。
II.46. ③调身：姿势安稳舒适。
II.47. 放松着力点，合体于无限。
II.48. 由此，超越二元对立性的干扰。
II.49. ④调息：调身稳定之后，调节呼吸的出入。
II.50. 或出、或入、或停（三种）：观察它们的方向、长短、频率。逐渐长缓、细微。
II.51. 第四种：超越呼吸出入的现象。
II.52. 由此：智慧之光的遮盖被消除。
II.53. 由此，意识适合凝神。
II.54. ⑤制感：意识脱离对象，感官也由此脱离对象。
II.55. 由此，可得感官的最高顺从。
III. 力量篇 Vibhuti-Pada
III.1. ⑥凝神：意识凝注一处。
III.2. ⑦入神：思想一直持续不断流入对象。（Dhyana：移入对象。旧译：禅那、禅）
III.3. ⑧合神：由此，一直到只有目标显现，似乎自身无存。（Samadhi：合为一体。旧译：三摩地、定）
III.4. 以上三者一体：全神合一（总制/入定）。（Samyama：全部统合控制到一起。旧译：三夜摩）
III.5. 掌握此法，终极智慧(*8)出现。
III.6. 掌握可循序渐进。
III.7. 以上三个分支，比前五个分支更内在。
III.8. 但是，它们依然是无种子合神的外在分支。
III.9. 潜意识习惯的平静化=抑制其外显。意识与平静相结合的瞬间=静心的转换。（静的转换）
III.10. 由此形成平静的潜意识流。
III.11. 意识多点分散的减弱+意识一点凝聚的加强=合神的转换。（合的转换）
III.12. 由此：此强彼弱的同样思想持续下去=意识一点凝聚的转换。（一的转换）
III.13. 由此（通过以上三种转换），元素和感官的法则、时性、状态之三重转换可被描述。
III.14. 本质是固定不变的，不论法则是潜在的、显在的、不明的。
III.15. 以上的连续多变，是多种转换的原因
III.16. 全神合一于以上三重转换（法则、时性、状态），可得：过去、将来的知识。
III.17. 言词+对象+思想=三者重叠=混淆不明。全神合一于它们的差别，可得：一切生命的语言知识。
III.18. 全神合一于直接观察潜意识习惯，可得：往世的知识。
III.19. 全神合一于他人的思想，可得：他心的知识。
III.20. 全神合一于身体形态，暂停它被感觉的能力，停止与眼光的配对，可得：身体的隐形。
III.21. 同样：声音及其它感觉的消隐，可被描述（依此类推）。
III.22. 业力的结果，有快的，有慢的。全神合一于业力，可得：死亡的知识，或其征兆。
III.23. 全神合一于友情等，可得：它们的力量。
III.24. 全神合一于力量，如大象，可得：它们的力量。
III.25. 全神合一于内在的超觉之光，可得：精微的、潜藏的、遥距的知识。
III.26. 全神合一于太阳，可得：宇宙的知识。
III.27. 全神合一于月亮，可得：星系的知识。
III.28. 全神合一于北极星，可得：其运动知识。
III.29. 全神合一于脐轮，可得：身体系统的知识。
III.30. 全神合一于喉管，可得：中止饥渴。
III.31. 全神合一于胸腔主管，可得：身体的安稳。
III.32. 全神合一于顶轮之光，可得：高灵的视觉。
III.33. 或者，全神合一于超直觉，可得：一切知识。
III.34. 全神合一于心脏，可得：心识的知识。
III.35. 个体意识与本我纯意识完全不同。前者为后者存在，后者为自己存在。两者混淆的思想观念，产生了经验。全神合一于后者，可得：本我纯意识的知识。
III.36. 由此，可产生超直觉：听觉、触觉、视觉、味觉、嗅觉。（五种超觉）
III.37. 对于外向者，这些是神通；对于无种子合神者，是障碍。（依然是有种子的合神）
III.38. 放开意识与身体的束缚，并深深感知意识的流通，由此：意识可进入他人身体。
III.39. 控制上升的灵能量：可不接触水、泥、荆棘等（行走于上），并可漂浮。
III.40. 控制太阳轮的灵能量：身体可发光。
III.41. 全神合一于听觉与以太(*10)的关系，可得：超觉听力。
III.42. 全神合一于身体与以太的关系+合体于羽毛的轻灵，可得：空间旅行。
III.43. 全神合一于意识波流离体在外，成为：超乎想象的"伟大的无肉体生命"。由此：智慧之光的遮掩被消除。（离体神游）
III.44. 全神合一于宏大之物、自身本性、微小之物、相互关系、目的功能，可得：控制元素。
III.45. 由此可得：身体完善，而且可超越（物理）法则，变得极小极大等表现能力。
III.46. 身体完善：美丽、有魅力、有力量、坚如钻石。
III.47. 全神合一于感觉行为、自身本性、自我意识、相互关系、目的功能，可得：控制感官。
III.48. 由此：感知力快如意念，脱离感官，并且可掌握：自然因源。（自然因源：大自然的起因、起源）
III.49. 只有认知到本我纯意识与个体意识之差异，才能：无所不能+无所不知。
III.50. 甚至对全知全能也没欲望，种子的不纯得以减灭，可得：解脱。
III.51. 即使接到高灵的邀请，也绝不要依恋或自满，否则可能重返旧路。
III.52. 全神合一于瞬间（时间单位）及其线性流动，可得：诞生于辨识力的知识。
III.53. 它可辨识两个极其相似的东西，即使它们的物种、特性、位置都一样。
III.54. 它可超越一切事物及其一切状况，并可破解时间的线性。故曰：诞生于辨识力的知识。
III.55. 当个体意识的纯净与本我纯意识的纯净相等时，可得：解脱。
IV. 解脱篇 Kaivalya-Pada
IV.1. 神通来自天生、草药、咒语、自省或合神。
IV.2. 生命转换到另一个形式，是自然本因的水到渠成。
IV.3. 近因（眼前的行为）不能驱动自然本因，只是做出选择，像农夫开关水渠。
IV.4. 个体意识的产生，仅仅源于自我感知。
IV.5. 意识活动倾向的不同，导致不同的个体意识。一个原始意识，主导无数个体意识。
IV.6. 其中，入神所产生的意识，不受潜意识习惯影响。（不受业力影响）
IV.7. 合一者的行为不白不黑，其他人则有三种（白的、黑的、混合的）。
IV.8. 由此三者，潜意识习惯外显出来，随之结出相应的果实（果报相随）。
IV.9. 生命种类、空间、时间不同，但结果是连续的，因为潜意识习惯和记忆是一个整体的存在。
IV.10. 它无始无终，因为存在的意愿是永恒的。
IV.11. 潜意识习惯被原因、结果、基础、对象合为一体。后者消失，前者才消失。
IV.12. 过去和将来，以各自的形式，存在于不同路线的法则中。(时间=不同的路线)
IV.13. 它们或放大外显、或精微不显，都有自然的事物基本特性。
IV.14. 事物基本特性之转换的独特性=事物（客体）的个体性。
IV.15. 客体相同，意识不同，两者分道扬镳（所见不同）。
IV.16. 如果，客体不依赖于一个意识、不被认知，那会怎样？
IV.17. 客体之可知或不可知，依赖于意识对其色彩的反射。
IV.18. 个体意识的波流，永远被它们的主宰----永恒不变的本我纯意识----所知。
IV.19. 个体意识不能照见自己，只能被见。
IV.20. 因为主体和客体，两者不能同时被认知。
IV.21. 个体意识被另一个体意识所观察，观察者再被观察，无限后退，并带来记忆的混乱。
IV.22. 纯意识是不变的。个体意识转变成它的形式时，可认知自己的认知意识。（自知的方法）
IV.23. 由此，意识可同时被见者和所见着色（同时反射两者的色彩），便可认知一切。
IV.24. 个体意识被无数潜习性赋予多种色彩，但是为另一个目的（本我纯意识）而存在，并起联结作用。
IV.25. 见到个体意识与本我之差别的人，自我实现的执意将消失（灭除我执）。
IV.26. 于是，意识倾向于辨识力，并引向解脱之道。
IV.27. 辨识力的空隙中，可能出现其它来自潜意识习惯的思想。
IV.28. 如前所述，与去除障碍一样，消除它们。
IV.29. 甚至对最高认知力（无所不知）也不贪恋（平常心），可得：不论何时何地的辨识能力。此乃：法云合神(*11)。
IV.30. 由此，因果业力终止。（解脱）
IV.31. 由此，一切障碍和不纯消除了，知识无限，欲知无几。
IV.32. 由此，目的达成，事物基本特性之转换的连续性终止。
IV.33. 连续性=不中断的瞬间。转换终止时，认知可能。
IV.34. 事物基本特性回归本我纯意识之无目的状态，或曰：纯意识力量回住本性。此乃：解脱（绝对的自由）。完。
------------------------------------------------------------
【*关键词译注】
*1.“合一”的近义词，文中使用了四种，一种比一种更深入：
   1) Yoga（合一）: 两头牛轭到一起、两者结合到一起、两者束缚到一起。旧译：瑜伽。
   2) Samapatti（合体）：正确获得、意识与...完全合体合色。旧译：三摩菩提、定、正定、等至、正受、寂止、禅悦。
   3) Samadhi（合神/合一）：意识融合到一起、绑定结合到一起。旧译：三摩地、定。
   4) Samyama（全神合一/总制）：意识全部统合到一起、全部绑定结合到一起。旧译：三夜摩、内助。
*2. Citta：个体意识。专指个体的全部意识，包含：显意识+潜意识+记忆+经验。
*3. Vritti：意识波流。专指：意识的潜流、倾向、模式、转变以及思想流、意识旋流等意识活动。（两类意识活动：pravritti:有倾向的意识活动。Nivritti:无倾向的意识活动。出现在第IV.5节。）
*4. Atman：本我、真我、神我、自性。专指：万物本源、万物本质、万物本性。古典瑜伽中常用的同义词（文中皆出现）：
   1) Isvara：本我纯精神、自在、圣灵。
   2) Purusha：本我纯意识、灵魂。
   3) Prakriti：自然本源、自然本因。
   4) Chiteh：纯意识。
*5. Guna：事物基本特性、万物基本特性。有三种：
   1) Sattva guna：自存自在。
   2) Rajas guna：自发（主动性、积极性、阳性倾向）。
   3) Tamas guna：自动（惯性、被动性、阴性倾向）。
*6. Samadhi（合神/合一）：意识结合到一起、绑定到一起。旧译：三摩地、定。
   “合神”有两级：
   1）有想合神：有显意识思想。（旧译：有寻有伺）
   2）无想合神：无显意识思想，只有潜意识习惯。（旧译：无寻有伺）
   “无想合神”有两级：
   1）有种子合神：有潜意识习惯/业力种子。（旧译：无寻有伺）
   2）无种子合神：无潜意识习惯/业力种子。（旧译：无寻无伺）
*7. Samskara：潜意识习惯、潜意识烙印、潜习。专指：往世或今世的行为经验和记忆在潜意识里的烙印及其形成的习惯。旧译：行。
*8. Prajna：终极智慧、辨识智慧、。专指：如实认知一切事物和万物本源的终极智慧，区别于一般的智慧。旧译：般若。
*9. Nirbijah-samadhi：无种子合神=无潜意识习惯/业力种子的合神。即：潜意识中也无思无欲无目的、无意识倾向、无意识惯性、无业力。业力=潜意识中的思、欲、记忆、经验、目的等意识惯性对今生后世的影响力，故比喻为：种子意识。（古云：“神通不敌业力”。业力在神通之上：超越对神通的执著，才能到达终极智慧、超脱业力和轮回。故曰：“业力不敌般若”。）
*10. Akasha：以太、阿卡夏。专指：组成空间的意识流、灵界创造物质现象界时所创造的第一种最基本元素。物质现象界的万物生存在其内。称为五大基本元素之第一，主声音。也是四大基本元素的创造者。亦经常作为“空间”的代名词。
*11. Dharma-meghah（法云）：云之法则、效法白云。意指：自由+自在+自然。（道法自然，合神法云。故曰：法云合神。）
------------------------------------------------------------
【译者后注】
*翻译原则：
1.纯中文：将梵语音译（如：瑜伽、禅那、三摩地、三夜摩等）一律直译成纯中文。
2.忠实直译：忠实直译，无修无饰。（原文有双重含义或省略时，括号中追加。）
*参考工具：6种
1. Britannica不列颠百科全书梵语百科部分。
2. Monier-Williams梵英词典。
3. Spokensanskrit梵语口语词典。
4. Tamilcube梵英词典。
5. VedaBase梵语词库。
6. Wikipedia维基百科全书梵语百科部分。
*参考译文：42种
A、英译本29种：
A.1 Bon Giovanni.
A.2 Charles Johnston.
A.3 Chip Hartranft.
A.4 DK.
A.5 Dennis Hill.
A.6 Godfrey Devereux.
A.7 James Haughton Woods.
A.8 Mark Giubarelli.
A.9 Mark O. Garrison.
A.10 Osho.
A.11 Rama Prasad.
A.12 Raghagavan Iyer.
A.13 Ronald Steiner.
A.14 Sanderson Beck.
A.15 Samkhya-Yagacharya Swami Hariharananda Aranya.
A.16 Shri Yogacharya Ajita.
A.17 Shri Shailendra Sharma.
A.18 Stephen Philips.
A.19 Swami Hariharananda Aranya.
A.20 Swami Jnaneshvara Bharati.
A.21 Swami Satchidananda.
A.22 Rama Prasada.
A.23 Sanderson Beck.
A.24 Swami Satchidananda.
A.25 Trevor Leggett.
A.26 Vesper Havdalah.
A.27 Vidyavrikshah.
A.28 Wim van den Dungen.
A.29 Yoga Anand Ashram.
B、法译本5种：
B.1 Dino Castelbou.
B.2 Institut Marc-Alain Descamps.
B.3 Swami Hariharananda Aranya.
B.4 William Quan Judge.
B.5 Wim van den Dungen, Pascal van Dieren, Evelyne Philippaerts et Dominique Wiche.
C、汉译本5种：
C.1 姚卫群。
C.2 陈景园。
C.3 王志成、杨柳。
C.4 嘉娜娃。
C.5 无名氏x1。
D、日译本3种：
D.1 朝倉のり子。
D.2 无名氏x2。
译者不能保证绝对的翻译准确性，并保留随时修改的权利。
仅供参考，请勿拘泥字面，请勿绝对化。
元吾氏
2011年8月第1.1版
（转载自由。Public domain - redistribution freely permitted.）
------------------------------------------------------------
“心源清徹，一照万破，亦不知有物也。”----[晋]《灵宝经》
“除垢止念，静心守一。众垢除，万事毕，吾道之要诫。"----老子
“奇哉，一切众生皆具如來智慧德相，唯以妄想执著不能证得。”----释迦牟尼
“水静极则形象明，心静极则智慧生。”----[宋]晁迥《昭德新编》
“心静则明，水止乃能照物；品超斯远，云飞而不碍空。”----[清]王永彬《围炉夜话》"</item>
        <item >"《合一经》----合神法的流程
【元吾氏】
对《合一经》的“合神法”做个流程图解。
“合神法”（旧译：三摩地禅定法）来源于此经中的第3.1-3.4节----瑜伽八支的第6-8支。此4节重点描述“Samyama全神合一”的技术流程：
1、Dharana：凝神----意识凝注一处。（意识定位）
2、Dhyana：入神----思想一直持续不断流入对象。（全部意识持续注入目标的中间流程。亦可译为：移神）[旧译：禅那、禅。]
3、Samadhi：合神----由此，一直到只有目标显现，似乎自身无存。（自身意识无存，全部意识与目标合为一体的最后结果。亦可译为：合一）[Samadhi=融合为一。旧译：三摩地、定。Dhyana+Samadhi=禅+定=禅定、入定]
4、Samyama：全神合一（总控）----以上三步的合称。（亦可译为：合一）[Samyama=全部统合/控制到一起。旧译：三夜摩、内助。]
以下是“Samyama全神合一”的：三步操作流程示意图+意识焦点转换流程示意图。

(关于意识焦点，请参考另篇博文"单意识焦点与多意识焦点"。)
--------------------------------------------------
*附：《合一经》(Yoga Sutra)原文出处----第3.1-3.4节（瑜伽八支的第6-8支）：
देशबन्धश्चित्तस्य धारणा ॥ १॥
deśabandhaścittasya dhāraṇā .. 1..
deśa = place地方
bandhaḥ = binding, firmness, steadfastness绑定、稳定、固定
cittasya = whose consciousness个体的意识
dhāraṇā = concentration, intent（凝神、专注）
1、意识凝注一处：凝神。
1. Fixing the consciousness on one object is concentration (dhāraṇā).

तत्र प्रत्ययैकतानता ध्यानमः ॥ २॥
tatra pratyayaikatānatā dhyānamḥ .. 2..
tatra = there, in that在那里
pratyaya = thought, content of mind, perception, intention, cause, indirect cause, internal seeds, 思想、意识内容、观念、意识倾向、间因、外缘、潜意识种子
eka = one一个
tānatā  = extension, stretching延续的
ekatānatā = one contineous flow 一个连续的流
dhyānam  = meditative absorption, contemplation （深度思想的吸入）
2、 思想一直持续不断流入对象：入神。
2. A steady, continuous flow of consciousness directed towards the same object is meditative absorption (dhyāna).

तदः एवार्थमात्रनिर्भासं स्वरूपशून्यमः इव समाधिः ॥ ३॥
tadḥ evārthamātranirbhāsaṃ svarūpaśūnyamḥ iva samādhiḥ .. 3..
tad = its, that那个、它的
eva = thus以此方式、如此、这样、其结果是、因此、于是、从而、所以
artha = purpose, meaning, approach目标、目的、意义
mātra = only只有
nirbhāsaṃ = shining发光
sva = own自己的
rūpa = form形式、形体
śūnyam = empty虚无、空无
iva = like, thus, as it were似乎、好像
samādhiḥ = unity, oneness, integration（全神融合为一体的状态）
3、 由此，一直到只有目标显在，似乎自身无存：合神。
3. When the object of meditation engulfs the meditator, appearing as the subject only, self-awareness or own form is lost. This is unity ( samādhi).

त्रयमः एकत्र संयमः ॥ ४॥
trayamḥ ekatra saṃyamaḥ .. 4..
trayam = these three这三个
ekatra = in one, as one在一起、作为一个
saṃyamaḥ = integration,holding together,tying up,binding,constrain, perfect discipline（全部统合/控制到一起）
4、 以上三者一体：全神合一（总制/入定）。
4. These three together [dhāraṇā, dhyāna and samādhi] constitute integration (saṃyama).
从流程可见：全神合一（入定）是个典型的出神/神游/附神之流程。
现代，依然有些灵修者，甚至有些正统灵修者，居然不知道"禅+定"=出神/神游，把入定当做无意识的呆坐，参禅当做耍嘴皮的口头禅，甚至把瑜伽当成软体体操。岂不知，在科学依然很落后的这个世界，依然只有神游/出神法，才能超脱肉体的制约----超越有限，得到无限。这是古今中外，所有彻悟者/得道者的核心方法和经验，尚无例外。
"掌握此法，终极智慧出现。"----帕坦伽利"</item>
        <item >"《心经》----白话版（梵语直译）
【元吾氏译】
（忠实直译、无修无饰、无增无减）
【译者前言】

   《心经》是佛经中字数最少、含义最深、影响最大的经典，摘自《般若经》。
   经中背景：释迦牟尼在灵鹫山中部，被弟子围绕，当时观自在正在修习"三摩地禅定法"（*合神法），专注思惟观修，而照见五蕴皆自性空。
   经中对话：观自在与舍利弗有关万物本性是虚空的问答。释迦牟尼出定后，认可观自在所说，欢喜赞叹。
   此新译本将所有梵语直译成纯中文白话。翻译中，参考了12种梵英中的旧译本、4种梵语词典和2种梵语百科。
   此译本原为个人灵修使用，今拿出共享，仅供参考。
   此译本为第1.1版，欢迎梵文专家提出宝贵意见，在此先谢。

----------------------------------------
【正文】

《到达彼岸终极智慧心经》

1. 敬礼一切智者。
2. 神圣的观自在(*1)觉醒者(*2)，修习深度的"到达彼岸终极智慧法"(*3)。
3. 修习时，从上至下看透了五种聚合现象（五蕴*4），而且见到它们的本性是虚空(*5)。
4. “这里，舍利弗(*6)，形相(*7)是空的，虚空正是形相。”
5. “形相与虚空没有不同，虚空与形相没有不同。”
6. “形相，是那些虚空。虚空，是那些形相。”
7. “所以：感受、思想、潜习(*8)、认识，亦是如此。”
8. “这里，舍利弗，一切法则(*9)的特性是虚空。”
9. “不生不灭，不垢不净，不缺不满。”
10.“因此，舍利弗，虚空中，没有形相。”
11.“没有感受、思想、潜习、认识。”
12.“没有眼睛、耳朵、鼻子、舌头、身体、心识。”
13.“没有形相、声音、气味、味道、触觉、法则。”
14.“没有眼球组织(*10)，甚至没有思维认识组织。”
15.“没有无知，没有无知的灭尽。”
16.“没有老化和死亡，没有老化和死亡的灭尽。”
17.“没有痛苦及其来源、灭亡、道路。没有知识，没有获得。”
18.“因为没有获得，依赖觉醒者们的"到达彼岸终极智慧法"，所以没有意识的障碍。”
19.“因为没有意识障碍，所以没有恐怖、超越颠倒错乱，可专注于"终极解脱"（*11）。”
20.“三个世代所有的彻悟者(*12)，都基于"到达彼岸终极智慧法"。”
21.“依赖这最高的、正确的觉醒法，完全觉醒了。”
22.“因此，应当知道，"到达彼岸终极智慧法"是伟大的真言。”
23.“是伟大知识的真言，是最高的真言，是无与伦比的真言。”
24.“能除一切苦。真实不虚。”
25.“因此，我说"到达彼岸终极智慧法"的真言，如下：”
26.“到达、到达，到达彼岸，一起到达彼岸，觉醒啊！哇哈！”
27. 以上，到达彼岸终极智慧心经完。

----------------------------------------
【*关键词译注】

*1.观自在Avalokiteśvara：男性人名。释迦牟尼的弟子之一。
*2.觉醒者Bodhisattva：苏醒者、觉悟者、圆满智慧者（旧译：菩萨）。专指三种觉醒者：
   1）Savaka-bodhi：修习“三摩地禅定法”（*合神法）得以解脱的觉醒者。
   2）Pacceka-bodhi：天生自然的觉醒者。
   3）Samyak-buddha：觉醒之路的指导者。（亦称为“彻悟者”，旧译：佛。）
*3."到达彼岸终极智慧法prajna-paramita"：《般若经》中，专指“三摩地禅定法”（*合神法）。此句内译：
   1）Para：彼岸、对面的世界、另一个世界。此岸=有生死之界，彼岸=无生死之界。（《大智度论》十二：“以生死为此岸，涅盘为彼岸。”）
   2）Prajna：终极智慧、辨识智慧。专指：如实认知一切事物和万物本源的终极智慧，区别于一般的智慧。旧译：般若。
*4.五种聚合现象Panca-skandhas：形相、感受、思想、潜习、认识。包括了人的身心全部。旧译：五蕴、五阴。
*5.虚空Sunyan/sunyata：虚空、空虚、空、空的状态。旧译：空、性空。
*6.舍利弗Sariputra：男性人名。释迦牟尼的弟子之一。（这里Iha：语气助词。表示引起注意或者停顿的语气。）
*7.形相Rupa：外表形相。旧译：色。
*8.潜习Samskara：潜意识习惯、潜意识印记。专指潜意识中留存的往世行为之记忆以及随之形成的习惯，也是业力和轮回的根源。旧译：行。
*9.法则Dharma：法则、自然规则、性质、属性。旧译：法。
*10.组织Dhatu：专指组成肉体的七种基本组织（淋巴Rasa、血液Rakta、肌肉Mansa、脂肪Meda、骨骼Asthi、骨髓Majja、精Shuka）。旧译：界。
*11."终极解脱Nirvana"：吹出、熄灭、脱离、解脱。旧译：涅槃、灭度。专指觉醒者脱离“色身”（肉体）的束缚、脱离生死之界、脱离业力和轮回，“法身”（灵体）回归无生死之界以获得终极解脱、终极自由。（一般人脱离色身称为死亡，不能脱离业力，还会坠入轮回，不能获得终极解脱和终极自由。这是涅槃和死亡的根本区别。）
*12.彻悟者Buddha：彻底证悟宇宙、人生真相者。“觉醒者Bodhisattva”的近义词，并专指第三种觉醒者（Samyak-buddha觉醒之路的指导者）。旧译：佛。

*关于“合神法”（旧译“三摩地禅定法”）的技术解说，请参考另篇博文“《合一经》----灵修技术经典”以及“《合一经》----合神法的流程”。
*关于肉体和灵体，或者色身和法身，请参考另篇博文“人的多次元复合体结构”以及“终极真相----万物本源的描述”。

----------------------------------------
【译者后注】

*翻译原则：

1.纯中文：将梵语音译（如：般若、波罗蜜多、菩萨、佛、阿耨多羅三藐三菩提...等）一律直译成纯中文。
2.忠实直译：忠实直译，无修无饰，无增无减。

*参考工具：6种.

1.Britannica不列颠百科全书梵语百科部分.
2.Monier-Williams梵英词典.
3.Spokensanskrit梵语口语词典.
4.Tamilcube梵英词典.
5.VedaBase梵语词库.
6.Wikipedia维基百科全书梵语百科部分.

*参考译本：12种.

1.姚秦天竺三藏鸠摩罗什译（大正藏NO.250）.
2.唐三藏法师玄奘译（大正藏NO.251）.
3.摩竭提国三藏沙门法月重译（大正藏NO.252）.
4.罽宾国三藏般若共利言等译（大正藏NO.253）.
5.唐上都大兴善寺三藏沙门智慧轮奉诏译（大正藏NO.254）.
6.国大德三藏法师沙门法成译 (炖煌石室本.大正藏NO.255).
7.西天译经三藏朝奉大夫试光禄卿传法大师赐紫臣施护奉诏译（大正藏NO.257）.
8.凤凰网华人佛教“梵文心经简本释读”.
9.Edward Conze "Thirty Years of Buddhist Studies".
10.Dharma Master Lok To.
11.Dr. Harischandra Kaviratna.
12.Dr. Michael E. Moriarty.

译者不能保证绝对的翻译准确性，并保留随时修改的权利。
仅供参考，请勿拘泥字面，请勿绝对化。

元吾氏
2011年8月第1.0版
2011年8月第1.1版

（转载自由。Public domain - redistribution freely permitted.）"</item>
        <item >"合一之道----《老子丹道內观法》
编注：元吾氏

【元吾氏前注：老子的修道方法，简单至极。丹者，单也，一也。本源之一。丹道者，合一之道也。】 

1、若夫修道，先观其心。（观心：修道的基础）
2、内观之道，静神定心。（神=灵，心=意识）
3、心为神主，动静从心。（心念万变、旁观其变、万变不离其"观"）
4、无心无动，有动从心。（动静顺其自然）
5、古之为道者，莫不由自然。
6、观诸次为道，存神于想思。
7、仿佛象梦寐，神明忽往来。（半梦半醒中，神游自发产生。神明：灵、神灵、神之光明）
8、神中有神，是我自然之道也。（神中有神：参考另篇博文“人的多次元复合体结构”或者“太上老君内观经”）
--------------------------------------------------------------
【元吾氏后注：摘自《正统道藏》洞神部本文类:《太上老君内观经》（2）、《太上老君说了心经》（1/3/4）、《老君西升经》（5/6/7）、《太上老君内丹经》（8）。括号部分：元吾氏注解。】 
--------------------------------------------------------------
"丹经万卷，不如守一。"----老子"</item>
        <item >"合一之道----《老子丹道21诀》
 
原名：《太上洞玄灵宝观妙经》 
摘自：《正统道藏》洞玄部本文类
注解：元吾氏
【元吾氏注】
1、《太上洞玄灵宝观妙经》与《太上老君内观经》和《太上老君说了心经》同样，记录了老子所传的早期丹道，其五时七候被作为早期丹道标准。后代丹经基本源于此。
2、丹者，单也，一也。本源之一。丹道者，合一之道也。
（*整理断句：元吾氏。括号部分：元吾氏注解。）
--------------------------------------------------
【正文】

1、夫欲观妙成真，先去邪僻之行，外事都绝。
2、然后澄静其心。（静心。静：则杂质自澄）
3、所思次束次灭。（杂念来一个澄灭一个）
4、习之既久，其心渐闲。（时间长了，心念逐渐静闲）
5、唯灭动心，不灭静心；但凝空心，不凝有心。
6、静心之上，豁然无覆；静心之下，寂然无载。
7、有事无事，常若无心；处静处谊，其志唯一。
8、若束心太急，又却成疾，发乎狂痴，是其候也。（勿拔苗助长：心不可急躁强求，反成狂痴----后代丹经喻为“走火、武火过强”等）
9、心若不动，又须放任，恒自调适，勿令结滞。（勿动静失衡：心不可完全不动，反成结滞----后代丹经喻为“气滞、文火过弱 ”等）
10、处谊无恶，涉事无恼者，此是真静也。
11、不以涉事无恼，故求多鉴乎。
12、静久神凝，天光自发。（神：灵。天光：天界之光、灵界之光。----静久自然神凝，神凝后，开始自发见到灵界。）
13、勿举急求，致以乖自然。（缓急顺其自然）
14、于静境中见无所取。（无杂念：意识不参与灵界的境相。----纯旁观、纯客观）
15、若有所取，则伪乱真。（有杂念：意识参与灵界的境相，则创造幻相、扰乱真相。----后代丹经喻为“见魔、入幻”等）
16、久而行之，自然得道。（时间长了，自然得见终极真相----本源之道）
17、夫得道者，心有五时，身有七候。（得道者之路：心态的五个阶段+身体的七个阶段）
18、一时，心动多静少；（杂念多、主观多、客观少----后代丹经喻为“阴神”状态）
    二时，心动静相半；
    三时，心静多动少；（杂念少）
    四时，心无事则静，有事还动；（动静顺其自然）
    五时，心常与道冥，触亦不动。（无杂念、纯旁观、纯客观----后代丹经喻为“阳神”状态）
19、七候：
    一者，心得真定，不杂嚣尘；（心定）
    二者，宿疾蠲消，身心清爽；（祛病）
    三者，填补亏损，复命还年；（健康）
    四者，延龄度世，名曰仙人；（延年）
    五者，练形为炁，名曰真人；（形：肉体。炁：祖炁/以太、以太体/真炁体。炁者，意之体也。太上云：“恍恍惚惚，其中有物”）
    六者，练炁成神，名曰神人；（神：灵、灵体。《云笈七签》卷八：“神者，灵也。”《正统道藏：洞玄灵宝定观经注》：“灵者，神也，在天曰灵。”）
    七者，练神合道，名曰至人。（道=万物本源）
20、其于鉴力，随候益明。（通过七候来鉴明实效的七个阶段）
21、夫久学静心，都无一候，但令秽质殂谢方空，欲成真道，未之闻也。（静心学了很久，还没有七候、没有空除杂念，还妄想成道，没听说过。）

（*关于以太体/真炁体和灵体：请参考另篇博文“人的多次元复合体结构”。）

--------------------------------------------------"</item>
        <item >"老子丹道----《太上老君說了心經》
『正統道藏』洞神部本文類
老君曰：
若夫修道，先觀其心。心為神主，動靜從心。
心動無靜，不動了真。心為禍本，心為道宗。
不動不靜，無想無存。無心無動，有動從心。
了心真性，了性真心。心無所住，住無所心。
了無執住，無執轉真。空無空處，空處了真。

老君曰：
吾從無量劫來，觀心得道，乃至虛無，有何所得？
為諸眾生，強名得道。

老君曰：
吾觀眾生，不了其心，徒勞浩劫，
虛役其神，於心無了，永劫沈淪。
依吾聖教，逍遙抱真。"</item>
        <item >"老子丹道----《太上老君內觀經》
[隋]《云笈七籖》卷之十七

    老君曰：“天地媾精，陰陽布化，萬物以生。承其宿業，分靈道一。父母和合，人受其生。始，一月為胞，精血凝也。二月成胎，形兆胚也。三月陽神為三魂，動而生也。四月陰靈為七魄，靜鎮形也。五月，五行分藏以安神也。六月，六律定腑用滋靈也。七月，七精開竅，通光明也。八月，八景神具，降真靈也。九月，宮室羅布，以定精也。十月氣足，萬象成也。元和哺食，時不停也。
    太一帝君在頭，曰泥丸君，總眾神也。照生識神，人之魂也。司命處心，納生元也。無英居左，制三魂也。白元居右，拘七魄也。桃孩住臍，保精根也。照諸百節，生百神也。所以周身，神不空也。元氣入鼻，灌泥丸也。所以神明，形固安也。運動住止，關其心也。所以謂生，有由然也。予內觀之，歷歷分也。
    心者，禁也，一身之主。心能禁制，使形神不邪也。心則神也，變化不測，故無定形。所以五藏藏五神，魂在肝，魄在肺，精在腎，志在脾，神在心，所以字殊，隨處名也。
   心者，火也，南方太陽之精，主火。上為熒惑，下應心也。色赤，三葉如蓮花，神明依泊，從所名也。
   其神也，非青非黃，非大非小，非短非長，非曲非直，非柔非剛，非厚非薄，非圓非方。變化莫測，混合陰陽。大包天地，細入毫芒。制之則正，放之則狂。清淨則生，濁躁則亡。明照八表，暗迷一方。但能虛寂，生道自常。永保無為，其身則昌也。以其無形，莫之能名，禍福吉凶，悉由之矣。
    所以聖人，立君臣，明賞罰。置官僚，制法度，正以教人。人以難伏，唯在於心，心若清淨，則萬禍不生。所以流浪生死，沈淪惡道，皆由心也。妄想憎愛，取捨去來，染著聚結，漸自纏繞，轉轉繫縛，不能解脫，便至滅亡。由如牛馬，引重趨泥，轉增陷沒，不能自出，遂至於死。人亦如是，始生之時，神元清靜，湛然無雜。既受納有，形染六情，眼則貪色，耳則殢聲，口則耽味，鼻則受馨，意隨健羡，身欲肥輕，從此流浪，莫能自悟。聖人慈念，設法教化，使內觀己身，澄其心也。”

　　老君曰：“諦觀此身，從虛無中來。因緣運會，積精聚氣，乘業降神，和合受生，法天像地，含陰吐陽，分錯五行，以應四時。眼為日月，髮為星辰，眉為華蓋，頭為崑崙，布列宮闕，安置精神。萬物之中，人最為靈。性命合道，人當愛之。內觀其身，惟人尊焉。而不自貴，妄染諸塵，不淨臭穢，濁亂形神。熟觀物我，何疏何親。守道長生，為善保真。世愚役役，徒自苦辛也。”

　　老君曰：
“從道受分，謂之命；
自一稟形，謂之性。
所以任物，謂之心。
心有所憶，謂之意。
意之所出，謂之志。
事無不知，謂之智。
智周萬物，謂之慧。
動而營身，謂之魂。
靜而鎮形，謂之魄。
流行骨肉，謂之血。
保神養氣，謂之精。
氣清而駛，謂之榮。
氣濁而遲，謂之衛。
總括百神，謂之身。
萬象備見，謂之形。
塊然有閡，謂之質。
狀貌可則，謂之體。
大小有分，謂之軀。
眾思不測，謂之神。
邈然應化，謂之靈。
氣來入身，謂之生。
神去於身，謂之死。
所以通生，謂之道。
    道者，有而無形，無而有情，變化不測，通神群生。在人之身，則為神明，所謂心也。所以教人修道，則修心也。教人修心，則修道也。
道不可見，因生而明之。生不可常，用道以守之。若生亡則道廢道，廢則生亡。生道合一，則長生不死，羽化神仙。人不能長保者，以其不能內觀於心故也。內觀不遺，生道長存。”

　　老君曰：“人所以流浪惡道，沈淪滓穢，緣六情起妄，而生六識，六識分別，繫縛憎愛，去來取捨，染著煩惱，與道長隔。所以內觀六識，因起六欲。慾從何起？慾自識起。識從何起？識自慾起。妄想顛倒，而生有識。亦曰自然，又名無為。本來虛靜，元無有識。有識分別，起諸邪見。邪見既興，盡是煩惱。展轉繫縛，流浪生死，永失於道矣。”

　　老君曰：“道無生死，而形有生死。所以言生死者，屬形不屬道也。形所以生者，由得其道也。形所以死者，由失其道也。人能存生守道，則長存不亡也。又曰：人能常清靜其心，則道自來居。道自來居，則神明存身。神明存身，則生不亡也。人常欲生，而不能虛。心人常惡死，而不能保神。亦猶欲貴，而不用道；欲富，而不求寶；欲速，而足不行；欲肥，而食不飽也。”

　　老君曰：“道以心得，心以道明。心明則道降，道降則心通。神明之在身，猶火之因卮也。明從火起，火自炷發。炷因油潤，油藉卮停。四者若廢，明何生焉。亦如明緣神照，神託心存。水由形有，形以道全。一物不足，明何依焉？所以謂之神明者，眼見耳聞，意知心覺，分別物理，細微悉知，由神以明，故曰神明也。”

　　老君曰：“所以言虛心者，遣其實也；無心者，除其有也；定心者，令不動也；安心者，使不危也；靜心者，令不亂也；正心者，使不邪也；清心者，使不濁也；淨心者，使不穢也。此皆以有，令使除也。四見者，心直者，不反覆也。心平者，無高低也。心明者，無暗昧也。心通者，無窒礙也。此皆本自照者也。粗言數語，餘可思也。”

　　老君曰：“知道易，信道難。信道易，行道難。行道易，得道難。得道易，守道難。守而不失，乃常存也。”
　　老君曰：“道也者，不可言傳口授而得之。常虛心靜神，道自來居。愚者不知，勞其形，苦其心，役其志，躁其神，而道愈遠，而神愈悲。背道求道，當慎擇焉。”
　　老君曰：“道貴長存，保神固根。精氣不散，純白不分。形神合道，飛昇崑崙。先天以生，後天以存。出入無間，不由其門。吹陰煦陽，制魄拘魂。億歲眷屬，千載子孫。黃塵四起，騎羊真人。金堂玉室，送故迎新。”
　　老君曰：“內觀之道，靜神定心。亂想不起，邪妄不侵。固身及物，閉目思尋。表裡虛寂，神道微深。外藏萬境，內察一心。了然明靜，靜亂俱息。念念相系，深根寧極。湛然常住，杳冥難測。憂患永消，是非莫識。”
　　老君曰：“吾非聖人，學而得之。故我求道，無不受持。千經萬術，惟在心也。”

（完）"</item>
        <item >"老子丹道----《老君西升經》
[南北朝/梁]《 洞玄靈寶三洞奉道科戒營始》
卷 上

西升章第一

老君西升，開道竺乾﹔號古先生，善入無為﹔不終不始，永存綿綿。
是以升就，道經歷關。關令尹喜見氣，齋待遇賓，為說道德，列以二篇。
告以道要，雲道自然﹔行者能得，聞者能言。
知者不言，言者不知﹔所以言者，以音相聞﹔是故談，以言相然。
不知道者，以言相煩﹔不聞不言，不知所由然。
譬如知音者，識音以弦﹔心知其音，口不能傳﹔道深微妙，知者不言。
識音聲悲，抑音內惟，心令口言，言者不知。

道深章第二

老君曰：
"道深甚奧，虛無之淵﹔子雖聞道，心不微丹﹔所以然者何，書不盡言。"
"著經處文，學以相然﹔子當寶之，內念思惟﹔自然之道，不與子期。"
喜則稽首再拜：敢問學之奈何。

善為章第三

老君曰：
"善為書術者，必綏其文﹔善論達其事者，必通其言。勉而勤之，得道矣。"
"為正無處，正自歸之﹔不受於邪，邪氣自去﹔所謂無為，道自然助。"
"不善於祠，鬼自避之﹔不勞於神，受命無期﹔無進無退，誰與為謀﹔為是致是，非自然哉。"
喜則稽首：今聞命矣。

慎行章第四

老君曰：
"慎而行之，寶而懷之。吾將遠逝，不期自會。"
尹喜受言誠深，則於關稱疾棄位，獨處空閑之室，恬淡思道，歸志守一，極虛本無，剖析乙密﹔觀縷妙言，內意不出﹔誦文萬過，精誠思徹﹔行真歸身，能通其玄﹔論無極之原，故能致神仙。

道象章第五

老君曰：
"道象無形端，恍惚亡若存。譬如種木未生，不見枝葉根﹔合會地水風火，四時氣往緣﹔氣為生者地，聚合凝稍堅﹔味異行不等，甘苦辛鹼酸﹔ 氣行有多少，強弱果不均。同出異名色，各自生意因。"
"從是異性行，而有受形身﹔含養陰陽道，隨所依為親﹔生道非一類，一切人非人﹔本出於虛無，感激生精神。"
"譬如起音者，掇弦手動傳﹔宮商角徵羽，口氣呼吸元。"
"身口意為本，道出上首元﹔本靜在虛靜，故曰道自然﹔五音所動搖，遂與樂色連。"
"散陽以為明，布氣成六根﹔從是有生死，道遂散布分﹔去本而就末，散朴以澆淳﹔道變示非常，欲使歸其真。"

生道章第六

老君曰：
"告子生道本，示子之自然﹔至於萬物生，情行相結連。"
"如壞復成，如滅復生﹔以成五行，陰與陽並﹔輾轉變化，遂為物精。"
"吾思是道，本出窈冥﹔愚不別知，自謂適生﹔子無道眼，安知生靈。"
"天地人物，虛無囊盈﹔一從無生，同出異名﹔是亦本非，在所用正﹔所字非字，乃知其誠﹔當與明議，勿與愚爭。"
"子取正教，勿信邪聽﹔何以知邪，子為物傾﹔何以知愚，不察言情。"
"為道問道，為經問經﹔問不本末，知愚冥冥﹔但知求福，不知罪嬰﹔但知養身，不知戮形。"
"嬰兒之姿，貴養厚敦﹔忽無就形，知非常生﹔無履大白，可令永存。"
"有何妙意，乃欲相傾﹔父子恩深，不是相聽，勿復噭慨，遠近笑人﹔掩惡揚善，君子所宗。 "

邪正章第七

老君曰：
"邪教正言，悉應自然﹔故有凶吉，應行種根﹔如有所受，種核見分。"
"道別於是，言有偽真﹔偽道養形，真道養神﹔真神通道，能亡能存﹔神能飛形，並能移山﹔形為灰土，其何識焉。"
"耳目聲色，為子留愆﹔鼻口所喜，香味是怨﹔身為惱本，痛痒寒溫﹔意為形思，愁毒憂煩﹔"
"吾拘於身，知為大患﹔觀古視今，誰存形完﹔吾尚白首，衰老熟年。"
"吾本棄俗，厭離世間﹔抱元守一，過度神仙。"
"子未能守，但坐榮官﹔子能不動，神靈得安﹔子能捐欲，舉事能全﹔子能無為，知子志堅。"
"今為子說，露見敷陳﹔散析剖判，真偽別分﹔子當諦受，重道因勤。"
"道為明出，經為學先﹔授與能行，不擇富貧﹔教化與樂，非有疏親﹔取與能行，文與其人﹔學爾教爾，不師道真。"

天地章第八

老君曰：
"天地與人物，本皆道之元﹔俱出於太素，虛元之始端﹔仿佛之精光，微妙之上玄。"
"譬如萬裡坑，下有淡流泉﹔視之甚濁微，徹見底沙難﹔窈窈而冥冥，不知所由然﹔亦如終逝者，不見其靈魂﹔淳陰共和合，陽不能顯分。"
"過往與甫來，視譬以見前﹔尚不能了理，安能知亡存﹔譬如喑啞者，不能傳人言﹔為聾彈宮商，其人豈能聞﹔才辯有其智，受教如語傳﹔自謂通其情，情衷不能丹﹔是故失生本，安能知道元。"

行道章第九

老君曰：
"子若行吾道，當知上慧源﹔知亦不獨生，皆須對因緣﹔各有行宿本，命祿之所聞﹔同道道得之，同德有德根﹔宿世不問學，今復與失鄰﹔是以故得失，不樂於道文。"
"貪欲利榮寵，受施念恩勤﹔更以財相厚，不哀下窶貧﹔必復多嗔恚，無所處定原﹔學不得明師，安能解疑難。"
"吾道如毫毛，誰當能明分﹔上世始以來，所更如沙塵﹔動則有載劫，自惟甚苦勤﹔吾學無所學，乃能明自然。"
"華要歸其實，莖葉如本根﹔為道歸祖首，以知元始端﹔子當無相啟，勿以有相關。 "
 
卷 中 

重告章第十
老君曰：
"吾重告子，子當諦受﹔道以無為上，德以仁為主﹔禮以義為謙，施以恩為友﹔惠以利為先，信以效為首。"
"偽世亦有之，雖有以相誘﹔是以知世薄，華飾以相拊﹔言出飛龍前，行在跛鱉后﹔仁義禮信廢，道德荒亡腐﹔不以道相稽，反以財相輔﹔譬如鑒中影，可見不可取﹔言如響中應，風聲豈可聚﹔偽世教如此，如是迷來久。"
"天下之人物，誰獨為常主﹔迷迷以相傳，輾轉相授與﹔邪偽來入真，虛無象如有﹔自偽不別真，為貪利往守﹔非常正復亡，痴盲持自咎﹔如木自出火，還復自燒腐。 "

聖人之辭章第十一

老君曰：
"聖人之辭雲：道當以法觀，如有所生者，故曰為自然。眼見心為動，口則為心言﹔鼻為通風氣，鼻口風氣門﹔喘息為宅命，身壽立息端﹔譬如谷草木，四時氣往緣﹔氣別生者死，增減嬴病勤。"
"以是生死有，不如無為安﹔無為無所行，何緣有咎愆﹔子不貪身形，不與有為怨。五行不相克，萬物悉可全﹔萬物無有常，成者不久完﹔三光無明冥，天地常昭然。 "

觀諸章第十二

老君曰：
"觀諸次為道，存神於想思﹔道氣和三光，念身中所治﹔仿佛象夢寐，神明忽往來﹔"
"淡泊志無為，念思有想意﹔自謂定無欲，不知持念異﹔或氣尚粗盛，自知尚多事﹔"
"事興則形動，動則外通謀﹔謀思危之首，危者將不久﹔不久將欲衰，衰者將不壽。"
"以身觀聲名，物事難可聚﹔以名聲稱號，必為是所誘﹔皆坐於貪欲，貪欲為殃咎﹔貪者為大病，習貪來已久﹔合會微漸滋，非針艾所愈。"
"還身意所欲，清靜而自守﹔大聖之所行，不慕人所主﹔有常可使無，無常可使有。 "

經戒章第十三

老君曰：
"經戒所言，法義所推﹔赫赫興盛，不如微妙﹔實不如虛，數不如希﹔邪多卒驗，急不如遲﹔興者必廢，盛者必衰。"
"聖人絕智，而為無所為，言無所言，行無所施，孰能知此。"
"偶不如奇，多不如寡。孰賢難隨，孰仁難可。其義少依。能知無知，道之樞機。"
"空虛滅無，何用仙飛。大道曠蕩，無不制圍。子能明之，所是反非﹔經言審諦，孰之能追。 "

深妙章第十四

老君曰：
"道言深妙，經誡乙密。天地物類，生皆從一。"
"子能明之，為知虛實﹔子若不照，顯之不別。"
"子志於有，無為所疾﹔為有所嬰，億載無畢。"
"道言微深，子未能別﹔撮取於略，戒慎勿失。"
"先捐諸欲，勿令意逸﹔閑居靜處，精思齋室﹔丹書萬卷，不如守一。"
"經非不達，中有虛實﹔言有必無，子未能別﹔言無必有，子未能決﹔但當按行，次來次滅。"
"道有真偽，福有凶吉﹔罪有公私，明有纖密﹔佔往知來，不如朴質。 "

虛無章第十五

老君曰：
"虛無生自然，自然生道，道生一，一生天地，天地生萬物。"
"萬物抱一而成，得微妙氣化。"
"人有長久之寶，不能守也﹔而益欲尊榮者，是謂去本生天地之道也。 "

恍惚章第十六

老君曰：
"虛無恍惚道之根，萬物共本道之元，在己不忘我默焉。 "

生置章第十七

老君曰：
"生我於虛，置我於無。生我者神，殺我者心。"
"夫心意者，我之所患也。我即無心，我何知乎。"
"念我未生時，無有身也。直以精氣聚血成我身耳。"
"我身乃神之車也，神之舍也，神之主也。主人安靜，神即居之。躁動，神即去之。"
"是以聖人無常心者，欲歸初始，反未生也。"
"人未生時，豈有身乎。無身當何憂乎，當何欲哉。"
"故外其身，存其神者，精耀留也。道德一合，與道通也。"

為道章第十八

老君曰：
"古之為道者，莫不由自然，故其道常然矣。強然之，即不然矣。夫何故哉，以其有思念，故與道反矣。"
"是以橐籥之器，在其用者，虛實有無，方圓大小，長短廣狹；聽人所為，不與人爭。"
"善人在於天下，譬如橐籥乎。非與萬物交爭，其德常歸焉。以其虛空，無欲故也。"
"欲者，凶害之根﹔無者，天地之原。莫知其根，莫知其原。聖人者，去欲入無以輔身也。"
"是以善吾道者，即一物中，知天盡神，致命造玄。學之徇異名析同實，得之契同實忘異名。 "

色身章第十九

老君曰：
"人皆以聲色滋味為上樂，不知聲色滋味禍之太朴。故聖人不欲，以歸無欲也。"

道虛章第二十

老君曰：
"道者，虛無之物。若虛而為實，無而為有也。"
"天者，受一氣蕩蕩，而致清氣下，化生於萬物，而形各異焉。"
"是以聖人知道德混沌玄同也，亦如天地清靜皆守一也。故與天地同心而無知，與道同身而無體，而后天道盛矣。"
"以制志意而還思慮者也，去而不可逐，留而不可遣。遠者出於無極之外，不能窮也﹔近在於己，人不見之。"
"是以君子終日不視不聽，不言不食，內知而抱玄。夫欲視亦無所見，欲聽亦無所聞，欲言亦無所道，欲食亦無所味。"
"淡薄寂哉，不可得而味也，復歸於無物。若常能清淨無為，氣自復也。返於未生而無身也，無為養身，形體全也。天地充實，常保年也。"

哀人章第二十一

老君曰：
"人愛人，不如愛身，愛身不如愛神，愛神不如含神，含神不如守身，守身長久，長存也。"
 
卷 下 

神生章第二十二

老君曰：
"神生形，形成神。形不得神不能自生，神不得形不能自成。形神合同，更相生，更相成。"
"神常愛人，人不愛神。故絕聖棄智，歸無知也。 "

常安章第二十三

老君曰：
"聖人常安，與天地俱安而鬼神通。眾人皆安其所不安，即不安矣。"
"蓋天道減盈滿，補虛空，毀強盛，益衰弱，損思慮，歸童蒙，塞邪智。"
"聖人之朴也，是以天下尚孝，可謂養母。常能愛母，身乃長久。 "

身心章第二十四

老君曰：
"身之虛也，而萬物至﹔心之無也，而和氣歸。"
"故善養身者，藏身於身而不出也，藏人於人而不見也。"
"故君子之治，必先死於國﹔既死不亡，其國盛也﹔民不敢散，更復充也。"
"若能知常，施行反也﹔眾人歡樂，用生生也。動而失之，壽命竭也。"
"夫天下，大物哉，甚綿綿也，冥冥混混不可知也。知之者去之，欲之者離之，近之者遠之。"
"是以聖人非托於天下，亦非托於鬼神，亦非托於萬物。常以虛為身，亦以無為心。"
"此兩者，同謂無身之身，無心之心。可謂守神，守神玄通，是謂道同。 "

無思章第二十五

老君曰：
"智士無思無慮之變，常空虛無為恬靜，修其形體，而萬物育焉。"
"變者貪天下之珍。以快其情。然后兵革四起，禍生於內，國動亂者而民疲勞也。"
"夫國以民為本，民勞去者，國立廢矣。所謂出其無極之寶，入賊利斧戟也。"
"故曰：子能知一，萬事畢﹔無心德留，而鬼神伏矣。 "

我命章第二十六

老君曰：
"我命在我，不屬天地。我不視不聽不知，神不出身，與道同久。吾與天地分一氣而治，自守根本也。"
"非效眾人行善，非行仁義，非行忠信，非行恭敬，非行愛欲，萬物即利來。常淡泊無為，大道歸也。"
"故神人無光，聖人無名。 "

兵者章第二十七

老君曰：
"夫兵者，天下之大凶事也。非國之寶，寶之者而不用也。用之者，動有亡國失民之患也。"
"是以聖人懷微妙，抱質朴，而不敢有為，與天下交爭焉。雖有猛獸，不能據也﹔雖有蜂蠆虫蛇，不能螫也﹔雖有兵刃，不能害也。 "

柔弱章第二十八

老君曰：
"天下柔弱，莫過於氣，氣莫柔弱於道。道之所以柔弱者，包裹天地，貫穿萬物。"
"夫柔之生剛，弱之生強，而天下莫能知其根本所以從生者乎。"
"是故有以無為母，無以虛為母，虛以道為母。自然者，道之根本也。 "

民之章第二十九

老君曰：
"民之所以輕命早終者，民自令之耳。非天地毀鬼神害，以其有如，以其形動故也。"
"是故無有生有，無形生形，何況於成事而敗之乎。"
"人欲長久，斷情去欲，心意以索，命為反歸之，形神合同，固能長久。 "

天下章第三十

老君曰：
"人雖在天下，令意莫在天下﹔人雖在國，令意莫在國﹔人雖在鄉，令意莫在鄉﹔人雖在家，令意莫在家﹔神雖在身，令神莫在身﹔是謂道人。 "

意微章第三十一

老君曰：
"患生不意，禍生絲微。善生於惡，利生於害﹔大生於小，難生於易﹔高生於下，遠生於近﹔外生於內，貴生於賤﹔動生於安﹔盛生於衰﹔陰生於陽。"
"是故有無之相生，虛實之相成。是以有歸有，無歸無也。 "

在道章第三十二

老君曰：
"人在道中，道在人中﹔魚在水中，水在魚中﹔道去人死，水干魚終。"
"故聖人自知反歸未生，捐棄驕奢，絕除憂思。"
"是故形隱神留，天下歸焉。"
"無為無事，國實民富，保道畜常，是謂玄同。 "

有國章第三十三

老君曰：
"有國者，其根深也。天地覆載，萬物畜養。金玉重寶，不積留也。"
"夫外天地者有天地，外其身者而壽命存也。"
"是以君子善人之所不善，喜人之所不喜，樂人之所不樂，為人之所不為，信人之所不信，行人之所不行，是以道德備矣。 "

皆有章第三十四

老君曰：
"道非獨在我，萬物皆有之。萬物不自知，道自居之。"
"眾人皆得神而生，不自知神自生也。"
"君有德於百姓，百姓不自知受君之德也。"
"是故聖人藏神於內，魄不出也。守其母，其子全。"
"而民熾盛，保其國也。玄虛積充，壽命長也。"
"人能圖知天地萬物，而不自知其所由生反命歸本，是大不知也。 "
治身章第三十五

老君曰：
"治身之道，先隱天地，靜居萬物之始。"
"夫聖人通玄元，混氣思，以守其身。俗人以情愛貪欲，以守其身。此兩者，同有物而守其身，其道德各異焉。 "

道德章第三十六

老君曰：
"道德天地，水火萬物，高山深淵，各有所歸之。"
"夫道非欲於虛，虛自歸之﹔德非欲於神，神自歸之﹔天非欲清，清自歸之﹔地非欲濁，濁自歸之﹔濕非欲於水，水自歸之﹔燥非欲於火，火自歸之﹔萬物非欲見其形，形自見之﹔高山大澤非欲飛鳥虎狼，飛鳥虎狼自來歸之﹔深淵河海非欲魚鱉蛟龍，魚鱉蛟龍自來歸之。"
"人能虛空無為，非欲於道，道自歸之。由此觀之，物性豈非自然哉。 "
善惡章第三十七
老君曰：
"百姓行善者，我不知也﹔行惡者，我不知也﹔行忠信者，我不知也。"
"是以積善，善氣至﹔積惡，惡氣至。"
"是以聖人言：我懷天下之始，復守天下之母，而萬物益宗，以活其身。"
"吾意常不知，安能知彼行善惡焉。積善神明輔成，天道猶祐於善人。"

寂寞第三十八章

老君曰：
"吾道淡泊寂。意死者生，靜而復命也。生生積浸潤，滋酌留滯。"
"玄冒沾洽，元氣包之。其根益深，乃四固。中無心，故能致萬物精華。"
"無極之物，自然來歸之。以其空虛無欲故也。 "

戒示章第三十九

老君曰：
"喜，吾重告爾：古先生者，吾之身也。今將返神，還乎無名。絕身滅有，綿綿長存。吾今逝矣，亦返一原。"
忽焉不見。斯須，館舍光炎，五色玄黃。喜出中庭，叩頭曰：願神人復一見，授以一要，得以守元。
即仰睹，懸身坐空中，去地數十丈，其狀金人，存亡恍惚，老少無常，曰：
"吾重誡爾，爾其守焉。除垢止念，靜心守一。眾垢除，萬事畢，吾道之要誡。"
戒竟復隱。喜不知所之，泣涕追慕，退官托疾，棄念守一，萬事畢矣。
（完）"</item>
        <item >"张三丰丹道----《张三丰内丹36诀----精简版》

【元吾氏前注：《张三丰内丹36诀》源自台湾萧天石《道藏精华》，原名《静坐修行次第》，亦名《黄庭要道》，据说是张三丰真人所传，是近代丹道中比较简洁明了而不故弄玄虚的实用丹道技术流程。此文为精简版。】 

第一步：行补身漏法——得却病延年之果

         一、诚意存于下丹田。
         二、极力遏止杂念。
         三、用目内视下丹田。
         四、不可过于着意。
         五、不见效验不止。
         六、不可强调呼吸，须一任其自然。
         七、不可著意，亦不可无意。
         八、无念无思。
         九、回诚去杂。
         十、再检点诚意。

第二步：行换身法——以成长生不死之果

         十一、紧闭阳关，不使阳气外泄。
         十二、紧闭谷道，不使阳气外泄。
         十三、意导阳气，使通过尾闾（第一关）。
         十四、返诚于下丹田，以生化其气。
         十五、再意导阳气，通过尾闾。
         十六、意导阳气，使通过夹脊关（第二关）。
         十七、仍返诚于下丹田，以待气通。
         十八、再意导之。
         十九、意引阳气，使通过玉枕关（第三关）。
         二十、仍返诚于下丹田，以待其机。
         二十一、引阳气，抵于黄庭。
         二十二、一意绵绵，永存不散。
         二十三、片刻不可驰放诚意。

第三步：行出神法——以成脱胎之果

         二十四、诚意寂照中下二田，以补胎气之不足。
         二十五、已至出神期之现象。
         二十六、移神上田，设想由泥丸宫，上升空际。
         二十七、如不能出时，仍返照中下田，以待其机。
         二十八、阳神一出，随即收回。以收养育之功。
         二十九、再行调神出壳。
         三十、日日训练，存神上田。
         三十一、抱道潜默，谨慎涵养。
         三十二、阳神出游，逐步由近而远。

第四步：行还虚之法——以成虚无合真之果

         三十三、仍当静坐，无偏无倚。
         二十四、渐而专待一片清虚，与太空冥合。
         三十五、渐而真与虚无冥合。
         三十六、直至无可虚无，方至其极。
-----------------------------------------------
【元吾氏后注：需要详细解说者，请参考本人博客中的《张三丰内丹36诀----全文版》。】 "</item>
        <item >"张三丰丹道----《张三丰内丹36诀----全文版》
【原名《静坐修行次第》；亦名《黄庭要道》】 
摘自：台湾萧天石《道藏精华》
张三丰真人所传
第一步：行补身漏法——得却病延年之果
　　（甲）补身之理：人在母胎，以灵性一点，受母体气血生育，十月胎足．分离母体．遂有人形。由一岁至十六岁，阳气充足，丹田气满。有时气到阳关，外肾感发，即有情欲之思。一与妇人交合，于是十余年之元阳，遂至遗漏。此漏既开，最难复闭，为日渐久，则身体所生之精液，多由此窍遗漏，（精液一去，元气随之）故成为败絮其中之躯壳。风雨摧残，寒暑凌逼．疾病感染，丧亡渐至，此人之所以不能长生也。需补身之理，既如上述，于是补身之法尚焉。其法行于既漏之身，将所漏之窍，复行塞闭，并将已漏之精，再行补足，及至精满气足，补功已毕，即神爽体健，百病不侵，延年益寿，不求自得，此为修真中之第一步也。
　　（乙）补身之诀：凡为既漏之身，情欲一动，则身中精气，随情欲直奔阳关，于是外肾暴举，即顺行其生物之规道，此亦天理自然，为造化之机，非人故欲如此也。学习静坐，第一要注重精气，不使外泄，乃能补得身体。
1.故静坐时，先须定其姿势（再详），次将诚意存于下丹田，一也。
2.极力遏止杂念，二也。
3.用目内视即所谓“回光返照”下丹田，三也。
4.但不可过于着意，只下丹田时时有知觉即已，四也。
5.初入坐时，即抱定此旨，坚心做去，不见效验不止，五也。
6.初学静坐，呼吸自然不匀，但不可强调呼吸，及使心气不得自然（注意），但能常将诚意存于下丹田，呼吸之气，自能渐深渐匀，六也。
7.静坐时，不可过于着意，亦不可一时无意，七也。
8.着意即落于“有”，无意即落于“空”，皆非道也（注意），须设想一切皆“无”，即自己身体，亦不自觉其“有”，惟有一点诚意，存于下丹田，不偏不倚，无念无思，方合于静坐之道，八也。
9.初习静坐，凡以上之要道，往往一时不能做到，不妨渐渐而来（注意），有时杂念忽起，是即诚意已驰（注意），宜再速收诚意于下丹田，则杂念自灭矣，九也。
10.有时忽见人物花草诸幻像，是即诚意已冥（注意），宜再检点诚意，则其像自消矣，十也。
     初学静坐，时间以半点钟至一点钟为宜。静坐日久．以一点钟至两点钟为宜。若不觉其苦，再延长时间，亦无不可。功纯则效速，功少则效缓，自择可也。古人静坐，每日以子午卯酉四次，约三月之久，即可将补身功夫完满（注意）。惟因身体有强弱之不同，行法有得当与否，所以成效有迟有速也。静坐一月之久，即觉心气平静，呼吸自和，渐而下丹田微觉震动，渐而胸中热液下降下丹田，渐而下田温暖，渐而震动，传及全身，达于四肢，渐而督脉血液，由背后起，过玉枕、上田、明堂、鹊桥、重楼，达于黄庭。 
　　此系血液流通，与阳精过关入黄庭事不同，要明白心领。渐而全身血液，能随意聚于下丹田（意存则气血来潮，意散则气血分散。静坐日久，方能使全身气血，听命如意）。渐而下田异常温热，而内肾如汤煎，睾丸通过热气，渐而目前发光如电。渐而华池玉液盈溢，渐而脑后震响，渐而血脉畅通，渐而外肾不举，渐而阳关紧闭，复返童身，气足体轻，目朗耳聪，百病不侵，延年之果得矣。
第二步：行换身法——以成长生不死之果
　　（甲）换身之理：迨至精气满足，下田真阳之气．必自寻道路，延注他方．故起下田，循下鹊桥，入尾闾，透三关，经上田，至明堂，渡上鹊桥，下重搂，抵黄庭，经循督任冲三脉，渐渐分润全身，灌溉百骸，于是身体之阳气渐增，阴气渐灭，近者六七月，远则九十月，即可阳气充满全体，肌肉发生光泽，神清食减，遂至大定。 
　　此时之身体，气为阳气，血为阳液，骨内为阳质，风雨不能侵，寒暑不能入，长生之体，于以成矣。丹经所渭过关服食者，正此事也。惟以尚非不坏之体，因其仍为有形，有坏之可能性也。欲求永远克却轮回，当于此第二步完毕，再进第三步工程而后可。
　　（乙）换身之诀；补身已毕，是时一团阳气，聚满下田，昼夜温暖如阳春之日，丹经谓之大药，是为外丹。有此情况，仍宜照旧静坐，不可略有欣喜成效之念。
11.及至阳气满足，丹田不能容纳，其如火珠之气，即而他方寻觅窍道，上冲则有心脏压迫，不得伸张，于是下奔阳关，直冲外肾，外肾即有感触。此时宜紧闭阳关，不使外泄，此十一也。
12.阳关既闭，则冲过下鹊桥，转奔谷道。此时宜紧闭谷道，免泄其气，此十二也。
13.因谷道既闭，则冲至尾闾穴外。此时当以意引导之，使其通过尾闾关，此十三也。（尾闾本为阳气所经之旧道，因阳关一开，精气外泄，已久不经尾闾穴，故此穴久塞矣）。
14.然有时火候（功）不足（诚意如火，一心意所到，即是火，丹经之火候，即诚意之作用也）。阳气不充，行至尾闾，力不能通，可不必强其过，仍返诚意于下丹田，照旧静坐，生化其气，此十四也。
15.待气机再动，如火珠之势，又至尾闾，仍以意引导，使其通过，此十五也。
16.一次或数次，必有通过之期，及至通过尾闾，此团热力，又至夹脊关，仍求通过，此乃第二关，此十六也。
17.能通则过之，否则仍返诚意于下田，照旧静坐，以待气充，此十七也。
18.再以意引导之，此十八也。
19.既过夹脊，此团热气，则又行至玉枕关，此所谓第三关也。此时仍以意引之，使其通过玉枕，而入上田，此十九也。
20.能通则过之，否则，仍返诚意于下田，以待其机，仍照前二关法行之，此二十也。
21.三关既通，再引此团热气，经明堂，过上鹊桥，由口之左右谷，直下重楼，抵于黄庭，此二十一也。（阳气过穴，即奔鼻孔为通气之所，阳气有时由此泄漏，故上鹊桥之左右，下鹊桥之前后，皆为危险之境，注意！注意！）
22.由下丹田、阳关、下鹊桥、谷道、尾闾、夹脊、玉枕、上丹田、明堂，以讫黄庭，为任督两脉全通．过关服食之功已毕。（丹经所谓阳气下重楼、黄庭为服食。）当另改坐功，与前不能同矣。（至此为行大周天火候之时期矣）静坐之法，以过关服食为主要关键，至此大道已得其半，是时只宜一意绵绵，永存不散，此二十二也。
23.不特静坐之时如是，即行走、饮食、睡卧之时，片刻不可驰放诚意。因诚意一散，阳气即不发。亦如炉鼎煮水，火旺则气旺，火灭则气无。以诚意喻火，非妄立之说也。丹经有曰：“水怕干（水指精气）火怕寒（火指诚意）”。此二十三也。
     过关服食为补身换身交替时期。过关服食之后，即当时时存意，使元阳祖气，时时发生，由总脉分入支脉，由支脉分入全身，日日灌溉滋补，则身中之阴气，时时减少，阳气日渐充盈，待阳气布满全身。肌肉筋骨，皆已变化，自然不食不饥，不饮不渴，渐而厌弃世味，渐而体发异香，渐而不冷不热，渐而无睡眠，渐而静中气停，遂至大定。此为换身功夫完满。
第三步：行出神法——以成脱胎之果
　　（甲）出神之理：换身功夫既毕，即能绝食入定，入定之时，明明朗朗只有一团性气，即内丹也。内丹者，亦即阳神．是所谓“真吾”者也。见此一物，方为见性，方为认识自己。然此阳神，系由祖气养成。身中祖气亦长养阳神。亦如妇人之气血长养婴儿情形相似。不过婴儿在女人胎中长成人形，是为顺生；阳神在男人身中长成仙体，是为逆化。婴儿出生，阳神出壳，皆自然之理也。迨至阳神一出，是为第三步功夫已至，正果已得，大事已成（丈六金身）。上不受阴阳造化之作弄，下不受刀兵水火之灾危。飞升可至九天之上，瞬息可行万里之遥，光华与日月并明，寿命与太空同久，聚则成形，散则成气，神通广大，变化莫测矣。然犹有第四步功夫。不可不于百尺竿头，再进一步，以求毫无遗憾。
　　（乙）出神之诀：换身功夫已毕，精气充满全体，得至大定时期。
24.大定者，即是虚空一片，呼吸皆停之期也。是当调神出壳，勿久羁于体中，亦即是长养完毕，须要出壳，此实自然之事，故不必顾虑其不出壳，亦不必谋其出壳。盖阳神不纯，无论何法，亦不能使之出于体外，是以出神时期，仍以诚意一点返照中下二田，使阳气发生，以补胎神之不足，此二十四也。
25.胎神气足，明明朗朗，如月在中天（但有一毫混浊，即是胎神不全）坐中忽有如雪花形象，纷纷飞舞于目前，即是出神时期至矣，此二十五也。
26.此时即当移神上田，设想自己由泥丸官上升空际，此二十六也。
27.经屡屡设想与意导之，能出则出，如不能出，仍宜近照中下二田，再候其机，此二十七也。
28.机致一到，仍如法以意导引，久之自可出神。阳神已出，是即身外有身，名之曰法身，万劫不坏之体也。到此地步，方为功成名就，无轮回之苦，永作无上之真人矣。虽然，出阳神不可就此飞升，仍宜施行养育之功，故阳神一出，随即收回，此二十八也。
29.收回之后，再行调神出壳，此二十九也。
30.日日如此训练，久之即得自用；但此时静坐之功，惟存神上田而已，此三十也。
31.阳神出体之后，即有许多神通，万不可因此欣喜，外露光芒，宜抱道游然，谨慎涵养，此三十一也。
32.即阳神出壳，起出亦不可远。先出一二步，即行收回，再出二十步，即行收回，由近而远，日渐为之，无失迷之患，此三十二也。
如此训练三年，阳神乃得练达。纵横行千万里，亦无虑矣。此后或隐居名山，行九年面壁之功，或混俗世间，救济一切，以积功德，以大光前程。
第四步：行还虚之法——以成虚无合真之果
　　（甲）还虚之理：阳神养成，性命即为了当，无生死之患。修炼至此，如停止不前，是未尽其道也。阳神之为物，系人之灵性与祖气所合成者也，虽为气体，较一切后天有形之物，自更精粹；然犹有气性，仅限于祖气界内，不能超入虚无之境，而与原始真空合体。佛法广大无边，老子在三十三天之上，皆喻“道”之极也。吾人修真，当于出神之后，除乳哺三年，尚须九年面壁。务使气性全消，而与太空合体，直至太空即为吾体，吾体即是太空。远在祖气界外，造极“虚无原始”，方为至矣尽矣。不然，是即孙悟空一个筋头，打了十万八千里，仍不出如来佛掌中也。
　　（乙）还虚之诀：阳神既出体矣，修炼之事已毕。其实不然，凡由静坐而至出阳神者，系以法造成，为时太速。其往日之习性，恐难绝灭，即有不坏之身，尚无不迁之性，是了命而未尽性也。故于出神之后，仍当静坐。
33.此时之坐法，体态仍旧，惟持阳神一点之灵存于上田，无偏无倚，允执厥中，此三十三也。
34.渐而“中”亦不执，“法”亦无有，专持一片清虚与大空冥合，此三十四也。
35.渐而太空亦无，真与虚无冥合，此三十五也。
36.虚之又虚，无之又无，无无直至无可虚无，方至其极，此三十六也。
是时虚无即是本性，本性合于虚无，灵体精纯，则又在“祖气”之上矣。行道至此，谓之无上之上，立身至此，谓之无前之前，到尽头，真正功圆果而满矣。
(全文完)
【元吾氏注：2008-08-08贴于旧博客，每诀增加了阿拉伯数码标序，便于阅读。其它均为原文。】
---------------------------------------　　
附录：道语名词小释 
三田、三关、三脉、二桥、明堂、重楼、阳关、谷道、涌泉，皆血液、精气流通之窍道。
静坐虽是清静无为之事实，庄子所谓无为无不为也。静中大有作用，非槁木死灰之比。 
一、上田：即泥丸宫，脑之府也。
二、中田：即肺下胸间也。
三、下田：即脐下也。
四、尾闾：在背后脊柱之尾端。
五、夹脊：在脊柱之中间。
六、玉枕：在脑之后。
七、任脉：为前身之总脉，起下齿，终丹田。
八、督脉：后身之总脉，起下丹田，终上齿。
九、冲脉：身中之总脉，起舌尖，终下田。 
十、上（鹊）桥：即两鼻孔之间也。
十一、下（鹊）桥：即阳关谷道之间也。
十二、明堂：在两眉之间。
十三、重楼：在咽喉之段。
十四、阳关：外肾之精道。
十五、谷道：肛门之口。
十六、涌泉：两脚之底。
十七、华池；舌下也。
十八、黄庭：腹中也。
-------------------------------------------　　"</item>
        <item >"藏密无上瑜伽--《梦观成就法》
【藏传“六成就法”之一】
[古印度]那洛巴

（古印度大成就者谛洛巴先后依止扎利雅巴、龙树、娄哇巴、苏卡悉地、因扎菩提和玛当吉等大圣者修学，求得《拙火》、《幻身》、《光明》、《梦修》、《中有》、《迁识》、《双运》和《夺舍》等八种即生成就的法门。后来他将此八种殊胜教法传给心子那洛巴。那洛巴亦成为古印度八十四位大成就者之一。约公元十一世纪，由那洛巴祖师口述，并经指导西藏第一代传承人玛尔巴译师，译成藏文，携返藏区。此八法以“那洛巴八成就法”著称于世。在玛尔巴大师之后，《双运》与《夺舍》两种成就法失传，只有六种成就法得以圆满保存和传承至今，故称《那洛巴六成就法》，简称《那洛六法》。在八十年前由不丹诺蒲喇嘛以藏文公开，锡金达瓦桑杜格西喇嘛译成英文，美国伊文思·温慈博士收录在《西藏的瑜伽和秘密教义》一书。现汉译本有张妙定本和胡之真本。）
《梦观成就法》分四步:
一，明悉梦境；
二，转变梦境；
三，认证梦境为幻变；
四，禅定于梦境之实相。
一，明悉梦境
明悉梦境有三种方法：（一）依心愿力；（二）依风息力；（三）依观想力。　
（一）依心愿力
依心愿力之修习，谓“初步之梦境明悉法”：使日间及夜间之意识，决心保持相续不断。
换言之，在一切情形下，行者坚持此一观念：日间之一切，即夜间之梦境。又当坚具心愿，必欲明悉梦境真相。
于是夜间入睡时，诚恳祈求上师，能明悉梦境。并坚具心愿，明悉梦境无遗。入定于此，必能明悉。
如偈说: 一切皆由因得果，完全依靠心愿力。　
（二）依风息力
依风息力而修习者，行者当右侧睡，如狮子卧。右手之大姆指及无名指，抵压喉部颤动脉管，而以左手手指遮鼻孔（置于鼻孔之前），合口贮液。如是睡眠，则明悉梦境，如同醒时，一一了了分明，而不散失。
如是修习记忆相续，而不断睡时之梦境，如同醒时之一切现象，幻而不真。　
（三）依观想力
依观想力明悉梦境，又分为三：（1）观想自身；（2）获得观想效益；（3）防止梦境散失。
（1）观想自身：
首先，观想自身变成金刚瑜珈母，于灵脉喉轮中，有红色阿字，放射光明，为金刚报身之真体。
喉轮喉管间，有穴管状长约四寸，当灵力静止其中之时，熟睡无梦，若于其中动荡之时，则梦境生。
心神集中于阿字之光明，照射法界，于是认知世间一切现象，如镜中影、梦中境，幻而不真，并不实存。  
（2）获得观想效益：
夜间入睡之时，以观想法明悉梦境。早晨醒时，作宝瓶气呼吸七次，又祈祷上师十一次，欲求明悉梦境。
集中心神于白色明点，明点位于两眉之间。明点大小如豆，光亮而不刺眼，应作如是观。
若为血液过多之人，当改观此明点为红色。若为神经过敏之人，则改为观此明点为绿色。
如依上述等方法而仍未明悉梦境者，除夜间入睡时禅定于明点外，于晨间醒起时，作宝瓶气呼吸二十一遍，祈求上师亦二十一遍，再于海底轮处观想黑色明点，则所有梦境将明悉无遗矣。  
（3）防止梦境之散失：
防止梦境之散失有四种情形：1、醒时散失；2、疲劳过度；3、身心痛苦；4、沉寂消极。
1、人在梦中，方欲明悉其梦境，忽然醒起，醒时遂散失其梦。对治之法，为多服营养之食物，并多运动身体，至疲劳为止，使其睡梦得安久深入。
2、人因疲劳过度，则梦多繁杂，且多重复。对治之法，常禅定于梦境，坚具心愿明悉梦境；更加以宝瓶气呼吸，并观眉间之明点，二者混合施行。
3、人因身心痛苦，所梦之境，往往极多，而醒后又复散失梦境，一无所忆。对治之法，避免一切玷污不洁之境，复受三摩地之大灌顶，更于海底轮之内，观明点,
4、人因沉寂消极，则无梦境。对治之法，于修宝瓶气之呼吸时，禅定于明点，且须特依仪轨，供养护法空行，如“毗啰”及“空行女”。  
二、转变梦境
转变梦境，可举例说明。
例如：梦中见火，当自思梦中之火有何足畏？ 如是坚定自信，足踏火上。凡于梦中见类似之境，均用足踏。
修习于此成熟时，转移心愿，深信能见到诸佛刹土。于睡眠时，观一红色之明点，于喉轮内，同时坚诚祈愿，将见到想望见到之佛刹，所有彼土一切庄严，如教所说。能如是专一心念，定当见到想望见之佛刹，如西方极乐世界，东方喜知世界，或其他佛刹。
此为转变梦境之实验法门也。  
三、认证梦境为幻变
认证梦境为幻变，如偈所说：
云何认识梦幻境，当先遣除恐布想。
梦火转水以对治，梦微物者转成大。
梦见大物转变小，如是了达形式幻。
一变成多多变一，一多等幻亦皆了。
依此精勤不断修，直至究竟了如幻。
宇宙本是幻，一切为真如所示现，梦境亦是幻。对于一切水火、大小、一多等幻象，发展自心灵力，能依己之意志力，改变幻梦中之境界，进一步明了幻梦之境，原为随心所变现，等同海市蜃楼。又进一步，则为明了醒时一切见闻觉知，都是生死梦幻，无一实存，所谓幻变而已。庄严如佛刹，卑劣如地狱，大而日月星辰、山河大地，小而有情无情、物与非物，皆为真如示现之。一切幻象，同于八识示现之梦境，如此而矣。行者如能深入禅定，离言绝思，当其相应也，则宇宙森罗万象，遂与吾心交相融化，无迹可寻，其中寂静光明，不可言说。一不相应，妄心妄境，起分别心，世界复现。故知世界或融或现，完全操自我心。一言以蔽之，世界者，我心之所表现耳。
行者至此，当自观察，今我所有之身，无异梦中之幻身。其它各个有情之身，亦复如是。又当观察世间一切现象，皆为本尊之神通幻变。如是自得认证一切，皆为幻变矣。
 
四、禅定于梦境之实相
禅定于梦境之实相，即禅定于实相之本质。当梦中出现本尊，则梦之习性，为究竟清净。行者对于梦中出现之本尊，集中心神，妄念不动，绝对安止，本尊形像保持于心之无想情况，出现净光，其本质为真空（非物理学之真空，乃非真非空）。
修习于此成熟，则可于醒中梦中，认知世界一切现象，皆幻而不真，为净光所产生，幻变之真相。乃至认知，世界一切幻象，皆为真如（本体）所示现也。  
（全文完）
【元吾氏注：2008-08-08贴于旧博客，今整理较完整版本。】 "</item>
        <item >"藏密无上瑜珈----身外化身法
正身盘坐，收视返听，双手结禅印（双手姆指尖相抵，其余八指交叉），置于小腹腔上，默诵六字大明神咒，三密加持三十六遍。观想小腹腔中心有一金色莲台，吾之真身（元神）盘坐于莲台之上，默诵“吽”字真言，莲台真身升入心轮、喉轮、顶轮复观想佛音了了，檀香阵阵，大日如来率十万诸佛乘金色莲台至。开顶门，元神冉冉升起，与空中诸佛会合。瞬间一切影观消逝，宇宙间唯我灵能幻化之真身，十方光明。初元神离体即回，以后逐日离体的时间和距离渐长，百日以后，可达傲游宇宙，游戏风尘，隐显莫测，普济众生矣。"</item>
        <item >"藏密无上瑜珈----神识出游法

在藏密瑜珈中，有暂时以神识（灵魂）离开自己肉体的，以便到达肉身不易到达的地方，完成肉体不易完成的事情后，再回到肉体当中。称为“灵体出游”或“神识出游”，道家则称之为“元神出窍”。

　　这里传授梦观成就法中的神识出游法—神游大法。

　　本法修成后，可使自己的神识从顶门离开自己的身体，不受任何空间障碍，畅游宇宙十方世界，并可安全回到身中。功法：

　　端身静坐，双手合掌。
将心脏移至身体中央，即中脉心轮处，化为一朵白色莲花。绿色莲花台上，有本尊的种子字，大小如豆，笔画清晰，洁净透明如水晶，就象一颗洁净透明的明点。头顶上方有一朵莲花，莲花上端坐着本尊。心中要有上师、本尊、大日如来三位一体的意念和想法。本尊的中脉与自己的中脉相通，本尊中脉的下端与自己中脉的上端相通，本尊心莲的莲花上也有一颗种子字所形成的白色明点。念诵祈请文：
　　祈请诸上师，赐予大加持，
　　梦中游乾坤，谱度诸众生。
　　然后观想本尊的明点放光，与自己明点的光明相照，像是一种吸力，吸引着自己的明点，自己的明点（种子字）被本尊的明点（种子字）所吸引，顺中脉进入到本尊的明点中，与本尊的明点合二为一。
　　这时，自己的莲花的莲台也产生一种吸力，再把自己的明点从本尊的明点中分出来，顺通光明的中脉下降到自己心轮莲 花的莲台上。如此反复观想二十一次，一上一下为一次。
　　最后观想头上的本尊及莲花放为光明，从自己头顶的中脉灌入体内，融入自己体内的明点当中。大日如来、本尊、上师与自己的明点四位一体。
　　这时，可以躺下入睡，睡姿以大摊尸的姿势为最佳。决定自己元神出游的意念和信息，想着自己最希望到的地方，全身放松，练习自己头顶与肉体脱离开。在脱开的过程中，身体也许会出现强烈的震颤，有时会感到身体的震动会影响到床，有时会感觉到身体回有一种撕裂感，不论出现什么感觉，都不要紧张，继续修练。练习几遍后，安然入睡，至一定境界，即可在睡中进入超觉状态，元神出游。练习时，如果睡着，入睡即可。有些人平时睡觉，全身会突然震抖一下，同时有由高出落的感觉，这就是元神正快要离开肉体时，被肉体抡回体内。经常有这种现象的人，修习此法，最易成功。元神真正离开肉体后，会看到自己的肉体躺在床上，而不是感觉自己好象出去了，到了什么地方。真正的灵体出游，是象我们平时旅游的感觉是一样的，所以要区分开灵体出游和梦中入定遥视的区别，或是进入超觉状态，将远处的信息提取过来，呈现梦境的区别，这些，是有区别的。
　　平时每到一个好地方，仔细观察，并发愿梦游到这里，入睡前，心理有强烈愿望梦中元神出游到这个地方，对自己快速练成本法有帮助。
　　修此法，睡姿一定要舒服，避免受压，肢体不舒服，则不易出游，并尽量消除疲劳和紧张情绪。
　　刚开始练成梦游大法，灵体刚开始出游时，尽量不要走得太远。几次以后，再渐渐远走，意念所至，皆可到达。走出后，不要担心肉体受到伤害，灵体出游后，与人体肉体之间有一条看不到的光带所连者，只有当肉体死亡以后，光带才会断开，所以灵体出游后，肉体一旦出现什么情况，如有人动自己的肉体等，立刻会通过光带将自己的灵体拉回来并进入肉体。出游后，不要害怕，要有大日如来、本尊、上师、自己四位一体的想法。
　　如有什么情况或感到害怕时，念诵本尊咒语或请上师加持即可。如果因为紧张等原因不能顺利进入自己肉体时，也可念诵本尊咒语或请上师加持，便会迅速顺利回入体内。
　　收功：早晨起床前可以收功，观想莲花合拢，将明点（种子字）包入莲心之中。再将莲花变回心脏并会到原位，吉祥起床。"</item>
        <item >"藏密中脉修法
中脉被藏密称之为“命脉”，“大道脉”，梵语称作“啊缚都底”，藏语称作“武玛”，“根打玛”，“索索玛”，这些名称都表示中脉的重要性和功能性。比如“命脉”即表示中脉为一切众生之命根，这里指其重要性而言的；“大道脉”则代表中脉为成佛之捷径，这里是指其功能性而言的；“阿缚都帝”是梵语，意为能产生俱生妙慧；“武玛”是藏密的称呼，有成就之母的意思；“根打玛”是藏语对中脉的另一种称呼，意为能生一切功德智慧，一切由此而生之意。
中脉之重要，是因为它是众生脱离苦海的捷径，成佛涅磐的唯一路径。修持密法的第一大成就即是开通中脉。中脉开通后，行者不光是神通具足，而且生死涅磐已无差别，故而《协巴多杰根本续》中有偈云：“气不入中脉者，妄想证菩提，如若手捻沙，欲得酥油者”。如何才能修通中脉呢?

1．准备。选择通风良好的地点，暂时封闭起来，确信在静坐期间无人打扰，确定周围的事务可以习惯并能逐渐漠视。

2．入座。找一个自感最舒适的方向，用一种自感最舒适的姿势在垫子上坐稳，再自我确定一段可以保证坐到底的时间。

3．调身。晃一晃身体，把每个部位都调整到较舒服的状态。把坐一会儿可能会不适的部位多活动一下，以保证可以较长时间不动。确信可以保持不动时，告诉自己正式开始坐禅。整个坐禅期间如果身体再次感到不舒服，可以重复这一调身过程。

4．调息。开始注意自己的呼吸，感受吸进呼出时身体的变化。更深一层地感受吸进呼出时身体的细微变化，感受呼吸的具体部位。注意是不是把气吸进了胸部，注意是不是把气吸进了腹部，注意是不是把气吸进全身后又从全身呼出，注意全身通透的感觉。

5．现脉。感受身体内部通透空洞的状态，这种感受可以认为是一种观察内观。凝神注意，开始进入内观阶段。观察身体内部空洞透明的样子，乌蒙蒙、白茫茫，朦朦胧胧、混混沌沌。在中空的身体中观察中脉，这是一条似有似无的亮线，从小腹正中线开始往上通往头顶百会穴(头顶中央部位)，大约有麦秸那样粗细。它最初只是一种想象，观察到一定程度之后就可以真的看得见，就像梦中看见光线一样清楚，集中精力观察这条中脉。

6．数息。现在，边观脉边呼吸。吸气时从中脉的下面往上看，呼气时再从上往下看。均匀呼吸，均匀观察，开始进入中脉呼吸阶段。持续进行中脉呼吸并开始体查呼吸次数，一吸一呼算1次。持续数息，出现错误从头再查，直到可以没有错误地查到1000个数字以上。数息过程中会出现纷乱的思绪或各种感觉，不要管它，一直数息。此时会感到呼吸越来越微弱、越来越缓慢，甚至达到无息状态，即可不必再查，逐渐进入下一步修炼。

7．入定。停止数息之后，随着呼吸的逐渐减缓，感觉恍恍惚惚、乎平静静，似已进入深层睡眠，但又较为清楚明白，这已是初步入定了。肯定这种状态并体味它、延长它，最后逐渐漠视它。当最初确定的时间到了，觉得该收功了，便可以收功。睁开眼，轻轻活动一下身体就算收功了。
----摘自《唐汉中医药网》 "</item>
        <item >"脉轮及能量提升
基本能量练习，脉轮及能量提升
　　
　　基本能量工作
　　
　　主要脉轮
　　
　　主要脉轮位于：
　　
　　1、主脉轮：基础轮（脊椎底部，在肛门和生殖器之间）；
　　2、脾轮（脐部稍下）；
　　3、太阳丛脉轮（脐部以上一掌）；
　　4、主脉轮：心轮（胸部正中）；
　　5、喉轮（喉咙底部，喉咙与胸部结合处）；
　　6、眉间轮（前额正中）；
　　7、主脉轮：顶轮（发迹以上整个头顶）。
　　
　　除了顶轮要大得多以外，最好将它们想象为大约和你的手掌一样大小。
　　
　　什么是脉轮？
　　
　　脉轮是非生理器官，它们将未加工的军荼利（瑜伽术语，生命力——译者注）能量转化为一种不同类型的更微细和可利用的能量形式。脉轮它自身并不包含能量。原初能量是由地球中吸收而来，并通过在腿脚中更小的脉轮，输往主要脉轮系统中。
　　
　　军荼利能量本质上是纯粹的思想能量，它弥漫并束缚宇宙。通过运用专注的创造性的意志，可以更深刻地触及这种生命能量场。通过脉轮系统，它可以被吸收入体内并转化至一种更微细和可利用的能量形式。
　　
　　脉轮通过某些腺体和神经中枢与脊髓和神经系统相连。完整的脉轮系统极其复杂。在人体中有三个主脉轮，四个大脉轮和超过三百个小脉轮。还有几个位于体外的非生理的脉轮。在东方神秘主义和针刺疗法中，详细的脉轮系统图及其相互关联的子午线和路径，已经使用了数千年之久。毫无例外，每种心灵能力都是运用了脉轮系统。不论是何种心灵能力、开发的方式或描述它所使用的术语，它都是以相同的方式完成的——通过刺激脉轮。如果不首先刺激脉轮，就不可能有任何心灵能力。
　　
　　许多人会否认上述观点，并声称他们从不进行任何脉轮、能量练习，但仍具有心灵能力。我同意，开发你自己可以有许多方式，但它们都直接或间接地刺激了脉轮系统。让我们不要忘了天生的能力。许多人天生就有活跃的脉轮，也因此具有天生的心灵能力。
　　
　　灵媒是在一个非物质的精神实体的帮助下展现心灵能力的。这个实体通过与灵媒合为一体、直接刺激灵媒的脉轮，以引发心灵能力、超视觉、通灵、治疗、产生流质等等，并通过灵媒加以展示。这就是为什么人们称之为灵媒或通灵者，即：他们具有成为一个精神实体借以影响或联络物质世界的一个被动的载体的能力。
　　
　　你不一定要一个精神实体来发展和运用心灵能力。如果你学会控制你自己的脉轮和能量，你就可以自己做这些事情，而不需精神实体，也没有这种附体所带来的危险。
　　
　　能量提升
　　
　　坐下、或躺下，进行放松练习，用感知呼吸来排除杂念。将你的注意力集中到你的脚上。运用你的精神之手将能量从你的脚上往上提升，通过你的腿部，到达基础脉轮。想像你抓住能量将它往上提升。就像当你用这双精神之手感知呼吸时一样，将空气和能量拉至你的肺部。
　　
　　注意：当之这样做时，努力想像你的精神之手在你的腿中，在你的躯干的前部。
　　
　　把感知呼吸作为能量提升的一种帮助。用吸气来提升你体能的能量，呼气时将能量保持在原位。反复这样做，至少数分钟，将能量提升至基础轮。在这么做时，你会或不会有任何感觉。即使你没有感觉，通过练习你还是吸收到一些能量。当随着运用脉轮和时间的推移，吸入的能量就会增加。
　　
　　从脚到腿部、再到基础轮，这是流经你身体的能量流的一个天然通道。这种能量会刺激你的脉轮，它们会将这种基本能量转化为一种不同类型的能量。这种被转化的能量接着就会流入你的微细身中，使它们能量化。通过这个练习，你会实际感到这种能量在你体内发麻和涌动的感觉。
　　
　　刺激脉轮
　　
　　打开脉轮：你用想象之手打开脉轮。当你被要求打开脉轮时，想象你在一个脉轮的所在撕开一个面包圈。你不必观想任何东西，只是感觉你正在这么做，就好像你在现实生活中这么做一样，而不去看你正在做的事情。
　　
　　脉轮是非生理的中心，因此你需要一个非生理的刺激它们的方法。这可以通过将你的知觉集中在一个脉轮上，并用你的意念对它进行操控来达成。你需要一个脉轮上的局部的、意念的打开的效果以刺激它；这个用你想象之手撕开的动作提供了这种刺激。通过将你的感知点移至一个脉轮的部位，并引发以你精神之手的意念打开的效果，你就在直接刺激脉轮。
　　
　　注意：在刺激脉轮之前，按照以上所述进行能量提升练习，运用感知呼吸以帮助你的精神之手将能量提升至每个脉轮，即：吸气时提升能量，呼气时保持住能量，做以下的所有脉轮刺激练习。
　　
　　1、基础轮：将能量提升至你的基础轮。用你的精神之手打开它。把能量拉入基础轮。彻底地将步骤一重复七次。
　　2、脾轮：将能量从脚通过基础轮向上提升至脾轮。打开脾轮。从脚开始，重复三次。
　　3、太阳丛脉轮：将能量从脚通过基础轮和脾轮提升至太阳丛脉轮。打开太阳丛脉轮。从脚开始，重复此步骤三次。
　　4、心轮：将能量从脚通过基础轮、脾轮和太阳丛脉轮提升至心轮。打开心轮。从脚开始，重复此步骤三次。
　　5、喉轮：将能量从脚通过基础轮、脾轮、太阳丛脉轮和心轮提升至喉轮。打开喉轮。从脚开始，重复此步骤三次。
　　6、眉间轮：将能量从脚通过基础轮、脾轮、太阳丛脉轮、心轮和喉轮提升至眉间轮。打开眉间轮。从脚开始，重复此步骤三次。
　　7、顶轮：同前述步骤将能量提升至顶轮。打开顶轮。这个脉轮要比其他脉轮大得多（发迹以上的整个头顶）。想象在你的头顶中有一个大得多的、更平的面包圈，你在用你的精神之手撕开它，或像你在撕开你的头皮。从脚开始，重复整个过程两次。
　　
　　注意：在这些练习过程中，努力不要使任何肌肉紧张。但你可以感到一种轻微的内在的收缩，当你刺激你的脉轮时，有一种不是肌肉的感觉。这些是与脉轮相连的腺体和神经中枢对刺激作出的收缩反应。这种内在收缩是正常的。
　　
　　基础轮、或海底轮，是主脉轮，所要激活的最重要的脉轮。这个脉轮是军荼利能量的门户。除非这个脉轮被充分打开，能量就不能流入其他脉轮。我建议你将你大多数的时间和能量集中于刺激基础轮，至少在脉轮开发的早期阶段应该这样。
　　
　　注意：许多年前，当我自己开始提升能量和开发脉轮时，几个月中我没有任何感觉。但许多人告诉我，在他们首次运用脉轮时，他们就感到了强烈的能量和脉轮的感觉。有些人天生就具有比其他人更活跃的脉轮。但没有任何感觉并不会妨碍你刺激和开发脉轮，甚至像我一样，你起先会什么感觉都没有。在我开始能量练习时，我并没有任何天生的脉轮活动或任何天生的心灵能力。
　　
　　停下来检查
　　
　　在提升能量和脉轮刺激的练习过程中，察看你的肌肉是否紧张，如果需要就重新放松。你的肌肉会自动试图对提升能量的意念作出反应。请记住，这都是意念的，你的身体自始至终必须保持平静和放松。
　　
　　脉轮的感觉
　　
　　你对脉轮的感觉会各不相同，这要看它们的活跃程度，即：你的生理、天生的能力、注意力的集中和放松技巧都会对脉轮有影响。感觉可以极不相同，从一种柔和的温暖的感觉、一种局部的压力感、或一种气泡感（就像一股胃气），一种局部的晕眩、一种麻刺感、一种柔和的脉动、到一种更深沉的搏动、或上述全部或部分感觉的组合。搏动越重，脉轮就越活跃。如果你把手放在一个脉轮上，当它活跃时，你会真实地感觉肌肉在搏动。
　　
　　当一些脉轮处于活跃状态时，可以引起其他奇怪的、局部的感觉：
　　
　　主脉轮：你会感到一种非常轻微的烧灼感或麻刺感、或一种抽搐感，一开始，就像你长时间骑自行车的感觉。一旦它正常运作，你会在你两腿之间的脉轮的位置感到一种柔和的脉动或搏动。
　　
　　太阳丛脉轮：这有时会引起一种窒息感，可以使你过度呼吸。随着时间和对脉轮运用的推移，当脉轮稳定后，这种感觉就会消失。
　　
　　心轮：心轮需要特别谈论，因为它有时能引发强烈、可怕的感觉。当被强烈激活时，它的感觉会像你的心在以一种不可能的速率跳动。这是一种强有力的感觉。当它发生时，尽力对它不予理睬，这并不会伤害你。这不是你的心脏在跳动，而是你的脉轮在工作。不去理睬它，我知道这说起来容易，可做起来并不容易，但通过练习和熟悉，你可以做到。在开发的早期阶段，这种急速跳动更为明显。我认为这是由于来自更低的脉轮的能量流的供给缺乏引起的。在某种意义上，它就像一个水泵，这时它并没有足够的水流抽吸。
　　
　　当完全运作时，心轮的感觉就像：将一只手放在你的胸部，你的指尖放在心脏的部位。用指尖敲击胸部，节奏与心跳相同。逐渐加快敲击的节奏直至无法再快。
　　
　　注意：你实际的心跳速率并不和这种感觉一起加快。如果用心跳监测仪测量的话，你会发现你心跳的速率并未改变。
　　
　　喉轮：喉轮的搏动可以引起一种非常轻微的透不过气的感觉，因为它处于很敏感的部位。这种感觉就像情绪激动时的哽咽的感觉。
　　
　　顶轮：当完全活跃时，它就像成百上千的柔软的、温暖的手指轻轻地按摩你发迹以上的头顶的内部，并向下延伸至前额正中，包括它的一部分——眉间轮。这种感觉就是佛教徒称之为“千叶莲花”的原因。
　　
　　注意：你会在某些脉轮有更强烈的感觉，而在其他脉轮只有轻微感觉或毫无感觉。集中注意力于最没有感觉的脉轮。这会有助于平衡脉轮系统的能量流。
　　
　　如果在投射期间，脉轮系统的能量流不均衡，不活跃的脉轮会导致失败，即：你会使身体部分松动，但发现在不活跃的脉轮处你被身体卡住了。如果发生这种情形，在投射之前要集中注意力于刺激不活跃的脉轮。
　　
　　关闭脉轮
　　
　　在任何脉轮活动后，关闭它们是非常重要的，除非你在投射中将要用它们。
　　
　　如果你感到它们极其活跃，关闭它们就尤为重要。如果你不关闭脉轮，在日常活动中你就会流失能量。这会引起疲惫，甚至健康问题。这也会吸引你不需要的星体实体的不必要的注意。要关闭它们，只要简单地反转过程，直到没有脉轮活动的感觉。感觉你的精神之手在关闭脉轮，并把能量向下推。你感到活动越多，你就必须化越多的时间学会关闭它们。如果这样做后你仍然感到脉轮活动，吃东西和运动也有助于关闭脉轮。
　　
　　心灵能力
　　
　　在开始脉轮活动后，你会发现你身上开始出现心灵能力。这是刺激脉轮的一个自然的衍生物。在我后面的论文中，在论述更高级的能量活动时，我会说明如何开发和运用一些这样的能力，以及如何提高军荼利。
　　
　　练习
　　
　　每天最好应该进行一些放松、呼吸感知、集中注意力和精神之手的练习。只要你有几分钟的空闲，可以随时随地进行练习。
　　
　　这一切要花多长时间？
　　
　　许多人都问过我“学习投射要花多长时间？”我的回答是：因为每个人天生能力和掌握技巧的程度不同，所需时间也不同。我收到人们的来信，他们花了几年时间，以不同的其他方式进行尝试，但毫无结果；他们尝试这种技巧以后第一次就成功了。也有人一点都没有放松或集中注意力技巧，他们希望化上几个月的时间就可以获得成功。

----摘自罗伯特·布鲁斯《论星体投射》第九章"</item>
        <item >三脉七轮位置图</item>
        <item >"中脉脉轮与任督脉关系图
【元吾氏】

通过透视法或光环法看见的中脉脉轮与任督脉关系图：
中脉脉轮与任督脉关系图

说明：
1、黑色虚线：中脉、七脉轮及其前后五对能量口。
2、红色虚线：任督脉。
3、绿色虚线：灵流(炁)运行方向。
4、虚线：表示非完全封闭性。有无数很小的灵流(炁)的通道和出入口。
5、再次强调：中脉、脉轮和任督脉等经脉不在肉体上而在灵体上！"</item>
        <item >"丹田和任督脉图
【元吾氏】
丹田和任督脉图
1、"丹田"：整个人体。
2、上丹田：整个颅腔。
3、中丹田：整个胸腔。
4、下丹田：整个腹腔。
5、小周天：整个人体。
6、大周天：整个宇宙。
（注意：以上6个概念是比喻用词，不是实有器官。）"</item>
        <item >"《道德经》与元神修炼
【元吾氏】
《道德经》中，有修炼元神方法、练功景象以及对本源的描述。如：
C06、谷神不死、是謂玄牝。玄牝之門、是謂天地根。綿綿若存、用之不勤。
C10、載營魄抱一、能無離乎、專氣致柔、能如嬰兒乎。
C14、視之不見名曰夷。聽之不聞名曰希。搏之不得名曰微。此三者不可致詰、故混而爲一。其上不皦、其下不昧。繩繩不可名、復歸于無物。是謂無状之状、無物之象、是謂惚恍。迎之不見其首、隨之不見其後。
C16、致虚極、守靜篤。
C21、道之爲物、惟恍惟惚。惚兮恍兮、其中有象。恍兮惚兮、其中有物。
C25、有物混成、先天地生。寂兮寥兮、獨立不改、周行而不殆、可以爲天下母。吾不知其名、字之曰道、強爲之名曰大。
老子时代，“谷神”指元神（ 根本神）。老子把本源叫做“道”，也叫“大”。
另，还可参考《通玄真經》《老君西升經》《老君內觀經》等，记载了不少老子的言语和经验，其中有更详细的练习方法、过程、景象、层次等。
老子强调：“偽道養形，真道養神；真神通道，能亡能存。”此处的“養神”就是指要修养元神，而不是肉体“養形”。養形肉体，乃舍本逐末。
【元吾氏注：2009-09-05发表于旧博客，今略修改。】"</item>
        <item ></item>
        <item >"《道德經》
[春秋]李耳

卷上

【一章】　道可道、非常道。名可名、非常名。無名天地之始、有名萬物之母。故常無欲以觀其妙。常有欲以觀其徼。此兩者同出而異名。同謂之玄。玄之又玄、衆玅之門。

【二章】　天下皆知美之爲美、斯惡已。皆知善之爲善、斯不善已。故有無相生、難易相成、長短相較、高下相傾、音聲相和、前後相隨。是以聖人處無爲之事、行不言之教。萬物作焉而不辭。生而不有、爲而不恃、功成而弗居。夫唯弗居、是以不去。

【三章】　不尚賢、使民不爭。不貴難得之貨、使民不爲盗。不見可欲、使民心不亂。是以聖人之治、虚其心、實其腹、弱其志、強其骨、常使民無知無欲、使夫知者不敢爲也。爲無爲、則無不治。

【四章】　道冲而用之、或又不盈。淵兮似萬物之宗。挫其鋭、解其紛、和其光、同其塵、湛兮似或存。吾不知誰之子、象帝之先。

【五章】　天地不仁、以萬物爲芻狗、聖人不仁、以百姓爲芻狗、天地之間、其猶橐籥乎。虚而不屈、動而兪出。多言數窮、不如守中。

【六章】　谷神不死、是謂玄牝。玄牝之門、是謂天地根。綿綿若存、用之不勤。

【七章】　天長地久、天地所以能長且久者、以其不自生、故能長生。是以聖人、後其身而身先、外其身而身存。非以其無私耶。故能成其私。

【八章】　上善若水。水善利萬物而不爭、處衆人之所惡、故幾於道。居善地、心善淵、與善仁、言善信、正善治、事善能、動善時。夫唯不爭、故無尤。

【九章】　持而盈之、不如其已。揣而鋭之、不可長保。金玉滿堂、莫之能守、富貴而驕、自遺其咎。功遂身退、天之道。

【十章】　載營魄抱一、能無離乎、專氣致柔、能如嬰兒乎。滌除玄覽、能無疵乎。愛民治國、能無知乎。天門開闔、能爲雌乎。明白四達、能無以爲乎。生之畜之、生而不有、爲而不恃、長而不宰。是謂玄 德。

【十一章】　三十輻共一轂。當其無、有車之用。埏埴以爲器、當其無、有器之用。鑿戸牅以爲室、當其無、有室之用。故有之以爲利、無之以爲用。

【十二章】　五色令人目盲、五音令人耳聾、五味令人口爽、馳騁田獵令人心發狂、難得之貨令人行妨。是以聖人爲腹、不爲目。故去彼取此。

【十三章】　寵辱若驚、貴大患若身。何謂寵辱。若驚寵爲下。得之若驚、失之若驚、是謂寵辱若驚。何謂貴大患若身。吾所以有大患者、爲吾有身。及吾無身、吾有何患乎。故貴以身爲天下、若可寄天下。愛以身爲天下、若可托天下矣。

【十四章】　視之不見名曰夷。聽之不聞名曰希。搏之不得名曰微。此三者不可致詰、故混而爲一。其上不皦、其下不昧。繩繩不可名、復歸于無物。是謂無状之状、無物之象、是謂惚恍。迎之不見其首、隨之不見其後。執古之道、可以御今之有。能知古始、是謂道紀。

【十五章】　古之善爲士者、微妙玄通、深不可識。夫唯不可識、故強爲之容。曰豫兮若冬渉川、猶兮若畏四隣、儼兮若客、渙兮若氷之將釋、敦兮其若樸、曠兮其若谷、混兮其若濁。孰能濁以靜之徐清。孰能安以久動之徐生。保此道者、不欲盈。夫唯不盈、故能蔽不新成。

【十六章】　致虚極、守靜篤。萬物竝作、吾以觀復。夫物芸芸、各復歸其根。歸根曰靜、是謂復命。復命曰常。知常曰明。不知常、妄作凶。知常容、容乃公、公乃王、王乃天、天乃道、道乃久、沒身不殆。

【十七章】　太上、下知有之。其次親之。其次親而譽之。其次畏之。其次侮之。信不足焉、有不信焉。悠兮其貴言。功成事遂、百姓皆謂我自然。

【十八章】　大道廢有仁義。慧智出有大僞。六親不和有孝慈。國家昏亂有忠臣。

【十九章】　絶聖棄智、民利百倍。絶仁棄義、民復孝慈。絶巧棄利、盜賊無有。此三者、以爲文不足也。故令有所屬。見素抱樸、少私寡欲。

【二十章】　絶學無憂。唯之與阿、相去幾何。善之與惡、相去何若。人之所畏、不可不畏。荒兮其未央哉。衆人熙熙、若享太牢、如春登臺。我獨泊兮其未兆、若嬰兒之未孩。儽儽兮若無所歸。衆人皆有餘、而我獨若遺。我愚人之心也哉。沌沌兮、俗人皆昭昭、我獨若昏。俗人察察、我獨悶悶。澹兮其若海、飂兮若無止。衆人皆有以、而我獨頑似鄙。我獨異於人、而貴食母。

【二十一章】　孔德之容、惟道是從。道之爲物、惟恍惟惚。惚兮恍兮、其中有象。恍兮惚兮、其中有物。窈兮冥兮、其中有精。其精甚眞、其中有信。自古及今、其名不去、以閲衆甫。吾何以知衆甫之状哉。以此。

【二十二章】　曲則全、枉則直、窪則盈、敝則新、少則得、多則惑。是以聖人抱一、爲天下式。不自見、故明。不自是、故彰。不自伐、故有功。不自矜、故長。夫惟不爭、故天下莫能與之爭。古之所謂曲則全者、豈虚言哉。誠全而歸之。

【二十三章】　希言自然。故飄風不終朝、驟雨不終日。孰爲此者、天地。天地尚不能久、而況於人乎。故從事於道者、道者同於道。德者同於德。失者同於失。同於道者、道亦樂得之。同於 德者、德亦樂得之。同於失者、失亦樂得之。信不足焉、有不信焉。

【二十四章】　企者不立、跨者不行。自見者不明、自是者不彰。自伐者無功、自矜者不長。其在道也、曰餘食贅行。物或惡之、故有道者不處。

【二十五章】　有物混成、先天地生。寂兮寥兮、獨立不改、周行而不殆、可以爲天下母。吾不知其名、字之曰道、強爲之名曰大。大曰逝、逝曰遠、遠曰反。故道大、天大、地大、王亦大。域中有四大、而王居其一焉。人法地、地法天、天法道、道法自然。

【二十六章】　重爲輕根、靜爲躁君。是以聖人終日行、不離輜重。雖有榮觀、燕處超然。奈何萬乘之主、而以身輕天下。輕則失本、躁則失君。

【二十七章】　善行無轍迹。善言無瑕讁。善數不籌策。善閉無關鍵、而不可開。善結者無繩約、而不可解。是以聖人常善救人、故無棄人。常善救物、故無棄物。是謂襲明。故善人者、不善人之師。不善人者、善人之資。不貴其師、不愛其資、雖智大迷、此謂要妙。

【二十八章】　知其雄守其雌爲天下谿。爲天下谿、常德不離、復歸於嬰兒。知其白守其黒爲天下式。爲天下式、常德不忒、復歸於無極。知其榮守其辱爲天下谷。爲天下谷、常德乃足、復歸於樸。樸散則爲器、聖人用之則爲官長、大制不割。

【二十九章】　將欲取天下而爲之者、吾見其不得已。天下神器、不可爲也。爲者敗之、執者失之。故物或行或隨、或歔或吹。或強或羸。或挫或隳。是以聖人去甚去奢去泰。

【三十章】　以道佐人主者、不以兵強天下。其事好還。師之所處、荊棘生焉。大軍之後、必有凶年。善者果而已、不敢以取強。果而勿矜、果而勿伐、果而勿驕、果而不得已。果而勿強。物壯則老、是謂不道、不道早已。

【三十一章】　夫佳兵者、不祥之器。物或惡之、故有道者不處。君子居則貴左、用兵則貴右。兵者不祥之器、非君子之器、不得已而用之。恬淡爲上。勝而不美、而美之者是樂殺人。夫樂殺人者則不可以得志於天下矣。吉事尚左、凶事尚右。偏將軍處左、上將軍處右、言以喪禮處之。殺人之衆、以哀悲泣之、戰勝者、以喪禮處之。

【三十二章】　道常無名。樸雖小、天下莫能臣也。侯王若能守之、萬物將自賓。天地相合以降甘露、民莫之令而自均。始制有名。名亦既有、夫亦將知止。知止所以不殆。譬道之在天下、猶川谷之於江海也。

【三十三章】　知人者智也、自知者明。勝人者有力也、自勝者強。知足者富。強行者有志。不失其所者久也。死而不亡者壽。

【三十四章】　大道汎兮、其可左右。萬物恃之而生、而不辭。功成而不名有。衣養萬物而不爲主、常無欲、可名於小。萬物歸焉、而不爲主、可名爲大。以其終不自大、故能成其大。

【三十五章】　執大象天下往。往而不害、安平大。樂與餌過客止。道之出口、淡乎其無味。視之不足見、聽之不足聞、用之不可既。

【三十六章】　將欲歙之、必固張之。將欲弱之、必固強之。將欲廢之、必固興之。將欲奪之、必固與之。是謂微明。柔弱勝剛強、魚不可脱於淵、國之利器、不可以示人。

【三十七章】　道常無爲而無不爲。王侯若能守之、萬物將自化。化而欲作、吾將鎭之以無名之樸。無名之樸、夫亦將無欲、不欲以靜、天下將自定。
 
卷下

【三十八章】　上德不德、是以有德。下德不失德、是以無德。上德無爲而無以爲、下德爲之而有以爲。上仁爲之而無以爲、上義爲之而有以爲。上禮爲之而莫之應、則攘臂而扔之。故失道而後 德、失德而後仁、失仁而後義、失義而後禮。夫禮者、忠信之薄、而亂之首。前識者、道之華、而愚之始。是以大丈夫處其厚不居其薄、居其實不居其華。故去彼取此。

【三十九章】　昔之得一者、天得一以清、地得一以寧、神得一以靈、谷得一以盈、萬物得一以生、侯王得一以爲天下貞。其致之、以清將恐裂、將恐發。神無以靈、將恐歇。谷無以盈、將恐竭。萬物無以生、將恐滅。侯王無以貴高、將恐蹷。故貴以賤爲本、高以下爲基。是以侯王自謂孤寡不穀、此非以賤爲本耶、非乎。故致數譽無譽。不欲琭琭如玉、珞珞如石。

【四十章】　反者道之動、弱者道之用。天下萬物生於有、有生於無。

【四十一章】　上士聞道而行之。中士聞道若存若亡。下士聞道大笑之。不笑不足以爲道。故建言有之、明道若昧、進道若退、夷道若纇、上德若谷、太白若辱、廣德若不足、建德若偸、質眞若渝、大方無隅、大器晩成、大音希聲、大象無形。道隱無名。夫唯道、善貸且成。

【四十二章】　道生一、一生二、二生三、三生萬物。萬物負陰而抱陽、冲氣以爲和。人之所惡、唯孤寡不穀、而王公以爲稱。故物或損之而益、或益之而損。人之所教、我亦教之、強梁者不得其死、吾將以爲教父。

【四十三章】　天下之至柔、馳騁天下之至堅。無有入於無間。是以知無爲之有益。不言之教、無爲之益、天下希及之。

【四十四章】　名與身孰親。身與貨孰多。得與亡孰病。是故甚愛必大費、多藏必厚亡。知足不辱、知止不殆、可以長久。

【四十五章】　大成若缺、其用不弊。大盈若冲、其用不窮。大直若屈、大巧若拙、大辨若訥。躁勝寒、靜勝熱、清靜爲天下正。

【四十六章】　天下有道、卻走馬以糞。天下無道、戎馬生於郊。禍莫大於不知足、咎莫大於欲得。故知足之足、常足矣。

【四十七章】　不出戸、知天下。不窺牖、見天道。其出彌遠、其知彌少。是以聖人不行而知、不見而名、不爲而成。

【四十八章】　爲學日益、爲道日損、損之又損、以至於無爲。無爲而無不爲。取天下常以無事、及其有事、不足以取天下。

【四十九章】　聖人無常心、以百姓心爲心。善者吾善之、不善者吾亦善之、得善。信者吾信之、不信者吾亦信之、得信。聖人在天下、歙歙爲天下渾其心。百姓皆注其耳目、聖人皆孩之。

【五十章】　出生入死。生之徒十有三、死之徒十有三、人之生、動之死地、十有三。夫何故。以其生生之厚。蓋聞善攝生者、陸行不遇兕虎、入軍不被甲兵。兕無所投其角、虎無所措其爪、兵無所容其刃。夫何故。以其無死地。

【五十一章】　道生之、德畜之、物形之、勢成之。是以萬物莫不尊道而貴德。道之尊、德之貴、夫莫之命、常自然。故道生之、德畜之、長之育之、亭之毒之、養之覆之。生而不有、爲而不恃、長而不宰、是謂玄 德。

【五十二章】　天下有始、以爲天下母。既知其母、復知其子。既知其子、復守其母。沒其不殆。塞其兌、閉其門。終身不勤。開其兌、濟其事、終身不救。見小曰明、守柔曰強。用其光、復歸其明、無遺身殃、是謂習常。

【五十三章】　使我介然有知、行於大道、唯施是畏。大道甚夷、而人好徑。朝甚除、田甚蕪、倉甚虚、服文綵、帶利劍、厭飲食、財貨有餘、是謂盜夸。非道也哉。

【五十四章】　善建不拔、善抱者不脱、子孫以祭祀不輟。脩之於身、其德乃眞。脩之於家、其德乃餘。脩之於郷、其德乃長。脩之於國、其德乃豐。脩之於天下、其德乃普。故以身觀身、以家觀家、以郷觀郷、以國觀國、以天下觀天下。吾何以知天下然。以此。

【五十五章】　含德之厚、比於赤子。蜂蠆虺蛇不螫、猛獸不據、攫鳥不搏。骨弱筋柔而握固。未知牝牡之合而全作、精之至也。終日號而不嗄、和之至也。知和曰常、知常曰明、益生曰祥、心使氣曰強。物壯則老、謂之不道、不道早已。

【五十六章】　知者不言、言者不知。塞其兌、閉其門、挫其鋭、解其分、和其光、同其塵、是謂玄同。故不可得而親、不可得而疎、不可得而利、不可得而害、不可得而貴、不可得而賤。故爲天下貴。

【五十七章】　以正治國、以奇用兵、以無事取天下。吾何以知其然。以此。天下多忌諱、而民彌貧。民多利器、國家滋昏。人多伎巧、奇物滋起。法物滋彰、盜賊多有。故聖人云、「我無爲而民自化。我好靜而民自正。我無事而民自富。我無欲而民自樸。」

【五十八章】　其政悶悶、其民淳淳。其政察察、其民缺缺。禍兮福之所倚。福兮禍之所伏。孰知其極。其無正。正復爲奇、善復爲妖。人之迷、其日固久。是以聖人方而不割、廉而不劌、直而不肆、光而不燿。

【五十九章】　治人事天、莫若嗇。夫唯嗇、是謂早服。早服謂之重積德。重積德則無不克、無不克則莫知其極。莫知其極、可以有國。有國之母、可以長久。是謂深根固柢、長生久視之道。

【六十章】　治大國若烹小鮮。以道蒞天下、其鬼不神。非其鬼不神、其神不傷人。非其神不傷人、聖人亦不傷人。夫兩不相傷、故德交歸焉。

【六十一章】　大國者下流、天下之交、天下之牝。牝常以靜勝牡、以靜爲下。故大國以下小國、則取小國。小國以下大國、則取大國。故或下以取、或下而取。大國不過欲兼畜人、小國不過欲入事人。夫兩者各得其所欲、大者宜爲下。

【六十二章】　道者、萬物之奧。善人之寶。不善人之所保。美言可以市、尊行可以加人。人之不善、何棄之有。故立天子、置三公、雖有拱璧以先駟馬、不如坐進此道。古之所以貴此道者何。不曰以求得、有罪以免耶。故爲天下貴。

【六十三章】　爲無爲、事無事、味無味。大小多少、報怨以德。圖難於其易、爲大於其細。天下難事、必作於易。天下大事、必作於細。是以聖人、終不爲大、故能成其大。夫輕諾必寡信、多易必多難、是以聖人猶難之、故終無難矣。

【六十四章】　其安易持、其未兆易謀、其脆易泮、其微易散。爲之於未有、治之於未亂。合抱之木、生於毫末。九層之臺、起於累土。千里之行、始於足下。爲者敗之、執者失之。是以聖人、無爲故無敗、無執故無失。民之從事、常於幾成而敗之。愼終如始、則無敗事。是以聖人、欲不欲、不貴難得之貨。學不學、復衆人之所過。以輔萬物之自然、而不敢爲。

【六十五章】　古之善爲道者、非以明民、將以愚之。民之難治、以其智多。故以智治國、國之賊。不以智治國、國之福。知此兩者、亦稽式。常知稽式、是謂玄德。玄德深矣遠矣、與物反矣、然後乃至大順。

【六十六章】　江海所以能爲百谷王者、以其善下之、故能爲百谷王。是以欲上民、必以言下之。欲先民、必以身後之。是以聖人、處上而民不重、處前而民不害、是以天下樂推而不厭。以其不爭、故天下莫與之爭。

【六十七章】　天下皆謂我道大似不肖。夫唯大、故似不肖。若肖、久矣其細也夫。我有三寶、持而保之、一曰慈、二曰儉、三曰不敢爲天下先。慈故能勇。儉故能廣。不敢爲天下先、故能成器長。今舍慈且勇、舍儉且廣、舍後且先、死矣。夫慈、以戰則勝、以守則固。天將救之、以慈衞之。

【六十八章】　善爲士者不武、善戰者不怒、善勝敵者不與、善用人者爲之下。是謂不爭之德、是謂用人之力、是謂配天古之極。

【六十九章】　用兵有言、「吾不敢爲主而爲客、不敢進寸而退尺。」是謂行無行、攘無臂、扔無敵、執無兵。禍莫大於輕敵、輕敵幾喪吾寶。故抗兵相加、哀者勝矣。

【七十章】　吾言甚易知、甚易行。天下莫能知、莫能行。言有宗、事有君。夫唯無知、是以不我知。知我者希、則我者貴。是以聖人、被褐懷玉。

【七十一章】　知不知上、不知知病。夫唯病病、是以不病聖人不病。以其病病、是以不病。

【七十二章】　民不畏威、則大威至。無狎其所居、無厭其所生。夫唯不厭、是以不厭。是以聖人、自知不自見、自愛不自貴。故去彼取此。

【七十三章】　勇於敢則殺、勇於不敢則活、此兩者或利或害。天之所惡、孰知其故。是以聖人猶難之。天之道、不爭而善勝、不言而善應、不召而自來、繟然而善謀。天網恢恢、疏而不失。

【七十四章】　民不畏死、奈何以死懼之。若使民常畏死、而爲奇者、吾得執而殺之、孰敢。常有司殺者殺。夫司殺者、是謂大匠斲。夫代大匠斲者、希有不傷其手矣。

【七十五章】　民之饑、以其上食税之多、是以饑。民之難治、以其上之有爲、是以難治。人之輕死、以其求生之厚、是以輕死。夫唯無以生爲者、是賢於貴生。

【七十六章】　人之生也柔弱、其死也堅強。萬物草木之生也柔脆、其死也枯槁。故堅強者、死之徒、柔弱者、生之徒。是以兵強則不勝、木強則共。強大處下、柔弱處上。

【七十七章】　天之道、其猶張弓與。高者抑之、下者舉之、有餘者損之、不足者補之。天之道、損有餘而補不足。人之道則不然、損不足以奉有餘。孰能有餘以奉天下。唯有道者。是以聖人、爲而不恃、功成而不處、其不欲見賢。

【七十八章】　天下莫柔弱於水、而攻堅強者、莫之能勝。以其無以易之。弱之勝強、柔之勝剛、天下莫不知莫能行。是以聖人云、「受國之垢、是謂社稷主。受國不祥、是謂天下王。」正言若反。

【七十九章】　和大怨、必有餘怨、安可以爲善。是以聖人、執左契而不責於人。有德司契、無德司徹。天道無親、常與善人。

【八十章】　小國寡民、使有什伯之器而不用、使民重死而不遠徙。雖有舟輿、無所乘之。雖有甲兵、無所陳之。使人復結繩而用之。甘其食、美其服、安其居、樂其俗、鄰國相望、鷄犬之聲相聞、民至老死、不相往來。

【八十一章】　信言不美、美言不信。善者不辨、辨者不善。知者不博、博者不知。聖人不積、既以爲人己愈有、既以與人己愈多。天之道、利而不害。聖人之道、爲而不爭。

（完）"</item>
        <item > "《天符經》
[桓国时代]（9000多年前）
作者：不詳

【原版】： 
一始無始一析三極無盡本天一一地一二人一三一積十矩無匱化三天二三地二三人二三大三合六生七八九運三四成環五七一妙衍萬往萬來用變不動本本心本太陽昂明人中天地一一終無終一。 

【鞠曦断句版】：
一始無始。一析三。極無盡本。天一一，地一二，人一三。一積十矩。無匱化三。天二三，地二三，人二三，大三合六，生七八九。運三四，成環五，七一妙衍。萬往萬來，用變不動。本本心，本太陽，昂明人中。天地一一，終無終一。"</item>
        <item >"《金剛般若波羅蜜經》
[古印度](公元前994年间)阿难

《金刚经》于公元前994年间成书于古印度。释迦牟尼在世时与众弟子、长老须菩提等人的对谈纪录，由弟子阿难所记载。
法會因由分第一 
如是我聞：一時，佛在舍衛國祇樹給孤獨園，與大比丘眾千二百五十人俱。爾時，世尊食時，著衣持缽，入舍衛大城乞食。於其城中次第乞已，還至本處。飯食訖，收衣缽。洗足已，敷座而坐。
善現啟請分第二 
時長老須菩提在大眾中，即從座起，偏袒右肩，右膝著地，合掌恭敬。而白佛言：「希有！世尊。如來善護念諸菩薩，善付囑諸菩薩。世尊！善男子、善女人，發阿耨多羅三藐三菩提心，云何應住？云何降伏其心？」佛言：「善哉！善哉！須菩提！如汝所說，如來善護念諸菩薩，善付囑諸菩薩。汝今諦聽，當為汝說。善男子、善女人，發阿耨多羅三藐三菩提心，應如是住，如是降伏其心。」「唯然！世尊！願樂欲聞。」 
大乘正宗分第三 
佛告須菩提：「諸菩薩摩訶薩，應如是降伏其心：所有一切眾生之類─若卵生、若胎生、若濕生、若化生；若有色、若無色；若有想、若無想；若非有想非無想，我皆令入無餘涅槃而滅度之。如是滅度無量無數無邊眾生，實無眾生得滅度者。何以故？須菩提！若菩薩有我相、人相、眾生相、壽者相，即非菩薩。」
妙行無住分第四 
復次：「須菩提！菩薩於法，應無所住，行於布施。所謂不住色布施，不住聲、香、味、觸、法布施。須菩提！菩薩應如是布施，不住於相。何以故？若菩薩不住相布施，其福德不可思量。須菩提！於意云何？東方虛空可思量不？」「不也，世尊！」「須菩提！南、西、北方、四維、上、下虛空，可思量不？」「不也。世尊！」「須菩提！菩薩無住相布施，福德亦復如是，不可思量。須菩提！菩薩但應如所教住！」
如理實見分第五 
「須菩提！於意云何？可以身相見如來不？」「不也，世尊！不可以身相得見如來。何以故？如來所說身相，即非身相。」佛告須菩提：「凡所有相，皆是虛妄。若見諸相非相，即見如來。」
正信希有分第六 
須菩提白佛言：「世尊！頗有眾生，得聞如是言說章句，生實信不？」佛告須菩提：「莫作是說！如來滅後，後五百歲，有持戒修福者，於此章句，能生信心，以此為實。當知是人，不於一佛、二佛、三四五佛而種善根，已於無量千萬佛所種諸善根。聞是章句，乃至一念生淨信者；須菩提！如來悉知悉見，是諸眾生得如是無量福德。何以故？是諸眾生，無復我相、人相、眾生相、壽者相、無法相，亦無非法相。何以故？是諸眾生若心取相，即為著我、人、眾生、壽者。若取法相，即著我、人、眾生、壽者。何以故？若取非法相，即著我、人、眾生、壽者。是故不應取法，不應取非法。以是義故，如來常說：汝等 比丘！知我說法，如筏喻者；法尚應捨，何況非法？」
無得無說分第七 
「須菩提！於意云何？如來得阿耨多羅三藐三菩提耶？如來有所說法耶？」須菩提言：「如我解佛所說義，無有定法，名阿耨多羅三藐三菩提；亦無有定法如來可說。何以故？如來所說法，皆不可取、不可說；非法、非非法。所以者何？一切賢聖，皆以無為法，而有差別。」
依法出生分第八 
「須菩提！於意云何？若人滿三千大千世界七寶，以用布施。是人所得福德，寧為多不？須菩提言：「甚多。世尊！何以故？是福德，即非福性。是故如來說福德多。」「若復有人，於此經中，受持乃至四句偈等，為他人說，其福勝彼。何以故？須菩提！一切諸佛，及諸佛阿耨多羅三藐三菩提法，皆從此經出。須菩提！所謂佛法者，即非佛法。」
一相無相分第九 
「須菩提！於意云何？須陀洹能作是念，我得須陀洹果不？」須菩提言：「不也。世尊！何以故？須陀洹名為入流，而無所入；不入色、聲、香、味、觸、法。是名須陀洹。」「須菩提！於意云何？斯陀含能作是念，我得斯陀含果不？」須菩提言：「不也。世尊！何以故？斯陀含名一往來，而實無往來，是名斯陀含。」「須菩提，於意云何？阿那含能作是念，我得阿那含果不？」須菩提言：「不也。世尊！何以故？阿那含名為不來，而實無不來，是故名阿那含。」「須菩提！於意云何？阿羅漢能作是念，我得阿羅漢道不？」須菩提言：「不也。世尊！何以故？實無有法名阿羅漢。世尊！若阿羅漢作是念，我得阿羅漢道，即為著我、人、眾生、壽者。世尊！佛說我得無諍三昧，人中最為第一，是第一離欲阿羅漢。世尊！我不作是念：『我是離欲阿羅漢。』世尊！我若作是念，我得阿羅漢道，世尊則不說須菩提是樂阿蘭那行者，以須菩提實無所行，而名須菩提，是樂阿蘭那行。」
莊嚴淨土分第十 
佛告須菩提：「於意云何？如來昔在然燈佛所，於法有所得不？」「不也，世尊！如來在然燈佛所，於法實無所得。」「須菩提！於意云何？菩薩莊嚴佛土不？」「不也。世尊！何以故？莊嚴佛土者，即非莊嚴，是名莊嚴。」「是故，須菩提！諸菩薩摩訶薩，應如是生清淨心，不應住色生心，不應住聲、香、味、觸、法生心，應無所住，而生其心。須菩提！譬如有人，身如須彌山王，於意云何？是身為大不？」須菩提言：「甚大。世尊！何以故？佛說非身，是名大身。」
無為福勝分第十一 
「須菩提！如恆河中所所沙數，如是沙等恆河，於意云何？是諸恆河沙，寧為多不？」須菩提言：「甚多。世尊！但諸恆河，尚多無數，何況其沙？」「須菩提！我今實言告汝，若有善男子、善女人，以七寶滿爾所恆河沙數三千大千世界，以用布施，得福多不？」須菩提言：「甚多。世尊！」佛告須菩提：「若善男子、善女人，於此經中，乃至受持四句偈等，為他人說，而此福德，勝前福德。」
尊重正教分第十二 
復次：「須菩提！隨說是經，乃至四句偈等，當知此處，一切世間天、人、阿修羅，皆應供養，如佛塔廟。何況有人，盡能受持、讀誦。須菩提！當知是人，成就最上第一希有之法；若是經典所在之處，即為有佛，若尊重弟子。」
如法受持分第十三 
爾時，須菩提白佛言：「世尊！當何名此經？我等云何奉持？」佛告須菩提：「是經名為金剛般若波羅蜜，以是名字，汝當奉持。所以者何？須菩提！佛說般若波羅蜜，即非般若波羅蜜，是名般若波羅蜜。須菩提！於意云何？如來有所說法不？」須菩提白佛言：「世尊！如來無所說。」「須菩提！於意云何？三千大千世界所有微塵，是為多不？」須菩提言：「甚多。世尊！」「須菩提！諸微塵，如來說非微塵，是名微塵。如來說世界非世界，是名世界。須菩提，於意云何？可以三十二相見如來不？」「不也。世尊！不可以三十二相得見如來。何以故？如來說三十二相，即是非相，是名三十二相。」「須菩提！若有善男子、善女人，以恆河沙等身命布施，若復有人，於此經中，乃至受持四句偈等，為他人說，其福甚多！」
離相寂滅分第十四 
爾時，須菩提聞說是經，深解義趣，涕淚悲泣，而白佛言：「希有！世尊。佛說如是甚深經典，我從昔來所得慧眼，未曾得聞如是之經。世尊！若復有人得聞是經，信心清淨，即生實相。當知是人成就第一希有功德。世尊！是實相者，則是非相，是故如來說名實相。世尊！我今得聞如是經典，信解受持不足為難，若當來世後五百歲，其有眾生，得聞是經，信解受持，是人則為第一希有。何以故？此人無我相、人相、眾生相、壽者相，所以者何？我相，即是非相；人相、眾生相、壽者相，即是非相。何以故？離一切諸相，則名諸佛。」佛告須菩提：「如是，如是！若復有人，得聞是經，不驚、不怖、不畏，當知是人，甚為希有。何以故？須菩提！如來說第一波羅蜜即非第一波羅蜜，是名第一波羅蜜。須菩提！忍辱波羅蜜，如來說非忍辱波羅蜜，是名忍辱波羅蜜。何以故？須菩提！如我昔為歌利王割截身體，我於爾時，無我相、無人相、無眾生相，無壽者相。何以故？我於往昔節節支解時，若有我相、人相、眾生相、壽者相，應生瞋恨。須菩提！又念過去於五百世，作忍辱仙人，於爾所世，無我相、無人相、無眾生相、無壽者相。是故，須菩提！菩薩應離一切相，發阿耨多羅三藐三菩提心，不應住色生心，不應住聲、香、味、觸、法生心，應生無所住心。若心有住，即為非住。是故佛說菩薩心，不應住色布施。須菩提！菩薩為利益一切眾生故，應如是布施。如來說一切諸相，即是非相；又說一切眾生，即非眾生。須菩提！如來是真語者、實語者、如語者、不誑語者、不異語者。須菩提！如來所得此法，此法無實無虛。須菩提！若菩薩心住於法，而行布施，如人入闇，則無所見。若菩薩心不住法，而行布施，如人有目日光明照，見種種色。須菩提！當來之世，若有善男子、善女人，能於此經受持、讀誦，則為如來，以佛智慧，悉知是人，悉見是人，皆得成就無量無邊功德。」
持經功德分第十五 
「須菩提！若有善男子、善女人，初日分以恆河沙等身布施；中日分復以恆河沙等身布施；後日分亦以恆河沙等身布施，如是無量百千萬億劫，以身布施。若復有人，聞此經典，信心不逆，其福勝彼。何況書寫、受持、讀誦、為人解說。須菩提！以要言之，是經有不可思議，不可稱量，無邊功德，如來為發大乘者說，為發最上乘者說，若有人能受持、讀誦、廣為人說，如來悉知是人、悉見是人，皆得成就不可量、不可稱、無有邊、不可思議功德，如是人等，即為荷擔如來阿耨多羅三藐三菩提。何以故？須菩提！若樂小法者，著我見、人見、眾生見、壽者見，則於此經不能聽受、讀誦、為人解說。須菩提！在在處處，若有此經，一切世間，天、人、阿修羅所應供養，當知此處，則為是塔，皆應恭敬，作禮圍遶，以諸華香而散其處。」
能淨業障分第十六 
復次：「須菩提！善男子、善女人，受持、讀誦此經，若為人輕賤，是人先世罪業，應墮惡道。以今世人輕賤故，先世罪業，則為消滅，當得阿耨多羅三藐三菩提。須菩提！我念過去無量阿僧祇劫，於然燈佛前，得值八百四千萬億那由他諸佛，悉皆供養承事，無空過者。若復有人，於後末世，能受持、讀誦此經，所得功德，於我所供養諸佛功德，百分不及一，千萬億分，乃至算數譬喻所不能及。須菩提！若善男子、善女人，於後末世，有受持、讀誦此經，所得功德，我若具說者，或有人聞，心則狂亂，狐疑不信。須菩提！當知是經義不可思議，果報亦不可思議。」
究竟無我分第十七 
爾時，須菩提白佛言：「世尊，善男子、善女人，發阿耨多羅三藐三菩提心，云何應住？云何降伏其心？」佛告須菩提：「善男子、善女人，發阿耨多羅三藐三菩提心者，當生如是心：我應滅度一切眾生；滅度一切眾生已，而無有一眾生實滅度者，何以故？須菩提若菩薩有我相、人相、眾生相、壽者相，則非菩薩。所以者何？須菩提！實無有法，發阿耨多羅三藐三菩提心者。須菩提！於意云何？如來於然燈佛所，有法得阿耨多羅三藐三菩提不？」「不也。世尊！如我解佛所說義，佛於然燈佛所，無有法得阿耨多羅三藐三菩提。」佛言：「如是！如是！須菩提！實無有法，如來得阿耨多羅三藐三菩提。須菩提！若有法如來得阿耨多羅三藐三菩提者，然燈佛即不與我授記：『汝於來世當得作佛，號釋迦牟尼。』以實無有法，得阿耨多羅三藐三菩提，是故然燈佛與我授記，作是言：『汝於來世，當得作佛，號釋迦牟尼。』何以故？如來者，即諸法如義。若有人言：如來得阿耨多羅三藐三菩提，須菩提！實無有法，佛得阿耨多羅三藐三菩提。須菩提！如來所得阿耨多羅三藐三菩提，於是中無實無虛。是故如來說一切法，皆是佛法。須菩提！所言一切法者，即非一切法，是故名一切法。須菩提！譬如人身長大。」須菩提言：「世尊！如來說人身長大，則為非大身，是名大身。」「須菩提！菩薩亦如是。若作是言：『我當滅度無量眾生。』則不名菩薩。何以故？須菩提！實無有法，名為菩薩。是故佛說：『一切法，無我、無人、無眾生、無壽者。』須菩提！若菩薩作是言：『我當莊嚴佛土。』是不名菩薩。何以故？如來說莊嚴佛土者，即非莊嚴，是名莊嚴。須菩提！若菩薩通達無我法者，如來說名真是菩薩。」
一體同觀分第十八 
「須菩提！於意云何？如來有肉眼不？」「如是，世尊！如來有肉眼。」「須菩提！於意云何？如來有天眼不？」「如是，世尊！如來有天眼。」「須菩提！於意云何？如來有慧眼不？」「如是，世尊！如來有慧眼。」「須菩提！於意云何？如來有法眼不？」「如是，世尊！如來有法眼。」「須菩提！於意云何？如來有佛眼不？」「如是，世尊！如來有佛眼。」「須菩提！於意云何？如恆河中所有沙，佛說是沙不？」「如是，世尊！如來說是沙。」「須菩提！於意云何？如一恆河中所有沙，有如是沙等恆河，是諸恆河所有沙數，佛世界如是，寧為多不？」「甚多。世尊！」佛告須菩提：「爾所國土中，所有眾生若干種心，如來悉知。何以故？如來說諸心，皆為非心，是名為心。所以者何？須菩提！過去心不可得，現在心不可得，未來心不可得。」
法界通化分第十九 
「須菩提！於意云何？若有人滿三千大千世界七寶，以用布施，是人以是因緣，得福多不？」「如是，世尊！此人以是因緣，得福甚多。」「須菩提！若福德有實，如來不說得福德多，以福德無故，如來說得福德多。」
離色離相分第二十 
「須菩提！於意云何？佛可以具足色身見不？」「不也，世尊！如來不應以具足色身見。何以故？如來說具足色身，即非具足色身，是名具足色身。」「須菩提！於意云何？如來可以具足諸相見不？」「不也，世尊！如來不應以具足諸相見。何以故？如來說諸相具足，即非諸相具足，是名諸相具足。」
非說所說分第二十一 
「須菩提！汝勿謂如來作是念：我當有所說法。莫作是念！何以故？若人言如來有所說法，即為謗佛，不能解我所說故。須菩提！說法者，無法可說，是名說法。」爾時，慧命須菩提白佛言：「世尊！頗有眾生，於未來世，聞說是法，生信心不？」佛言：「須菩提！彼非眾生，非不眾生。何以故？須菩提！眾生，眾生者，如來說非眾生，是名眾生。」
無法可得分第二十二 
須菩提白佛言：「世尊！佛得阿耨多羅三藐三菩提，為無所得耶？」佛言：「如是！如是！須菩提！我於阿耨多羅三藐三菩提，乃至無有少法可得，是名阿耨多羅三藐三菩提。」
淨心行善分第二十三 
復次：「須菩提！是法平等，無有高下，是名阿耨多羅三藐三菩提。以無我、無人、無眾生、無壽者，修一切善法，則得阿耨多羅三藐三菩提。須菩提！所言善法者，如來說即非善法，是名善法。」
福智無比分第二十四 
「須菩提！若三千大千世界中，所有諸須彌山王，如是等七寶聚，有人持用布施。若人以此般若波羅蜜經，乃至四句偈等，受持、讀誦，為他人說，於前福德，百分不及一，百千萬億分，乃至算數譬喻所不能及。」
化無所化分第二十五 
「須菩提！於意云何？汝等勿謂如來作是念：『我當度眾生。』須菩提！莫作是念！何以故？實無有眾生如來度者。若有眾生如來度者，如來即有我、人、眾生、壽者。須菩提！如來說有我者，則非有我，而凡夫之人，以為有我。須菩提！凡夫者，如來說則非凡夫，是名凡夫。」
法身非相分第二十六 
「須菩提！於意云何？可以三十二相觀如來不？」須菩提言：「如是！如是！以三十二相觀如來。」佛言：「須菩提！若以三十二相觀如來者，轉輪聖王即是如來。」須菩提白佛言：「世尊！如我解佛所說義，不應以三十二相觀如來。」爾時，世尊而說偈言：「若以色見我，以音聲求我，是人行邪道，不能見如來。」
無斷無滅分第二十七 
「須菩提！汝若作是念：『如來不以具足相故，得阿耨多羅三藐三菩提。」須菩提！莫作是念：『如來不以具足相故，得阿耨多羅三藐三菩提。』須菩提！汝若作是念，發阿耨多羅三藐三菩提心者，說諸法斷滅。莫作是念！何以故？發阿耨多羅三藐三菩提心者，於法不說斷滅相。』
不受不貪分第二十八 
「須菩提！若菩薩以滿恆河沙等世界七寶，持用布施。若復有人，知一切法無我，得成於忍。此菩薩勝前菩薩所得功德。何以故？須菩提！以諸菩薩不受福德故。」須菩提白佛言：「世尊！云何菩薩，不受福德？」「須菩提！菩薩所作福德，不應貪著，是故說：不受福德。」
威儀寂靜分第二十九 
「須菩提！若有人言：『如來若來、若去；若坐、若臥。』是人不解我所說義。何以故？如來者，無所從來，亦無所去，故名如來。」
一合理相分第三十 
「須菩提！若善男子、善女人，以三千大千世界碎為微塵；於意云何？是微塵眾，寧為多不？」須菩提言：「甚多。世尊！何以故？若是微塵眾實有者，佛則不說是微塵眾。所以者何？佛說微塵眾，即非微塵眾，是名微塵眾。世尊！如來所說三千大千世界，則非世界，是名世界。何以故？若世界實有者，即是一合相；如來說一合相，則非一合相，是名一合相。」「須菩提！一合相者，則是不可說，但凡夫之人，貪著其事。」
知見不生分第三十一 
「須菩提！若人言：『佛說我見、人見、眾生見、壽者見。』須菩提！於意云何？是人解我所說義不？」「不也，世尊！是人不解如來所說義。何以故？世尊說我見、人見、眾生見、壽者見，即非我見、人見、眾生見、壽者見，是名我見、人見、眾生見、壽者見。」「須菩提！發阿耨多羅三藐三菩提心者，於一切法，應如是知、如是見、如是信解，不生法相。須菩提！所言法相者，如來說即非法相，是名法相。」
應化非真分第三十二 
「須菩提！若有人以滿無量阿僧祇世界七寶，持用布施。若有善男子、善女人，發菩提心者，持於此經，乃至四句偈等，受持、讀誦，為人演說，其福勝彼。云何為人演說？不取於相，如如不動。何以故？一切有為法，如夢、幻、泡、影；如露，亦如電，應作如是觀。」
佛說是經已，長老須菩提，及諸比丘、比丘尼、優婆塞、優婆夷，一切世間天、人、阿修羅，聞佛所說，皆大歡喜，信受奉行。
（全文完） 
--------------------------------------------
重要词汇：
1、金刚：指金刚石，以喻坚利之意，历百劫千生，流转六道，而觉性不坏。即以金刚之坚，喻般若体；以金刚之利，喻般若用。
2、般若：为梵语，华语当译为妙智慧。（比智慧还高的层次）。
3、波罗蜜：为梵语，华语译为到彼岸。众生因有我执，故陷於烦恼之苦海。倘能从生死烦恼苦海，渡到不生不灭，清净安乐之地，即为到彼岸，即脱离了苦海。
6、经：经字当径字解，比喻修行的一条路径。
4、顿悟：就是一闻法，就知五蕴本空，六尘非有，立即开悟，而明大道。（六祖惠能为代表）
5、渐悟：由信而解，解而行，行而证，次第渐修，也可悟入。顿渐虽殊，而到彼岸则一也。（神秀为代表人物）
7、三藏：它是指经藏（佛所说的教法典籍）、律藏（戒律典籍）、论藏（所说的法相问答，及佛弟子或佛灭後，诸菩萨所解释的经义，与辩论法相的典籍）。
--------------------------------------------"</item>
        <item >"修道教材列举
【元吾氏】
只列举一部分，作为参考和引子。每人情况不同，请根据自身的情况，选择和试验适合自己的方法。最好的方法，是最适合自己的方法。一人一法，万法归一。
A、大道经典：
   1、《天符經》
   2、《心經》
   3、《道徳經》
   4、《金剛經》
B、修炼方法：
   1、印度《合一经》（旧译《瑜伽经》）
   2、印度和藏密的“中脉脉轮法”
   3、印度《四禅八定法》
   4、《通玄真經》
   5、《老君西升經》
   6、《太上老君內觀經》
   7、《太上老君說了心經》
   8、《张三丰內丹36訣 》
   9、藏密《梦观成就法》
   10、藏密《神识出游法》
   11、藏密《身外化身法》
   12、美国“门罗出神法”（神游法）
   13、荷兰“清醒梦法”（梦修法）
   14、>>>你自己喜欢的、适合你的有效方法（最好的方法=最适合你的方法）
C、参考资料：
   1、《云笈七籖》
   2、《性命圭旨 》
   3、《伍柳仙宗 》
   4、《唱道真言 》
   5、《大成捷要 》（----很多修道者的经验汇编）
   6、>>>丹经万卷，不如守一。
 
【元吾氏注：2008-08-08发表于旧博客，略有修改。以上仅供参考，所有教材仅为个人经验，请勿照本宣科，请勿以术为道。】"</item>
    </string-array>
    
     
</resources>
